<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gaceta Eorzea</title>
    <description>Artículos y guías de Final Fantasy XIV en Español.</description>
    <link>https://gaceta-eorzea.com/</link>
    <atom:link href="https://gaceta-eorzea.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 09:23:11 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Jan 2022 09:23:11 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Enciclopedia Eorzea: El Nacimiento de un Imperio II</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Os traemos página a página la Enciclopedia de Eorzea traducida al Español.&lt;br /&gt;
Con cientos de páginas que detallan todo, desde la historia y las culturas de Eorzea hasta su geografía y sus habitantes, este tomo elaborado por expertos es un verdadero tesoro de información inestimable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La Enciclopedia de Eorzea ofrece una visión en profundidad de las ciudades-estado, las organizaciones y los personajes más importantes del reino, así como de sus diversas profesiones y sus principales practicantes. Los lectores también conocerán a los hombres bestia de Eorzea, sus culturas, costumbres y deidades, y obtendrán datos detallados sobre las innumerables criaturas del reino, desde las más tímidas hasta las más terroríficas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;el-nacimiento-de-un-imperio-ii&quot;&gt;EL NACIMIENTO DE UN IMPERIO II&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-edad-de-oro&quot;&gt;LA EDAD DE ORO&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Xande sabía que no viviría eternamente, pero no iba a permitir que el trabajo de su vida se quedara en nada al fallecer, así que preparó cuidadosamente a su descendencia para que continuara su legado. Como resultado, en los años posteriores a la muerte del primer emperador, los descendientes directos de Xande fomentaron el crecimiento del imperio enviando sus ejércitos a los rincones más lejanos de Ilsabard y Othard. Aunque hubo resistencia, el imperio no tardó en derrotar a todos los que se le pusieron delante, y con el tiempo no hubo una ciudad en los Tres Grandes Continentes donde no colgara el estandarte imperial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin más enemigos contra los que luchar, la paz prevaleció y el pueblo prosperó. El objetivo del imperio pasó de la expansión de sus fronteras a la mejora de la vida de los que vivían en ellas. Una de estas empresas fue la construcción de un enorme conjunto de torres en las cataratas de Silvertear, diseñadas para recoger los propios rayos del sol y llevar esa energía a los hogares y fábricas del imperio. Con la finalización de la Torre de Syrcus, o la Torre de Cristal, como llegaría a llamarse en las escrituras de épocas posteriores, los allagan comenzaron a depender de una miríada de máquinas para aliviar su carga diaria y permitirles concentrarse en mejorar sus mentes y sus almas.  Durante tres siglos, no se libró ninguna guerra en los Tres Grandes Continentes, y el derramamiento de sangre que había dado lugar al imperio no fue más que una mancha en una época olvidada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El milagro de la eteroquímica había dado a los allagan todo lo que querían y más. Sin embargo, cuando el hombre cree que ya lo tiene todo no se esforzará por crear algo de nuevo. Al carecer del impulso que una vez la hizo grande, la sociedad cayó lentamente en el desorden. La gente se había vuelto complaciente, abandonando el aprendizaje y ahogándose en el ocio, relegando cualquier trabajo a las  máquinas. Las tasas de natalidad cayeron en picado y el suicidio se hizo cada vez más común. Los líderes se volvieron corruptos y complacientes, lo que llevó a levantamientos aislados en el peor de los casos.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/15/crystaltower.jpg&quot; alt=&quot;Crystal Tower&quot; /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;En los años que precedieron a la Séptima Era Umbral y a la reaparición de la Torre de Cristal, los eruditos tenían muy poco en lo que basarse respecto a la aparición de esta especie de torre recolectora de sol. Los primeros intentos de los artistas a los que El Hallazgo de Saint Coinach encargaron de recrear la Torre de Cristal, aunque bellos, eran en última instancia muy diferentes de la construcción real.&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;el-ardid-de-amon&quot;&gt;EL ARDID DE AMON&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;El imperio estaba siendo aplastado por su propio peso, acercándose cada vez más a la destrucción mientras su pueblo estaba sentado con los ojos vidriosos en sus hogares, peligrosamente dependiente de los lujos que la ciencia les proporcionaba. Sin embargo, había un hombre que no estaba dispuesto a quedarse de brazos cruzados mientras el olvido se acercaba cada vez más, un talentoso tecnólogo llamado Amon. Amon creía que lo que los allagan necesitaban para salvarse no era otro invento o avance tecnológico, sino un líder fuerte, un líder que pudiera encender el fuego en los corazones de los hombres y despertar a la sociedad de su estupor inducido por la apatía. Un líder de la talla del emperador Xande el Primero. Sin embargo, en lugar de esperar a que apareciera otro individuo con las cualidades de Xande, Amon creía que tendría más éxito con un enfoque más directo, resucitando al propio Xande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los científicos allagan ya habían descubierto técnicas para devolver temporalmente la vida a la carne mortificada, haciéndola crecer de nuevo. Sin embargo, Amon creía que un retorno temporal no sería suficiente para asegurar el resurgimiento de las cenizas del otrora poderoso Imperio Allagan. Lo que se necesitaba eran los secretos de la vida eterna. Y así, Amon comenzó una serie de experimentos, combinando la quimerobiología y la clonación, en un último y desesperado esfuerzo por conseguir la inmortalidad. En las primeras etapas de esos experimentos, utilizó a bandidos y revolucionarios para probar sus técnicas recién desarrolladas. Una vez perfeccionados sus métodos, pasó a la línea de sangre del emperador, y finalmente a su propio ser. Los resultados fueron prometedores, lo que llevó a Amón a pasar a la segunda etapa de su plan, el desenterramiento de la tumba de Xande y la resurrección del emperador. Utilizando las energías solares recogidas en la Torre de Cristal, combinadas con sus recién perfeccionadas técnicas de vivificación, Amon logró lo imposible. Xande volvió a caminar por Eorzea.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/15/amon.jpg&quot; alt=&quot;Amon&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col&quot;&gt;
        &lt;h4&gt;AMON&lt;/h4&gt;
        &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;Amon, una de las pocas grandes mentes de una tierra que había visto cómo la inteligencia de su pueblo se adormecía lenta pero constantemente, lamentó durante mucho tiempo el lamentable estado de Allag, y concentró sus primeros esfuerzos científicos en desarrollar medicinas para aumentar la capacidad mental. Pronto se dio cuenta de que no era conocimiento lo que les faltaba a los allagan. En todo caso, tenían demasiado. Lo que le faltaba a su pueblo era un líder. Con un renovado enfoque, Amon cambió sus estudios al campo de la vivimancia, y pronto estuvo realizando experimentos en su propia carne para alcanzar su objetivo final, la resurrección de Xande el Primero.&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col&quot;&gt;
        &lt;h4&gt;SCYLLA&lt;/h4&gt;
        &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;Una archimaga de alto rango del plantel imperial  Allagan, Scylla fue engañada por Amon, un adversario de toda la vida dentro de la corte imperial, para que participara en los experimentos de los tecnólogos locos con la inmortalidad. Con la promesa de una vida eterna y un poder ilimitado, Scylla aceptó a regañadientes la alteración de su forma corpórea, sólo para despertar de la anestesia y encontrar las fauces chasqueantes de sabuesos salvajes, las criaturas más despreciadas por la maga, donde antes había estado su propia cabeza.&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/15/scylla.jpg&quot; alt=&quot;Scylla&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/15/glasyaabolas.jpg&quot; alt=&quot;Glasya Labolas&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col&quot;&gt;
        &lt;h4&gt;GLASYA LABOLAS&lt;/h4&gt;
        &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;Uno de los pocos súbditos voluntarios de Amon, Glasya Labolas, comandante de la Guardia de Honor Imperial, era ferozmente leal al imperio, y se alegraba de perseguir personalmente y aplastar sin piedad cualquier semilla de rebelión. Los experimentos lograron conceder al comandante la inmortalidad, asegurando un servicio eterno bajo el gran emperador Xande; sin embargo, los efectos secundarios hicieron que su ya oscura mente se viera aún más afectada.&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col&quot;&gt;
        &lt;h4&gt;GENERAL PHLEGETHON&lt;/h4&gt;
        &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;Líder de una de las muchas rebeliones que estallaron en los últimos años del Imperio Allagan, los anales impresos retratan a Phlegethon como un villano asesino. Sin embargo, los escritos de la gente común revelan que el general era un héroe del pueblo. A pesar de ser adorado, el líder revolucionario fue finalmente capturado por agentes del imperio y su cuerpo fue alterado a la fuerza mediante la brujería y la ciencia, y su mente fue rota y condicionada a obedecer.&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/15/generalphlegthon.jpg&quot; alt=&quot;General Phlegthon&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;em&gt;Traducción de la página 25 de la Enciclopedia de Eorzea por Lia Tales para Gaceta Eorzea.&lt;/em&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-15/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-15/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>enciclopedia</category>
        
        
        <category>enciclopedia</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Historia de Raid – Alexander</title>
        <description>&lt;p&gt;De repente y de la nada, en las tierras altas de Dravania, una gigantesca fortaleza móvil aparece en medio del rio Thaliak.
Junto con Y’shtola y Cid Nan Garlond debemos descubrir porqué la inmensa estructura metálica está absorbiendo el éter del ambiente a un ritmo tan desorbitado, que si continuase así acabaría con todo el éter de la zona.
Acompañados de una cazarecompensas Au Ra llamada Mide, nos adentraremos en Alexander para resolver los misterios del presente, pero también los del pasado y los del futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaos por el canal de YouTube para vídeos como este y muchos más.
Y no olvidéis visitar la maravillosa Gaceta Eorzea, donde podréis encontrar guías y artículos de prácticamente todo lo que queráis saber sobre el mundo de FFXIV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Guerreros de la luz, nos vemos en Eorzea!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/L6I79b5vkOM?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 16 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/alexander/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/alexander/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>raid</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 14 Enero 2022</title>
        <description>&lt;p&gt;Esta semana de nuevo &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion220114/freport_207.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 207&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 207&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los &lt;strong&gt;80 puntos&lt;/strong&gt; de manera fácil y ganar los &lt;strong&gt;60,000 MGP&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;cabeza&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/acc5f06d64e/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Cotton Sugarloaf Hat&lt;/a&gt; que podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/5c0bdbdc542/?item=791b438d0fe&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Domitien&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:9.8)&lt;/strong&gt; en la categoría &lt;em&gt;Purchase Purchase Diciple of Magic Gear &amp;gt; Purchase Gear (Lv. 20-29)&lt;/em&gt; por 771 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;Guantes cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/2db18e9a29d/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Slate Gray Dye&lt;/a&gt;,  el cual podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=70849afadc9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt; por 216 gil.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion220114/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion220114/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Expansión de Servicios de FFXIV</title>
        <description>&lt;p&gt;Este es un &lt;strong&gt;resumen&lt;/strong&gt; de las proxima &lt;strong&gt;expansión de servicios&lt;/strong&gt; de Final Fantasy XIV, el cual ha sido publicado hoy, si queréis leer el a&lt;strong&gt;nuncio al completo&lt;/strong&gt; podéis hacerlo desde este &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/topics/detail/059e1d98b8fd19ed9c3e56ed5f08732633c1ae13&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;enlace&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;reactivación-de-la-venta-para-nuevos-jugadores&quot;&gt;Reactivación de la venta para Nuevos Jugadores&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;El próximo &lt;strong&gt;25 de Enero de 2022&lt;/strong&gt; se &lt;strong&gt;reactivará la venta de ediciones digitales del juego base&lt;/strong&gt;, aunque se vigilará como evoluciona los servidores por si hay que volver a desactivarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Posiblemente también&lt;/strong&gt; se resuma de nuevo el &lt;strong&gt;Trial&lt;/strong&gt; para nuevos Jugadores.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;expansión-de-los-data-center-de-europa&quot;&gt;Expansión de los Data Center de Europa&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Para la &lt;strong&gt;primera fase&lt;/strong&gt; en &lt;strong&gt;Julio del 2022&lt;/strong&gt; se añadirá &lt;strong&gt;2 servidores en cada Data Center&lt;/strong&gt;, 4 en total.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una &lt;strong&gt;fase posterior&lt;/strong&gt; se creara un nuevo Data Center con 8 Servidores por lo cual se &lt;strong&gt;pasará a 8:8:8&lt;/strong&gt; entre los 3 Data Center.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;expansión-de-los-data-center-de-américa&quot;&gt;Expansión de los Data Center de América&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Para la expansion de los Data Center &lt;strong&gt;América&lt;/strong&gt; en la &lt;strong&gt;primera fase&lt;/strong&gt;, sobre &lt;strong&gt;Agosto del 2022&lt;/strong&gt;, se creará un &lt;strong&gt;nuevo data center&lt;/strong&gt; con &lt;strong&gt;4&lt;/strong&gt; nuevos &lt;strong&gt;servidores&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una &lt;strong&gt;siguiente fase&lt;/strong&gt; se añadirá &lt;strong&gt;otros 4 nuevos&lt;/strong&gt; mundos en ese servidor por lo cual se &lt;strong&gt;pasará a 8:8:8:8&lt;/strong&gt; entre los 4 Data Center.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;expansión-de-los-data-center-de-japón&quot;&gt;Expansión de los Data Center de Japón&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;En &lt;strong&gt;Japón&lt;/strong&gt; se va a aumentar &lt;strong&gt;de 3 a 4 data centers&lt;/strong&gt;, el numero de mundos será el mismo ahora mismo pero habrá una &lt;strong&gt;redistribución&lt;/strong&gt; de servidores, &lt;strong&gt;ahora&lt;/strong&gt; mismo hay &lt;strong&gt;10:11:11&lt;/strong&gt; servidores en los 3 data centers y &lt;strong&gt;pasará a 8:8:8:8&lt;/strong&gt; en los 4.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estos cambios serán aplicado aproximadamente en Julio del 2022.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;apertura-del-data-center-oceánico&quot;&gt;Apertura del Data Center Oceánico&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;nuevo Data center en Oceania&lt;/strong&gt; abrirá el proximo &lt;strong&gt;Martes 25 de Enero de 2021&lt;/strong&gt;, el cual contará de &lt;strong&gt;5 servidores&lt;/strong&gt;. Contará con &lt;strong&gt;beneficios&lt;/strong&gt; propios, como experiencia doble hasta nivel 80, para incentivar su uso incluido la &lt;strong&gt;transferencia gratuita&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;servicio-de-transferencia-de-mundos&quot;&gt;Servicio de Transferencia de mundos&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;El servicio de &lt;strong&gt;transferencia de mundos&lt;/strong&gt; volverá a ser &lt;strong&gt;habilitado&lt;/strong&gt; el dia &lt;strong&gt;Miércoles 26 de Enero&lt;/strong&gt;, un dia después de la apertura del nuevo Data Center de Oceania.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;lanzamiento-del-sistema-de-visita-de-data-centers&quot;&gt;Lanzamiento del sistema de Visita de Data Centers&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;El nuevo servicio de visita de Data Centers &lt;strong&gt;no sera habilitado hasta uno de los parches de la serie 6.1.x&lt;/strong&gt;,  lo cual quiere decir que será despues de la salida del parche 6.1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sistema &lt;strong&gt;funcionará de la siguiente forma&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Solo&lt;/strong&gt; podremos visitar &lt;strong&gt;data centers&lt;/strong&gt; dentro de nuestra &lt;strong&gt;misma región&lt;/strong&gt;, ej Europa, América, etc.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lógicamente &lt;strong&gt;no&lt;/strong&gt; podremos visitar data centers de &lt;strong&gt;otra región&lt;/strong&gt;, por ejemplo no podemos ir a Europa si estamos en América.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lo tendremos que hacer &lt;strong&gt;desde&lt;/strong&gt; la pantalla de &lt;strong&gt;selección de personaje&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/expa-serv/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/expa-serv/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Relatos de la Guerra Canto de Dragón : Entre Amigos y Dragones</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Después de mil años bajo el yugo de la iglesia, el pueblo de Ishgard da sus primeros pasos hacia una vida en convivencia con sus antaño enemigos, los dragones. A lo largo de ocho historias cortas, conoceremos un poco más sobre los protagonistas de esta guerra milenaria y nos adentraremos en sus recuerdos y las historias que marcaron su vida.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Traducción del relato &lt;a href=&quot;https://jp.finalfantasyxiv.com/lodestone/special/2015/short_stories/?utm_source=lodestone&amp;amp;utm_medium=pc_playguide&amp;amp;utm_campaign=eu_2015short_stories&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;original&lt;/a&gt; publicado en la lodestone.&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;entre-amigos-y-dragones&quot;&gt;Entre Amigos y Dragones&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Se le escapó un suspiro cuando los vio: alas llenas de plumas, demasiado numerosas para contarlas, batiendo rítmicamente sobre su cabeza. Por suerte, los dragones no mostraron interés en él, un pastor solitario que cuidaba un rebaño apenas digno de ese nombre. No, sus ojos estaban puestos en algo más sustancial, y continuaron su curso hacia… &lt;em&gt;Oh, no&lt;/em&gt;. El miedo se apoderó de él como un virus. Echó a correr, medio saltando, medio rodando por la ladera. Recuperando el rastro, los siguió hacia el este, hacia donde se dirigían los dragones, hacia el pueblo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de lo que pareció una eternidad, el joven resbaló por la calle embarrada. Durante todo el camino, se había dicho a sí mismo que la aldea podría salvarse, que los dragones tenían planeado ir a otro lugar, pero ahora la verdad se imponía. La devastación se extendía ante él. Montones de madera astillada y escombros yacían en el lugar donde se encontraban las casas, mientras que los pajares, empapados por las recientes lluvias, arrojaban columnas de humo blanco. Aunque su pecho estaba a punto de estallar por su precipitada carrera, la visión de la carnicería le infundió una energía desesperada, y volvió a echar a correr. A pesar de que el humo acre le ahogaba los pulmones y le escocía los ojos, no aminoró el paso. &lt;em&gt;¡Por favor, Halone! Por favor, que estén a salvo&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero la Furia no le oyó. Al doblar la esquina, el corazón se le atascó en la garganta al ver los restos de su casa. El techo había caído sobre sí mismo, derribando una de las paredes. Al pasar la valla astillada, encontró a sus padres. El brazo de su padre yacía sobre su madre como si la protegiera del viento, pero la tierra quemada contaba una historia diferente. A pesar de que un entumecimiento mortal había comenzado a apoderarse de él, sus piernas siguieron moviéndose por sí solas, llevándolo al interior de la casa de campo. Allí descubrió a su hermano menor tirado en el suelo, con el cuerpo oculto por la mampostería caída. Su rostro estaba intacto por la violencia, su expresión era serena. A simple vista, parecía que simplemente estaba dormido y que abriría los ojos en cualquier momento. Habría dado cualquier cosa por que así fuera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Extinguida toda esperanza, las fuerzas del muchacho acabaron por abandonarlo y cayó de rodillas. Con una mano temblorosa, se acercó a acariciar el pelo blanco como la nieve de su hermano, con lágrimas que dibujaban pálidas líneas en sus mejillas ennegrecidas por el hollín. Pero la pena pronto dio paso a la rabia. Maldijo a Nidhogg y a su prole por atacar su pueblo natal, Ferndale y arrebatarle todo lo que apreciaba. Y maldijo al destino por condenarlo a seguir viviendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- &lt;em&gt;¡Ey! ¡Despierta! ¿Todavía vives, verdad?&lt;/em&gt; - guiado por la voz del hombre Estinien despertó de su pesadilla.&lt;br /&gt; 
- &lt;em&gt;¿Al… Alberic?&lt;/em&gt; - A través de sus ojos borrosos, distinguió una silueta masculina. Con la cabeza nublada, murmuró el primer nombre que le vino a la mente, el de su maestro y mentor. Sin embargo, parecía tratarse de una persona diferente.&lt;br /&gt; 
- &lt;em&gt;¿Sir Alberic? Parece que aún estás algo confuso. Toma, bebe esto y aclara tu mente&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estinien aceptó agradecido el pellejo ofrecido y bebió con avidez, el agua alivió su garganta reseca y restauró sus sentidos. Tras una larga pausa, echó una mirada al hombre de pelo oscuro que estaba agachado a su lado con mirada preocupada en su rostro. Su armadura lo identificaba como un Caballero del Templo. Según sus cálculos, probablemente no superaba los veinte años, al igual que él. Estinien lo había visto antes, pero no tenía un nombre que ponerle a su cara. Desde que se unió a la orden, siempre había sido una especie de lobo solitario, evitando el contacto con sus camaradas en favor de perfeccionar su habilidad con la lanza para poder cazar dragones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- &lt;em&gt;Gracias. Siento haberte causado problemas eh…&lt;/em&gt;- comenzó a decir Estinien sin ser capaz de continuar la frase.&lt;br /&gt; 
- &lt;em&gt;Vaya vaya, ¿así que a pesar de estar en el mismo batallón ni siquiera recuerdas mi nombre?&lt;/em&gt; - respondió el caballero de pelo oscuro, con un toque de diversión en su voz. -  &lt;em&gt;Mi nombre es Aymeric, y me temo que somos los únicos supervivientes&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/relatos/dragonson-1/dragonson-1.png&quot; alt=&quot;Aymeric&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicho esto, Estinien miró a su alrededor y respiró hondo. El campo calcinado estaba sembrado con los cuerpos de una docena de caballeros, sus armaduras ennegrecidas y su piel completamente quemada. Al ver la escena, finalmente recordó lo que había pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Él y su unidad habían sido enviados a Ever Lakes en respuesta a un avistamiento de dragones. Mientras atravesaban un terreno montañoso, una enorme bestia roja había descendido sobre ellos. La mitad pereció ante su abrasador aliento antes de que pudieran sacar sus armas. Liderando el contraataque, Estinien había logrado herir y repeler al dragón, pero aparentemente había inhalado una gran cantidad de humo lo que hizo que se desplomara. Aunque el aire se había despejado, el hedor de la hierba quemada aún persistía. &lt;em&gt;Combustible para ese maldito sueño&lt;/em&gt;. El recuerdo, junto con la escena de la carnicería, avivó en él un fuego que siempre ardía: la venganza. &lt;em&gt;Los asesinos de mis padres…de mi hermano… no dejaré que un sólo dragón quede con vida&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- &lt;em&gt;Tener mala suerte es lo único que se me da bien&lt;/em&gt;. - Estinien se puso en pie. Todavía algo mareado cogió una lanza de un cadáver cercano para reemplazar la que había perdido y, satisfecho con su punta, se dio la vuelta para marcharse.&lt;br /&gt; 
- &lt;em&gt;¡Ey! ¡Para volver a la Santa Sede hay que ir en la dirección contraria!&lt;/em&gt; - gritó el caballero de pelo negro llamado Aymeric intentando detenerle.&lt;br /&gt; 
- &lt;em&gt;Ya que te has salvado deberías volver a la capital. Yo iré a arreglar cuentas&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt; 
- &lt;em&gt;¡¿Piensas ir a cazarlo tú sólo?! ¡¡Es una locura!! Para empezar aunque quisieras perseguirle, ¡ni siquiera sabes a dónde ha ido el dragón que nos atacó!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estinien miró hacia atrás y sonrió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- &lt;em&gt;Antes de desmayarme clavé una lanza en su vientre. Mira este rastro de sangre…si lo sigo seré capaz de alcanzarlo&lt;/em&gt;. - Una vez dicho esto, giró sobre sus talones y se alejó antes de que Aymeric pudiera pronunciar una palabra más. El pago por haberle mostrado aquel sueño sobre su hermano, debía ser devuelto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de horas de persecución, Estinien finalmente encontró a su presa.&lt;br /&gt;
El sanguíneo sendero que le había llevado por colinas y valles, bosques y llanuras, al final descendía por un barranco, donde de repente se desviaba y desaparecía en una cueva. Estinien respiró profundamente y entró, mientras sus ojos se adaptaban gradualmente a la oscuridad. Y allí, a unos cien pasos, en el extremo más alejado, estaba a su presa, con su forma escamosa acurrucada y herida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- &lt;em&gt;A mi tampoco me quedan muchas fuerzas, ¡así que acabemos rápido con esto!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estinien desenfundó su lanza, comprobando su agarre una y otra vez para asegurarse. Luego cargó. La ráfaga de pisadas despertó al dragón, que se encabritó con furia y bramó un desafío ensordecedor. Al instante siguiente, de sus fauces brotó un chorro de llamas arremolinadas. Anticipándose a ello, Estinien se lanzó lejos del calor abrasador, rodó y se puso de pie a una distancia prudencial. Sin dudarlo, golpeó el ala del dragón, desgarrando la piel curtida, y fue recompensado con un aullido de dolor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- &lt;em&gt;Jejeje, ya no podrás huir volando…¡aunque seguramente no hubieras sido capaz de hacerlo en esta estrecha cueva!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero su enemigo no tenía intención de huir. No, ansiaba su sangre más que nunca, y se lanzó a por él con ganas de venganza. Así comenzó el juego del gato y el ratón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dragón atacó con fuego, colmillos y garras. Utilizando la disposición de la caverna a su favor, Estinien logró evadir lo peor de su ira, devolviendo el golpe cuando se presentaba la oportunidad. Y así continuó la danza durante un tiempo, sin que ninguno de los bandos lograra imponerse. Sin embargo, los rigores de la batalla empezaron a afectar a Estinien, y su lanza se hizo pesada en sus manos. &lt;em&gt;Tengo que acabar con esto cuanto antes…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, la propia caverna fue la primera en sucumbir. Sacudida por innumerables golpes, un grupo de rocas se desprendió y llovió sobre Estinien sin previo aviso. Aunque se las arregló para alejarse a tiempo, se encontró a pocos metros de su enemigo. Demasiado cerca de hecho. La cola del dragón lo alcanzó de lleno en el pecho, haciéndolo volar contra la pared de la caverna. Se desplomó en el suelo, sin aliento, y se quedó sin fuerzas mientras su enemigo se acercaba para asestarle el golpe de gracia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- &lt;em&gt;Así que este es el final…&lt;/em&gt; -  con la visión ya oscurecida, se aferró a su conciencia e intentó que su cuerpo se moviera. Pero no le obedecía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un instante después, el dragón se cernió sobre él, con sus ojos fundidos impregnados de odio, y el tiempo pareció ralentizarse. Observó impotente cómo la bestia llenaba sus pulmones, y miró sus fauces mientras la muerte ardiente brotaba de su interior y comenzaba a arrastrarse hacia él. Pero cuando parecía seguro que iba a ser engullido, la cabeza de la criatura se tambaleó hacia un lado, derramando fuego por todas partes y en ninguna parte en concreto. Estinien no se detuvo a preguntarse por qué.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Haciendo acopio de lo que le quedaba de fuerza, saltó al aire. Y a la altura de su salto, se convirtió en uno con su lanza y descendió, trazando un arco digno del mismísimo Dragón Azul. Con toda la fuerza de su peso, cayó sobre su enemigo. La bestia se estremeció, se desplomó en el suelo y se quedó quieta.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/relatos/dragonson-1/dragonson-2.png&quot; alt=&quot;Estinien&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y así fue como Estinien cazó a su primer dragón. Sólo entonces se dio cuenta de la flecha que sobresalía de uno de sus ojos. Momentos después, una figura conocida salió de las sombras para situarse a su lado, con un arco largo en la mano. Estinien frunció el ceño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- &lt;em&gt;Tu…¿no volviste a casa?&lt;/em&gt;&lt;br /&gt; 
- &lt;em&gt;No digas tonterías. No soy tan despiadado como para abandonar a un compañero herido al que le ha dado por ir a cazar un dragón él sólo.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt; 
- &lt;em&gt;Gracias. Siento haberte causado problemas eh…&lt;/em&gt; - una sonrisa amarga se formó en los labios del joven de cabello azabache.&lt;br /&gt; 
- &lt;em&gt;Con esta ya me debes dos. Cuando volvamos a la capital tendrás que invitarme a una cerveza. ¡Ah y por cierto! Mi nombre es Aymeric, será mejor que al menos recuerdes el nombre del hombre que se convertirá en tu mejor amigo.&lt;/em&gt; - Esta vez fue el turno de Estinien que no pudo evitar devolverle una sonrisa amarga.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/relatos/dragonson-1/dragonson-3.png&quot; alt=&quot;Aymeric y Estinien&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/dragonsong-1/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/dragonsong-1/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>relatos</category>
        
        
        <category>relatos</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Evento: All Saints' Wake (Halloween)</title>
        <description>&lt;p&gt;Ya tenemos los &lt;strong&gt;detalles&lt;/strong&gt; de el próximo evento de &lt;strong&gt;All Saints’ Wake&lt;/strong&gt; el cual es la celebración del &lt;strong&gt;Halloween&lt;/strong&gt; en Final Fantasy XIV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este evento lo podremos realizar &lt;strong&gt;desde&lt;/strong&gt; el &lt;strong&gt;Jueves 20 de Enero&lt;/strong&gt; a las 09:00 hasta el &lt;strong&gt;Miercoles 2 de Febrero&lt;/strong&gt; a las 16:59.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para empezar el evento deberemos aceptar la &lt;strong&gt;misión de nivel 15 All Clowns’ Wake&lt;/strong&gt;, la cual nos la dará &lt;strong&gt;Adventurers’ Guild Investigator en Old Gridania X:10.4 Y:8.4&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/all-saints-2022/quest.jpg&quot; alt=&quot;All Clowns' Wake&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras &lt;strong&gt;completar las misiones&lt;/strong&gt; de evento obtendremos &lt;strong&gt;nuevas recompensas&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/all-saints-2022/recompensas.jpg&quot; alt=&quot;recompensas&quot; /&gt;
    &lt;br /&gt;
    En este caso tendremos un &lt;b&gt;disfraz de payaso&lt;/b&gt;, incluido una nueva &lt;b&gt;Face Paint&lt;/b&gt; (usable en la personalización de personaje) y &lt;b&gt;adornos&lt;/b&gt; para el &lt;b&gt;housing&lt;/b&gt;.
&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
El evento tiene una dungeon llamado &lt;b&gt;Phamtom's Feast&lt;/b&gt; que se hace con habilidades especiales y &lt;b&gt;4 jugadores&lt;/b&gt; que nos da &lt;b&gt;6 Pumking Cookies&lt;/b&gt; cada vez que la hagamos, necesitamos &lt;b&gt;12 para el traje completo&lt;/b&gt;.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Lo haremos una vez en las misiones de historia pero podemos &lt;b&gt;repetir&lt;/b&gt; hablando &lt;b&gt;Harlequin Guide&lt;/b&gt; en &lt;b&gt;Mih Khetto's Amphitheatre&lt;/b&gt; en &lt;b&gt;Old Gridania&lt;/b&gt;.
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;b&gt;Tenemos&lt;/b&gt; tambén el evento de la &lt;b&gt;Mansion Encantada&lt;/b&gt;, como otros años podremos &lt;b&gt;entrar&lt;/b&gt; hablando &lt;b&gt;Genial Guiser&lt;/b&gt; en &lt;b&gt;Mih Khetto's Amphitheatre&lt;/b&gt; en &lt;b&gt;Old Gridania&lt;/b&gt;.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Podremos ir a la &lt;b&gt;habitación #108&lt;/b&gt; donde podremos &lt;b&gt;transformarnos&lt;/b&gt; en distintos &lt;b&gt;personajes&lt;/b&gt; de la historia y hacernos &lt;b&gt;gpose&lt;/b&gt;, en esta ocasión incluyen personajes de &lt;b&gt;Shadowbringers&lt;/b&gt;.

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/all-saints-2022/gpose.jpg&quot; alt=&quot;NPC Pose&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/all-saints-2022/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/all-saints-2022/</guid>
        
        <category>evento</category>
        
        <category>noticias</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Enciclopedia Eorzea: El Nacimiento de un Imperio I</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Os traemos página a página la Enciclopedia de Eorzea traducida al Español.&lt;br /&gt;
Con cientos de páginas que detallan todo, desde la historia y las culturas de Eorzea hasta su geografía y sus habitantes, este tomo elaborado por expertos es un verdadero tesoro de información inestimable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La Enciclopedia de Eorzea ofrece una visión en profundidad de las ciudades-estado, las organizaciones y los personajes más importantes del reino, así como de sus diversas profesiones y sus principales practicantes. Los lectores también conocerán a los hombres bestia de Eorzea, sus culturas, costumbres y deidades, y obtendrán datos detallados sobre las innumerables criaturas del reino, desde las más tímidas hasta las más terroríficas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;el-nacimiento-de-un-imperio-i&quot;&gt;EL NACIMIENTO DE UN IMPERIO I&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Hace aproximadamente 5.000 años, la civilización eorzeana alcanzó lo que podría considerarse su punto álgido, al menos en el sentido del avance tecnológico e influencia general sobre el resto de Hydaelyn, con la llegada del Imperio Allagan y su expansión por el norte hasta Ilsabard, por el este hasta Othard y por el sur hasta Meracydia.&lt;br /&gt; 
La siguiente sección examina el ascenso y la caída de la época más próspera del reino.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;el-hallazgo-de-saint-coinach&quot;&gt;EL HALLAZGO DE SAINT COINACH&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Hace casi seis siglos, un joven decidido de Ul’dah llamado Coinach tropezaría con lo que resultaría ser el mayor descubrimiento de la Sexta Era Astral, las reliquias del gran Imperio Allagan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinach, seminarista de la Orden de Nald’thal, era muy inteligente y obtenía siempre las mejores notas entre sus compañeros. La orden tenía grandes esperanzas en el joven prodigio y lo imaginaba como un futuro líder de la iglesia. Estas esperanzas se desmoronaron cuando Coinach se encaprichó con las historias de un imperio perdido hace mucho tiempo y mencionado brevemente en las escrituras sagradas, los Allag. A pesar de estar a menos de un año de graduarse, abandonó abruptamente sus estudios y comenzó una febril búsqueda de conocimientos sobre un tema que la mayoría de la orden consideraba, en el mejor de los casos, como una alegoría. Haciendo oídos sordos a las súplicas de sus profesores, Coinach fue expulsado del seminario y finalmente condenado al ostracismo por sus compañeros más cercanos. Sin embargo, se convirtió en comerciante, y cada moneda que ganaba la invertía en la adquisición de tomos antiguos y en la supervisión de excavaciones exploratorias en lugares remotos del reino. No fue hasta el año anterior a su fallecimiento, más de cinco décadas después de que comenzara su búsqueda, que Coinach encontró finalmente lo que buscaba en un rincón poco poblado de Mor Dhona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes era el hazmerreír de los círculos académicos, ahora Coinach era un héroe. Las universidades le rogaban que se uniera a su personal, mientras que patrocinadores de toda Eorzea le colmaban de monedas para financiar futuras excavaciones. Una mayor reivindicación se consiguió tras su muerte, cuando fue canonizado, no por la orden que lo abandonó, sino por los seguidores de Althyk, el Custodio. El nombre de Coinach sigue vivo hasta hoy en día en el Hallazgo de San Coinach, una organización dedicada a la continuación del trabajo del arqueólogo epónimo.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/14/ruinas.jpg&quot; alt=&quot;ruinas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;la-tercera-era-astral-el-surgimiento-de-un-imperio&quot;&gt;LA TERCERA ERA ASTRAL: EL SURGIMIENTO DE UN IMPERIO&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Las comunidades que surgieron tras la Calamidad del Fuego, aunque temerosas de los dioses, se mostraron cautelosas a la hora de convertirlos de nuevo en el centro de su sociedad. La búsqueda de lo divino había provocado la ira de los cielos, así que para evitar un destino similar, la humanidad optó por poner distancia entre ella y los dioses. Como resultado, la sociedad comenzó a centrarse en los talentos individuales de su gente. La fe en los dioses dio paso a la fe en uno mismo. Con esta nueva confianza, la humanidad comenzó a producir algunas de las mejores mentes de la historia. Cada día se hacían nuevos descubrimientos en ciencia y tecnología. La civilización avanzaba a un ritmo nunca visto en las dos Eras Astrales anteriores, y al frente se encontraba un hombre que vería cómo esa civilización llegaba a los rincones más lejanos de Hydaelyn, Xande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Considerado por muchos como un genio por derecho propio, el ambicioso Xande utilizó su asombrosa inteligencia y carisma para construir una nación que, aunque fundada en la ciencia, no negaba la magia de la Segunda Era Astral. Los pocos descendientes de los sacerdotes y brujas de la Segunda Era Astral fueron bienvenidos y se les dio un lugar donde pudieran perfeccionar sus habilidades y ejercerlas para el bien del pueblo. A medida que Xande aprendía más sobre el potencial de la magia, asignó a muchos de estos “magos” a su recién formado ejército, donde su incomparable fuerza en el campo de batalla permitió al joven líder subyugar las tierras vecinas con pocas bajas allaganas. En menos de un año, Allag era la mayor nación de Eorzea y Xande se coronó emperador.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/14/tumba.jpg&quot; alt=&quot;tumba&quot; /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;A su muerte, el emperador Xande fue enterrado en una tumba construida dentro de una caverna cristalina situada en Mor Dhona, con el razonamiento de que gracias a los niveles concentrados de energía etérea pura se podría reparar la carne corrupta y restaurar el alma de Xande en su nuevo cuerpo. Las consecuencias reales fueron muy diferentes.&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;los-orígenes-de-la-eteroquímica&quot;&gt;LOS ORÍGENES DE LA ETEROQUÍMICA&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;No hace falta decir que el Imperio Allagan nunca habría sobrevivido, y mucho menos se habría expandido y prosperado, si no hubiera sido por el poder del plantel de magos elegidos por Xande. Sin embargo, su contribución más importante al imperio no fue únicamente el tejido de hechizos, sino la incorporación de sus magias a los principios científicos existentes. Las máquinas de asedio mejoradas con hechizos lanzaban proyectiles más lejos y con más precisión. Las grúas de rueda hechizadas levantaban bloques diez veces su carga máxima con la mitad de mano de obra. Una vez desvelados los secretos del éter, se aplicaron no sólo a la guerra, sino a las necesidades cotidianas de la sociedad, desde la construcción hasta la medicina, pasando por el transporte y la comunicación. El campo llegó a conocerse como eteroquímica, y sobre su base los allaganos cabalgarían hacia una Edad de Oro de prosperidad.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/14/edadoro.jpg&quot; alt=&quot;Edad de Oro&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;em&gt;Traducción de la página 24 de la Enciclopedia de Eorzea por Lia Tales para Gaceta Eorzea.&lt;/em&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-14/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-14/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>enciclopedia</category>
        
        
        <category>enciclopedia</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El Ocular Podcast: Repaso de Endwalker | Spoilingway</title>
        <description>&lt;p&gt;El pasado 8 de Enero tuvimos la segunda entrega del Podcast de &lt;a href=&quot;https://twitter.com/OcularEl&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;El Ocular&lt;/a&gt; con &lt;a href=&quot;https://twitter.com/ChocoFeru&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Choco Feru&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Habeces4&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Noah&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://twitter.com/LiaTales_ffxiv&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Lia Tales&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;https://twitter.com/trencapins&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Elanor&lt;/a&gt;. En esta ocasión el Podcast se centró en hacer un repaso sobre Endwalker y sobre todo el Lore y posibles teorías.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podéis ver el Podcast a completo en el video a continuación, no os olvidéis de seguir &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC0Ncgc0JH3CtDMraAIrlGkQ&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;el canal&lt;/a&gt; y darle like si os ha gustado.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;b&gt;&lt;i&gt;En este podcast hay múltiples spoilers de la MSQ de Endwalker, por lo cual tener cuidado cuando lo veáis si aún no la habéis completado.&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/nJgPeuwDS2M?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/el-ocular-02/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/el-ocular-02/</guid>
        
        <category>ocular</category>
        
        <category>podcast</category>
        
        
        <category>ocular</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Historia de Raid – Bahamut</title>
        <description>&lt;p&gt;Los disturbios etéricos en Carteneau son cada vez mayores y eso significa que puede estar siendo invocado un primal.
Junto a Alisaie Leveilleur, la nieta del Arconte Loisoix, nos adentramos en uno de los fragmentos de Dalamud, donde descubriremos la terrible verdad sobre Bahamut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manteniendo de manera desconocida su forma física en nuestro mundo, nuestra misión será averiguar, cómo y porqué el cuerpo del Primal sigue en Eorzea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaos por el canal de YouTube para vídeos como este y muchos más.
Y no olvidéis visitar la maravillosa Gaceta Eorzea, donde podréis encontrar guías y artículos de prácticamente todo lo que queráis saber sobre el mundo de FFXIV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Guerreros de la luz, nos vemos en Eorzea!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/Moatc1Bhd88?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 09 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/bahamut/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/bahamut/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>raid</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Configurando la Interfaz: Opciones del Interfaz</title>
        <description>&lt;p&gt;En la &lt;a href=&quot;/guia-ui-01/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;anterior guía&lt;/a&gt; dimos los primeros pasos con la herramienta del HUD de Final Fantasy XIV. Esta vez vamos mirar otras opciones más allá de cambiar la ubicación de las barras de combates y los diversos paneles que tenemos a nuestra disposición, con el fin de tener una interfaz aún más a nuestro gusto.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;introducción&quot;&gt;Introducción&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Si bien los paneles que tenemos y podemos mover en el HUD son una de la parte más visible del mismo, no es todo lo que parte de el. También tenemos indicadores diversos, como efectos negativos y positivos que nos afectan tanto a nosotros como al enemigo que tenemos fijado y otra opciones diversas de las que se hablaron ligeramente en la anterior guía, que esta vez vamos a ver con algo más de profundidad.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;opciones-fuera-de-hud-layout&quot;&gt;Opciones fuera de HUD Layout&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Además de los que hicimos en el post anterior con el HUD Layout, tenemos varias opciones que están fuera de esta herramienta. Para ello tenemos que abrir el menú pulsando la tecla “Escape” pero esta vez seleccionaremos “Character Configuration”. Aquí tenemos tanto la capacidad de alternar los controles entre mando y teclado, como de configurar diversos aspectos del juego, como algunas opciones para los controles o varios aspectos del menú, que es sobre lo que vamos a hablar a continuación. De los 6 menús que tenemos aquí, en los que nos vamos a centrar ahora son “Item Settings” y “UI Settings”&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/ui/02/2.jpg&quot; alt=&quot;settings 2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;item-settings&quot;&gt;Item Settings&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Si bien las opciones que tenemos disponibles en este apartado no son muchas, si que pueden marcar una diferencia en la experiencia habitual que tenemos dentro del juego. Siendo las más notables las dos primeras opciones, que son, Inventory Interface y Retainer Inventory Interface.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que hacen estas dos opciones es dar la capacidad de elegir cuántos espacios del inventario queremos ver, tanto de nuestro inventario personal como del de nuestros retainer. En el caso del jugador tenemos tres opciones “Normal” que es la opción seleccionada por defecto en la que solo vemos una sección de objetos por pestaña con 6 pestañas totales, de las cuales 4 son para objetos, otra es para la sección de objetos clave y otra para los cristales dedicados paral crafting.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/ui/02/3.jpg&quot; alt=&quot;settings 3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La siguiente opción que tenemos es “Expanded” en la que pasamos a ver dos secciones de inventario por pestaña con un total de 4 pestañas, dos de ellas dedicadas a nuestros objetos.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/ui/02/4.jpg&quot; alt=&quot;settings 4&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y por último, pero no por ello menos importante, tenemos “Open All” en la pasamos a tener solo dos pestañas, una de ellas dedicada a los objetos y la otra para los objetos clave y los cristales.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/ui/02/5.jpg&quot; alt=&quot;settings 5&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso de los retainers tenemos solo dos opciones, “Normal” y “Expanded” que funcionan exactamente igual que las mencionadas arriba para el inventario personal. Las otras opciones que tenemos dentro de “Item Settings” son las de hacer que todo las piezas de armas, armaduras y joyería que podamos conseguir en lugar de ir directamente a nuestro Armoury Chest se guarden en nuestro inventario, la opción de eliminar el degradado que tienen las piezas cuando las vemos con una clase que no las puede equipar y varias opciones para configurar como más pensemos conveniente el cómo funciona la opción de auto ordenar las cosas que tenemos en los inventarios.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/ui/02/6.jpg&quot; alt=&quot;settings 6&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto es todo para la sección de “Inventory settings”, ahora vamos a pasar a la siguiente opción, “UI Settings”. En el caso de que estáis dando vuestros primeros pasos en el juego y no sepáis muy bien qué son los retainers o cómo funcionan, tenemos &lt;a href=&quot;/retainer/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;una guía&lt;/a&gt; que cubre en profundidad el tema.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;ui-settings&quot;&gt;UI Settings&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Este menú se divide en 3 pestañas, “General”, “HUD” y “Party List”. “General” es la primera que vemos según seleccionamos este menú, y las primeras opciones que tiene giran en torno al comportamiento del menú principal según el tipo de control que queramos usar, seguido por varias opciones para ajustar cómo se comporta el mapa cuando lo tenemos abierto.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/ui/02/7.jpg&quot; alt=&quot;settings 7&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de eso tenemos una parte llamada “Help” esto se refiere a esa ventana flotante que aparece cuando ponemos el cursor sobre cualquier objeto y habilidad, esto es llamado “Tooltip”. y primero tenemos opciones para cambiar cómo se comporta con los objetos, si queremos verlo o no y con qué botón queremos alternar si lo que muestra lo hace en calidad normal o en alta calidad, en el caso de que sea aplicable. Luego están las opciones para configurar cómo se comporta con las habilidades, en qué posición aparece la ventana y el tamaño que tiene.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/ui/02/8.jpg&quot; alt=&quot;settings 8&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después tenemos “Recomendarions” que trata sobre esa ventana que vemos siempre que entramos al juego y lo que muestra es una lista de cosas que el juego te recomienda hacer, como por ejemplo las ruletas diarias y en está sección tenemos dos opciones para desactivar muestre la ventana entre transiciones de zonas y otra para que no la muestre cuando entramos al juego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Justo debajo tenemos “Playguide” que es una pequeña ventana que en el caso de darle a “Yes” te lleva a la Lodestone, tiene las mismas dos opciones que la anterior para activarla y desactivarla.
Por último tenemos “Achivements” donde solo se muestra una opción y es para mostrar los logros que estamos cerca de completar como una de las notificaciones dentro del juego que desaparece al cabo de unos segundos, o como una ventana independiente.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/ui/02/9.jpg&quot; alt=&quot;settings 9&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con eso vemos todo lo que esta sección tiene para ofrecernos y podemos pasar a la siguiente pestaña que es la de “HUD”. Aquí tenemos diferentes opciones que todas tienen que ver con que cosas queremos mostrar o no en pantalla, empezando por los textos flotantes que se muestran en pantalla, la barra de vida y mana, la barra de exp, la representación de nuestras bolsas de inventario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después está la opción para mostrar la “Duty List”, cuantas misiones en curso queremos ver mostradas a la vez, con un máximo de 5 y opciones para esconderla cuando estamos dentro de una duty.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/ui/02/10.jpg&quot; alt=&quot;settings 10&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También tenemos opciones para mostrar u ocultar el minimapa, la cantidad de gil que tenemos, mostrar diferentes relojes según nuestras necesidades o mostrar los 3, estos relojes son: La hora de Eorzea, que es por la que se rigen varias cosas como algunos nodos de recolección o peces a la hora de pescarlos, la hora local de la zona donde vives y la hora del server, está última muestra la hora de donde está ubicado el server para todos los jugadores que juegan en el independiente de su franja horaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También podemos elegir si mostrar o no el nombre del mundo actual en el que estamos, de la barra de límite, de la guía de la Main Scenario Quest, o si queremos que se oculte de forma automática cuando terminas con todas las misiones y la opción de si queremos ver los retratos de los diferentes npcs del juego cuando hablan con nosotros en varias ocasiones.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/ui/02/11.jpg&quot; alt=&quot;settings 11&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último en esta sección tenemos varias opciones sobre los enemigos, siendo la primera la opción de si queremos mostrar solo los efectos negativos que infligimos solo nosotros o si queremos que se muestren todos los efectos negativos que el objetivo está sufriendo, esto puede resultar útil si te cuesta encontrar los que estás aplicando para saber cuándo aplicarlos de nuevo o si estas jugando junto con otra persona que está usando la misma clase y no puedes diferenciar entre los dos efectos.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/ui/02/14.jpg&quot; alt=&quot;settings 14&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de eso tenemos la opción de mostrar la “Enmity List” que es una lista de todos los enemigos con los que estamos en combate y se también da la opción de mostrar la barra de progreso de las acciones que están lanzando, tenemos una opción parecida para cuando hacemos focus target y por último tenemos la opción de mostrar un porcentaje de cuanta vida le que da al enemigo junto a su barra de salud.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/ui/02/12.jpg&quot; alt=&quot;settings 12&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la tercera pestaña tenemos “Party List”, en la que podemos elegir si mostrar o no la lista de la gente con la que estamos jugando en grupo, como queremos que se muestren sus nombres. la opción de esconder la lista cuando estamos solos y cuantos efectos queremos ver al lado de cada miembro del grupo, con un mínimo de 5 efectos y un máximo de 10, luego tenemos la opción para quitar o mostrar la lista de los miembros de otras alianzas para cuando se está haciendo contenido con más de 8 personas como pueden ser las alliance raids, por ejemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y por último en esté menú tenemos la capacidad de configurar en qué orden queremos que se muestren los miembros del grupo según el tipo de clase que estemos jugando en ese momento.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/ui/02/13.jpg&quot; alt=&quot;settings 13&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y con esto concluye la guía, espero que os resulte de mucha utilidad.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/guia-ui-02/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/guia-ui-02/</guid>
        
        <category>guías</category>
        
        <category>nuevos jugadores</category>
        
        <category>interfaz</category>
        
        
        <category>guías</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
