<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gaceta Eorzea</title>
    <description>Artículos y guías de Final Fantasy XIV en Español.</description>
    <link>https://gaceta-eorzea.com/</link>
    <atom:link href="https://gaceta-eorzea.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 14:16:24 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Nov 2021 14:16:24 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Historia Completa de FFXIV – Parte 6: El Ciclo de la Guerra</title>
        <description>&lt;p&gt;La guerra canto de Dragón aún no ha acabado, pues Nidhogg sigue vivo. 
No obstante Ser Aymeric, como regente en funciones de Ishgard intenta, después de muchísimos años de conflicto, pactar la paz con los dravanianos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, los misteriosos Guerreros de la Oscuridad, aventureros de otro mundo que han aparecido en Hydaelyn, empiezan a intentar llamar nuestra atención, formando el conflicto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este vídeo os explico la historia de los parches Post-Heavensward, donde se cierran algunos arcos argumentales… pero por supuesto se abren algunos otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaos por el canal de YouTube para vídeos como este y muchos más.
Y no olvidéis visitar la maravillosa Gaceta Eorzea, donde podréis encontrar guías y artículos de prácticamente todo lo que queráis saber sobre el mundo de FFXIV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Guerreros de la luz, nos vemos en Eorzea!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/977ch5xVJRk?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/historia-6/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/historia-6/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>historia FFXIV</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Enciclopedia Eorzea: Los doce I</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Os traemos página a página la Enciclopedia de Eorzea traducida al Español.&lt;br /&gt;
Con cientos de páginas que detallan todo, desde la historia y las culturas de Eorzea hasta su geografía y sus habitantes, este tomo elaborado por expertos es un verdadero tesoro de información inestimable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La Enciclopedia de Eorzea ofrece una visión en profundidad de las ciudades-estado, las organizaciones y los personajes más importantes del reino, así como de sus diversas profesiones y sus principales practicantes. Los lectores también conocerán a los hombres bestia de Eorzea, sus culturas, costumbres y deidades, y obtendrán datos detallados sobre las innumerables criaturas del reino, desde las más tímidas hasta las más terroríficas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;los-doce-i&quot;&gt;LOS DOCE I&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Eorzea. Una tierra amada por los dioses y forjada por los héroes&lt;/em&gt;.
Los dioses de los que habla este epíteto son los Doce, 
el pilar sobre el que descansa firmemente la fe religiosa en Eorzea.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-adoración-a-los-doce&quot;&gt;LA ADORACIÓN A LOS DOCE&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La creencia en los Doce, un panteón de dioses y diosas representados cada uno por uno de los seis elementos en los que se basa toda la creación, ha servido de piedra angular para la civilización de Eorzea durante milenios. Aunque los teólogos siguen sin estar seguros de los orígenes exactos del culto a los Doce en Eorzea, los estudios de las reliquias de la civilización allagan nos dicen que incluso hace cinco mil años, en el apogeo de la Tercera Era Astral, los seis y las seis deidades ya estaban arraigados en la sociedad, como lo están hoy. No sólo el año está dividido en doce, y los ciclos de doce años se utilizan en la astrología moderna, las ciudades-estado siguen eligiendo una deidad patrona para que sirva de guardián sobre sus tierras, y esa deidad se convierte en un punto focal del desarrollo cultural, como es el caso de Nald’thal y el pueblo de Ul’dah, de tendencia económica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A veces, la gente de ciertas razas o profesiones elige centrar su culto en una sola deidad. Muchos miqo’te del clan de los Buscadores del Sol siguen las enseñanzas de Azeyma, la guardiana y diosa del sol. Los marineros suelen rezar a Llymlaen, vigilante de los mares y diosa de la navegación para que sus barcos lleguen a buen puerto, y los artesanos rezan a Byregot para que guíe sus manos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;los-doce&quot;&gt;LOS DOCE&lt;/h3&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/08/oschon.png&quot; alt=&quot;Oschon&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;oschon-el-vagabundo&quot;&gt;OSCHON EL VAGABUNDO&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Oschon es el gobernante de la Montaña y el dios de los vagabundos y los errantes. Comanda el elemento viento y está asociado a la sexta luna del calendario eorzeano. Oschon es el hermano de Nald’thal y el compañero íntimo de Halone. Se le suele representar como un guardabosques despreocupado que empuña un arco de tejo. Su símbolo es el bastón.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/08/llymlaen.png&quot; alt=&quot;Llymlaen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;llymlaen-la-navegante&quot;&gt;LLYMLAEN LA NAVEGANTE&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Llymlaen, vigilante de los mares y diosa de la navegación, es la deidad guardiana de Limsa Lominsa. Comanda el elemento del viento y está asociada a la quinta luna del calendario eorzeano. Llymlaen es la hija de Thaliak y la hermana mayor de Nophica. Se la suele representar como una fuerte pescadora que empuña un arpón de hoja larga. Su símbolo es la ola.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/08/nymeia.png&quot; alt=&quot;Nymeia&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;nymeia-la-hilandera&quot;&gt;NYMEIA LA HILANDERA&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Nymeia es la vigilante de los cuerpos celestes y diosa del destino. Domina el elemento del agua y está asociada a la cuarta luna del calendario eorzeano. Nymeia es la hermana menor de Althyk y la maestra de Rhalgr. Se la suele representar como una tejedora con un velo blanco de seda. Su símbolo es la rueca.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/08/thaliak.png&quot; alt=&quot;Thaliak&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;thaliak-el-erudito&quot;&gt;THALIAK EL ERUDITO&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Thaliak, gobernante de los ríos y la sabiduría y dios del conocimiento, es la deidad guardiana de Sharlayan. Comanda el elemento del agua y está asociado a la tercera luna del calendario eorzeano. Thaliak es el padre de Llymlaen y el maestro de Byregot. A menudo se le representa como un erudito reservado que sostiene un bastón ceniciento. Su símbolo es el pergamino.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/08/menphina.png&quot; alt=&quot;Menphina&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;menphina-la-amante&quot;&gt;MENPHINA LA AMANTE&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Menphina es la guardiana de las lunas gemelas y la diosa del amor. Comanda el elemento del hielo y está asociada a la segunda luna del calendario eorzeano. Menphina es la hermana de Azeyma y la amante divina de Oshchon. Se la suele representar como una doncella que lleva una sartén redonda. Su símbolo es la luna llena.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/08/halone.png&quot; alt=&quot;Halone&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;halone-la-furia&quot;&gt;HALONE LA FURIA&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Halone, impulsora de los glaciares y diosa de la guerra, es la deidad guardiana de Ishgard. Comanda el elemento del hielo y está asociada a la primera luna del calendario eorzeano. Halone es la hija de Rhalgr, y una amarga rival de Nophica. Se la suele representar como una implacable guerrera armada con un gran escudo de bronce. Su símbolo son las tres lanzas.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/08/byregot.png&quot; alt=&quot;Byregot&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;byregot-el-constructor&quot;&gt;BYREGOT EL CONSTRUCTOR&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Byregot es el proveedor de la arquitectura y la industria, y el dios de las artes. Domina el elemento del rayo y está asociado a la séptima luna del calendario eorzeano. Byregot es el hermano mayor de Halone y alumno de Thaliak. Se le suele representar como un ardiente herrero con un martillo de dos cabezas. Su símbolo es la mano.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/08/rhalgr.png&quot; alt=&quot;Rhalgr&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;rhalgr-el-destructor&quot;&gt;RHALGR EL DESTRUCTOR&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Rhalgr, destructor del mundo, es el dios de la destrucción y deidad guardiana de la nación de Ala Mhigo, ahora caída. Comanda el elemento del rayo y está asociado a la octava luna del calendario eorzeano. Rhalgr es el padre de Byregot y Halone, y sirve como asistente de Nymeia. Se le suele representar como un mago que lleva un bastón de bronce. Su símbolo es el meteorito rayado.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/08/azeyma.png&quot; alt=&quot;Azeyma&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;azeyma-la-alcaide&quot;&gt;AZEYMA LA ALCAIDE&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Azeyma es la guardiana del sol y diosa de la investigación. Comanda el elemento fuego y está asociada a la novena luna del calendario eorzeano. Azeyma es la hija de Althik y la hermana mayor de Menphina. Se la suele representar como una noble dama que sostiene un abanico de oro. Su símbolo es el sol radiante.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/08/nald_thal.png&quot; alt=&quot;Nald'thal&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;naldthal-los-comerciantes&quot;&gt;NALD’THAL LOS COMERCIANTES&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Nald’thal, supervisor del inframundo y dios del comercio, es la deidad guardiana de Ul’dah. Comanda el elemento fuego y está asociado a la décima luna del calendario eorzeano. Nald’thal es la única manifestación de los gemelos divinos Nald y Thal. Se le suele representar como un comerciante perspicaz que sostiene una balanza. Su símbolo es el cowry, una antigua moneda hecha de concha.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/08/nophica.png&quot; alt=&quot;Nophica&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;nophica-la-matrona&quot;&gt;NOPHICA LA MATRONA&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Nophica, la diosa de la abundancia y de la tierra, es la deidad guardiana de Gridania. Comanda el elemento tierra y está asociada a la undécima luna del calendario eorzeano. Nophica es la hija de Azeyma y la hermana menor de Llymlaen. Se la suele representar como una granjera jubilosa que sostiene una guadaña de acero. Su símbolo es la hoja de primavera.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/08/althyk.png&quot; alt=&quot;Althyk&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;althyk-el-guardián&quot;&gt;ALTHYK EL GUARDIÁN&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Althyk es el vigilante del cambio y del espacio y dios del tiempo. Comanda el elemento tierra y está asociado a la duodécima luna del calendario eorzeano. Althyk es el padre de Azeyma y Menphina, y el hermano mayor de Nymeia. Se le suele representar como un emperador austero que empuña un hacha de mithril. Su símbolo es el reloj de arena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;em&gt;Traducción de la página 16 y 17 de la Enciclopedia de Eorzea por Lia Tales para Gaceta Eorzea.&lt;/em&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-8/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-8/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>enciclopedia</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Guía de The Ridorana Lighthouse</title>
        <description>&lt;p&gt;Hoy os traemos una &lt;strong&gt;vídeo guía en Español&lt;/strong&gt; de la incursión de alianza de &lt;strong&gt;The Ridorana Lighthouse&lt;/strong&gt;, la cual es la segunda de la cadena de &lt;strong&gt;Return to Ivalice&lt;/strong&gt; la cual fue introducida en &lt;strong&gt;Stormblood&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanto si sois &lt;strong&gt;nuevos jugadores&lt;/strong&gt; o queréis &lt;strong&gt;conocer mejor las mecánicas&lt;/strong&gt; de esta alianza esta guía os será de mucha utilidad para poder completar el contenido como &lt;strong&gt;Campeones de la Luz&lt;/strong&gt; que somos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No olvidéis de comentar el vídeo y &lt;strong&gt;subscribiros&lt;/strong&gt; al &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC6WMAsnnQXRP5pWG8dWwwnA&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;canal de Zex Krow&lt;/a&gt; si os ha gustado.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/RRbQbArYzEM?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/ridorana/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/ridorana/</guid>
        
        <category>guía</category>
        
        <category>encuentros</category>
        
        
        <category>encuentros</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Monk Media Tour</title>
        <description>&lt;p&gt;Si hablamos de clases nuevas en &lt;strong&gt;Endwalker&lt;/strong&gt; y en el saco podemos meter el Summoner por todos los cambios, el monk casi sería también una cuarta clase nueva por el cambio en el funcionamiento de sus mecánicas de clase. A pesar de que sus combos básicos de single target y área siguen funcionando exactamente de la misma forma, con el uso del &lt;strong&gt;Perfect Balance&lt;/strong&gt; podremos tener acceso al &lt;strong&gt;Masterful Blitz&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Masterful Blitz&lt;/strong&gt; nos dará acceso a nuevas habilidades que tienen una potencia brutal para lo que estamos acostumbrados al Monk. Habilidades como el nuevo &lt;strong&gt;Elixir Field&lt;/strong&gt; que se va a los 600 de potencia, &lt;strong&gt;Rising Phoenix&lt;/strong&gt; con sus 700 de potencia o la increíble &lt;strong&gt;Phantom Rush&lt;/strong&gt; que tiene nada más y nada menos que 950 de potencia. Esto todo, se conseguirá con la nueva mecánica de los &lt;strong&gt;Beast Chakras&lt;/strong&gt; los cuales cargareis con la ayuda del Perfect Balance y al usar determinados Masterful Blitz, conseguireis activar la Lunar Nidi o la Solar Nidi, consiguiendo al acumular todo el acceso al Phantom Rush.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/m5oaBLO-PRM?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/media-tour-mnk/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/media-tour-mnk/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>endwalker</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 29 Octubre 2021</title>
        <description>&lt;p&gt;Una semana mas &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion211029/freport_196.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 196&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 195&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los &lt;strong&gt;80 puntos&lt;/strong&gt; de manera fácil y ganar los &lt;strong&gt;60,000 MGP&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pantalones cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/b036656bfda&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ceruleum Blue Dye&lt;/a&gt; el cual se lo podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/8cf85c5ad7b/?item=b036656bfda&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nanabe&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Ul’dah - Steps of Thal (X:14.2 Y:11.0)&lt;/strong&gt; por 40 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;zapatos cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/2926edd9215/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ul Brown Dye&lt;/a&gt;, el cual podéis:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Comprar&lt;/strong&gt;, si lo tenéis desbloqueado, a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/9b8055ffab0/?item=bfb8b924f8e&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kobold Vendor&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Outer La Noscea (X:21.6 Y:17.8)&lt;/strong&gt; por 216 gil.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Comprar&lt;/strong&gt; el Tablón del &lt;strong&gt;Mercado&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Market Board&lt;/em&gt; en Inglés).&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;anillo&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/6341dadc93c/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Fluorite Ring&lt;/a&gt; el cual se lo podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/5bb26173110/?item=6341dadc93c&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Sileas&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Ul’dah - Steps of Thal (X:10.0 Y:12.5)&lt;/strong&gt; en la categoria: Purchase &lt;strong&gt;Battle Accessories&lt;/strong&gt; por 1735 gil.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion211029/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion211029/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Astrologian Media Tour</title>
        <description>&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Astrologian&lt;/strong&gt; recibe interesantes novedades además de la gran novedad que ya conocíamos. Como sabeis el astrologian pierde su estancia de nocturnal, convirtiéndose de forma permanente en un healer de curas directas o regens. Además de eso se renueva su sistema de cartas, cambiando el funcionamiento de las** Minor Arcana**, las cuales ahora funcionan de una forma más independiente y que además permiten o añadir nuevas mitigaciones o añadir un incremento de daño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro del repertorio del &lt;strong&gt;Astrologian&lt;/strong&gt; es que a pesar de ser un healer de regens, se ve que tiene un gran repetorio o formas de añadir mitigación y escudos, al menos parece que bastante más de lo que tendrá el White Mage en Endwalker. Habrá que ver como se desenvuelven nuestros 2 healers de regens con la llegada de la nueva expansión.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/GDJG91gZvpg?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/media-tour-ast/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/media-tour-ast/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>endwalker</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>¡Lia nos la lía! 10 preguntas a Chyana</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;10 preguntas a creadores de contenido es una serie de mini entrevistas en las que os iremos presentando un poquillo a varios creadores de contenido de la comunidad, no sólo de twitch o youtube sino de otros ámbitos también.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en 10 preguntas a creadores de contenido de FF14 tenemos a … &lt;strong&gt;Chyana&lt;/strong&gt;!!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Chyana&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Hola! encantada, soy Chyana, soy ilustradora y diseñadora gráfica, aunque también me dedico a maquetar revistas, es más divertido de lo que parece.&lt;br /&gt;
      Podeis ver mis trabajos en &lt;a href=&quot;https://instagram.com/chyanadana&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Instagram&lt;/a&gt;.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Me encanta tener a más artistas por aquí! ¡vamos con las preguntas!&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Cuándo empezaste en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Chyana&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Hace unos 5 años, cuando daban el vestidito de idol en el día de las niñas, fue entrar y ¡vestido! y desde entonces aquí sigo.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué fue lo que te atrajo de FFXIV y porqué te decantaste por él y no otros juegos del estilo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Chyana&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Había visto muchas ilustraciones que hacía la gente del juego, sobre todo de Auras y lo probé con la semana free que daban antes y me gustó.&lt;br /&gt;
    Y la verdad es que me resultó muy bonito, la música es preciosa, además de la cantidad de eventos que celebran y que nunca te quedas sin nada que hacer.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Con qué job empezaste y por qué?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Chyana&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Empecé con conjurer (white mage) y sigo siéndolo, a día de hoy es mi clase favorita. Porqué elegí esta clase, bueno buscando cositas del FF vi que daban un unicornio a nivel 30 con esa clase… y por eso ahora soy WHM  jajajajaja así de básica soy.
  &lt;/div&gt;    
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_chyana/chyana_art_1.jpg&quot; alt=&quot;Arte de Chyana&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Tienes algún gazapo o anécdota de novato en FFXIV que nos puedas contar? ¿Qué te hubiera gustado saber en aquel momento que sabes ahora?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Chyana&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: No sabía que existía el Gpose, y me dedicaba a poner a mi pobre pj de cara a la pared para sacarle fotos en primer plano, una tristeza, creo que aun tengo algunas. Fue un descubrimiento encontrar esa función del juego, ojalá lo hubiera conocido antes.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿A qué dedicas la mayor parte de tu tiempo en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Chyana&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Hacer quest secundarias, deliveries y sobretodo limpiar mi inventario porque siempre lo tengo lleno de chismes y trastos.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Empezaste como White Mage pero ¿qué job juegas ahora? ¿Sigue siendo el mismo? Y si no es así, ¿por qué decidiste cambiar de job?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Chyana&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Sigo jugando el mismo job con el que empecé, pero tengo al Red Mage como secundario, diría que es mi segunda clase favorita, ¿Espadas y ataque a distancia? deme diez.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué esperas ver en el futuro en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Chyana&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Un armario como Hydealyn manda por favor, ya no me cabe nada más, y he tenido que tirar muchas cosas, y duele….
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Desde cuándo Dibujas en FFXIV y cuál fue la razón por la que comenzaste a hacerlo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Chyana&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Ahora dibujo poco sinceramente, estoy trabajando y no me da la cabeza para pensar mucho en lo que dibujar.&lt;br /&gt;
    La verdad es que empecé dibujando a mi personaje. Tengo una Aura y yo misma a veces me agobio de dibujar tantas escamas, porque soy muy maniática con eso, ¡o todas las escamas… o ninguna!
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_chyana/chyana_art_2.jpg&quot; alt=&quot;Arte de Chyana&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué tipo de contenido podemos esperarnos en tu Instagram?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Chyana&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Ilustraciones a cascoporro… y ponys, muchos ponys….
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Y por último, pero no menos importante, ¿qué le dirías a alguien que está empezando el juego por primera vez?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Chyana&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Que se divierta, que disfrute de la historia, de las quests secundarias, que simplemente juegue y no se preocupe.&lt;br /&gt;
    Ah.. y que vaya al Gold Saucer, eso es droga puta jajajaja
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Muchísimas gracias por haberte tomado el tiempo de responder nuestras preguntas Chyana! No os olvidéis de darle like y follow en su Instagram y nos vemos en la próxima entrega de Lia nos la lía &amp;lt;3&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_chyana/lia_chyana.jpg&quot; alt=&quot;Lia y Chyana&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/lia_chyana/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/lia_chyana/</guid>
        
        <category>entrevistas</category>
        
        <category>creadores</category>
        
        <category>comunidad</category>
        
        
        <category>entrevistas</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Machinist Media Tour</title>
        <description>&lt;p&gt;Si te gustaba el &lt;strong&gt;Machinist&lt;/strong&gt; en Shadowbringers, en Endwalker te va a seguir gustando. El job se mantiene muy fiel a las mecáncias que tenía en Shadowbringers, sólo añadiendo algunas nuevas habilidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aun así, algunas de sus habilidades si pueden suponer un cierto impacto en su funcionamiento al recibir 2 cargas en el &lt;strong&gt;Reassemble&lt;/strong&gt; o la inclusión de la nueva habilidad &lt;strong&gt;Chain Saw&lt;/strong&gt; que será una weaponskill que se añade a las habilidades del estilo Air Anchor o Drill, teniendo exactamente la misma potencia que estas y además siendo una nueva fuente de Batería para poder invocar con más frecuencia la Automaton Queen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Automaton Queen recibe un nuevo finalizador que realizará justo después del &lt;strong&gt;Pile Bunker&lt;/strong&gt;, siendo &lt;strong&gt;Crowned Collider&lt;/strong&gt; un ataque de potencia 750 que realizará el robot justo antes de marcharse.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/3Zx1moaV1B0?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/media-tour-mch/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/media-tour-mch/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>endwalker</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Enciclopedia Eorzea: Hydaelyn y Zodiark II</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Os traemos página a página la Enciclopedia de Eorzea traducida al Español.&lt;br /&gt;
Con cientos de páginas que detallan todo, desde la historia y las culturas de Eorzea hasta su geografía y sus habitantes, este tomo elaborado por expertos es un verdadero tesoro de información inestimable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La Enciclopedia de Eorzea ofrece una visión en profundidad de las ciudades-estado, las organizaciones y los personajes más importantes del reino, así como de sus diversas profesiones y sus principales practicantes. Los lectores también conocerán a los hombres bestia de Eorzea, sus culturas, costumbres y deidades, y obtendrán datos detallados sobre las innumerables criaturas del reino, desde las más tímidas hasta las más terroríficas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;hydaelyn-y-zodiark-ii&quot;&gt;HYDAELYN Y ZODIARK II&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;los-guerreros-de-la-luz&quot;&gt;LOS GUERREROS DE LA LUZ&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;En las lunas anteriores a que la Calamidad golpeara y diera paso a la Séptima Era Umbral, Eorzea fue testigo del surgimiento de improbables héroes que tomaron sus espadas para evitar la inminente perdición. Sin embargo, a pesar de sus innumerables hazañas, los nombres y los rostros de estos valientes hombres y mujeres se han borrado misteriosamente de las mentes de los eorzeanos, y lo único que queda es un resplandor blanco y abrasador que nos ciega de los recuerdos que deberían existir. Estas sombras han sido apodadas desde entonces los Guerreros de la Luz, y aunque sus identidades nunca serán del todo conocidas por la mayoría, sus hazañas vivirán en las leyendas por toda la eternidad.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/07/warriors2.jpg&quot; alt=&quot;guerreros de la luz&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;el-eco&quot;&gt;EL ECO&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Entonces, ¿quiénes fueron estos Guerreros de la Luz que sacaron a Eorzea del precipicio de la destrucción? El estudio de documentos antiguos, desde tomos mohosos hasta esculturas o murales, nos muestra que no son exclusivos de la Sexta Era Astral, y que héroes similares han aparecido antes de cada Calamidad para asegurar la supervivencia de la humanidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo, antes de la gran inundación que marcó el final de la Quinta Era Astral, la leyenda nos habla de doce Arcontes que descendieron a Eorzea para advertir a sus habitantes de la subida de las aguas. También hay relatos del Cercano Oriente que siguen las hazañas de grandes Guerreros conocidos como los Valientes del Zodíaco, guerreros cuya aparición también coincide con una Calamidad pasada. Pero, ¿qué es lo que vincula a estas figuras legendarias con los Guerreros de la Luz que surgieron hace sólo cinco veranos? Una de las respuestas podría ser el Cristal Madre y el poder que, según ciertas  hipótesis, proporciona a quienes son elegidos por Ella. Los mitos eorzeanos están llenos de historias de héroes a los que se les han concedido poderes aparentemente de otro mundo. Aunque gran parte de esto puede atribuirse a los adornos de los bardos que buscan añadir sabor a sus melosas historias de espada y brujería, ¿podría ser que estas historias también digan algo de verdad, ya que los poderes que describen son a menudo similares a los documentados por los Vástagos del Séptimo Amanecer como experimentados por aquellos pocos que han tenido contacto con Hydaelyn? Este poder, conocido como el Eco, se presenta en muchas formas, algunas de las cuales se enumeran a continuación:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;El poder de trascender las palabras&lt;br /&gt;
Para aquellos bendecidos con el poder de trascender las palabras, el lenguaje ya no supone una barrera para la comunicación intercultural. Las expresiones vocales se desvanecen y son sustituidas por una comprensión interna de las intenciones del otro. A la inversa, las palabras pronunciadas por alguien con este poder son comprendidas inmediatamente por todos, sin necesidad de interpretación lingüística.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;El poder de trascender el tiempo&lt;br /&gt;
Los poseedores de esta forma del Eco pueden viajar mentalmente hacia atrás en el tiempo para ser testigos de los acontecimientos vividos por otros. Originalmente se pensaba que la proximidad con el poseedor de la memoria era necesaria para la transcensión; sin embargo, recientemente se ha descubierto que el éter nemónico residual que permanece en un lugar también puede desencadenar estos recuerdos en tercera persona.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;El poder de trascender mundos&lt;br /&gt;
Aunque son raros, también se ha informado de casos de individuos que, a través de la manifestación de la propia Luz de Hydaelyn, pueden caminar por el plano etéreo y comunicarse directamente con el propio planeta.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-bendición-de-la-luz&quot;&gt;LA BENDICIÓN DE LA LUZ&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Si los recuerdos de los autoproclamados héroes son creíbles, Hydaelyn a menudo intenta ponerse en contacto con aquellos que poseen el Eco, a veces en forma de voz, otras veces en forma de visión, y otras veces en forma de sentidos mejorados o barreras protectoras para protegerse de poderosos hechizos. Estas bendiciones han sido llamadas “bendiciones de la Luz”, pero a pesar de su frecuencia, se sabe poco sobre ellas. Sin embargo, se supone que muchos de los “milagros” que aparecen en los mitos y las leyendas son en realidad casos en los que Hydaelyn otorga su bendición a un individuo.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/07/blessings2.jpg&quot; alt=&quot;bendicion de la luz&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;em&gt;Traducción de la página 15 de la Enciclopedia de Eorzea por Lia Tales para Gaceta Eorzea.&lt;/em&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-7/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-7/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>enciclopedia</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Gunbreaker Media Tour</title>
        <description>&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Gunbreaker&lt;/strong&gt; entre las actualizaciones destacadas se puede hablar de la actualización del Heart of Stone que pasará a ser &lt;strong&gt;Heart of Corundum&lt;/strong&gt;, una habilidad mucho más completa que añade nuevos efectos de mitigación en el objetivo así como una cura que funciona de forma muy similar a como funcionaría el Excogitation del Scholar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además entre su nuevo repertorio de ataque se añade la actualización del Continuation, permitiéndote utilizar &lt;strong&gt;Hypervelocity&lt;/strong&gt; después de un &lt;strong&gt;Burst Strike&lt;/strong&gt; o la nueva habilidad que consumo 2 cartuchos llamada &lt;strong&gt;Double Down&lt;/strong&gt; que tiene una potencia de 1200. Hay que avisar que ante esta habilidad que consumo 2 cartuchos, el revolver del gunbreaker se verá actualizado y ahora podrás acumular 3 cartuchos para tu sable pistola.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/i0qufFK2Ta4?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/media-tour-gnb/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/media-tour-gnb/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>endwalker</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
