<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gaceta Eorzea</title>
    <description>Artículos y guías de Final Fantasy XIV en Español.</description>
    <link>https://gaceta-eorzea.com/</link>
    <atom:link href="https://gaceta-eorzea.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 19 Oct 2021 08:06:14 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Oct 2021 08:06:14 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Paladín Media Tour</title>
        <description>&lt;p&gt;El gameplay del &lt;strong&gt;Paladín&lt;/strong&gt; puede parecer que no va a variar demasiado, salvando las distancias con el combo a continuación del Confiteur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La realidad es que el gameplay en efecto no varía mucho, pero tiene algunos añadidos que son realmente picantes. Concretamente hablamos de como es capaz de curarse a si mismo. Habilidades como &lt;strong&gt;Holy Shelltron&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;Intervention&lt;/strong&gt; ahora pondrán un regen, pero no sólo eso, si no que &lt;strong&gt;Holy Spirit&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;Holy Circle&lt;/strong&gt; ahora te curarán con una cura de potencia 400.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de que ahora &lt;strong&gt;Requiescat&lt;/strong&gt; siempre te dará el beneficio máximo da igual el maná que te quede o que por ejemplo se actualiza el &lt;strong&gt;Spirits Within&lt;/strong&gt; por una nueva habilidad en área llamada &lt;strong&gt;Expiacion&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Muchas ganas de probar el nuevo Paladín?&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/8rktDDwR8cQ?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 19 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/media-tour-pld/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/media-tour-pld/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>endwalker</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>¡Lia nos la lía! 10 preguntas a Raghnarok</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;10 preguntas a creadores de contenido es una serie de mini entrevistas en las que os iremos presentando un poquillo a varios creadores de contenido de la comunidad, no sólo de twitch o youtube sino de otros ámbitos también.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en 10 preguntas a creadores de contenido de FF14 tenemos a … &lt;strong&gt;Raghnarok&lt;/strong&gt;!!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Raghnarok&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: ¡Hola a todos soy Ragh! Y, la Creación de Contenido es mi pasión (junto a los MMORPG). Así que, podéis encontrarme en &lt;a href=&quot;https://www.twitch.tv/RAGHNAR0K&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Twitch&lt;/a&gt; jugando a FFXIV además de analizando otros MMO y, cómo no, también en &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/c/Raghnarok&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Youtube&lt;/a&gt; dónde muchas veces Guionizo o Resubo dicho contenido editado.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Genial, pues ¡vamos allá!&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Cuándo empezaste en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Raghnarok&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Empecé en 2014, lo recuerdo porque, en esa época y muy a mi pesar, el grupo de amigos con el que jugaba al LOL se disolvió y, los pocos que quedábamos buscamos algo que hacer juntos. Por mi parte los MMORPG ya me apasionaban en aquel entonces y, después de varios años dedicados a la grieta del invocador, aproveché la oportunidad para convencerlos de probar el Final.&lt;br /&gt; 
    El juego acababa de llegar a Steam y, la verdad era el momento perfecto para empezar, así que disfrutamos a tope los 30 primeros días pero, se cansaron rápido y, yo me quedé jugándolo solo. Aventura que pronto llegó a su fin pues, a mis padres no les han gustado nunca los videojuegos y, no quisieron pagar la mensualidad más que un par de meses más. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué fue lo que te atrajo de FFXIV y porqué te decantaste por él y no otros juegos del estilo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Raghnarok&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Cómo decía antes, cuando empecé con FFXIV yo ya había experimentado otros MMO pero, excepto los grandes competidores ya de todos conocidos, los F2P o Semi-F2P no se me hacían disfrutables por el tedioso leveo, la historia clónica u otros factores. &lt;br /&gt;
    En cambio, la saga Final siempre había destacado por su historia cuidada y, la atención al detalle y, bueno, si jugáis FF XIV sabréis que este no es una excepción.&lt;br /&gt;
    Además, el poder tener todas las clases en un solo personaje es una delicia.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Con qué job empezaste y por qué?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Raghnarok&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Recuerdo que cuando empezamos a jugar, queríamos tener una party equilibrado así que, un colega eligió ser Healer y, mi primo y yo tomamos el papel de DPS porque creímos que así progresaríamos más fácilmente en el juego. ¿Quién necesita un tank no?&lt;br /&gt;
    Así que fuimos todos a Gridania y, empezamos a recorrer sus bosques con un Conjurer, el apoyo de mi primo como Lancer y, un servidor con el Arquero.
  &lt;/div&gt;    
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Tienes algún gazapo o anécdota de novato en FFXIV que nos puedas contar? ¿Qué te hubiera gustado saber en aquel momento que sabes ahora?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Raghnarok&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Me acuerdo de la primera vez que entré a Palace of The Dead. Lo tengo marcado porque me volví loquísimo intentando progresar yo solo (siendo un novato con ningún dominio de su clase) y, todo fue por no leer.&lt;br /&gt; 
    ¿Cómo no pude darme cuenta de que había una opción de buscar grupo?
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿A qué dedicas la mayor parte de tu tiempo en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Raghnarok&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Personalmente lo que más me gusta es el Lore. Desde niño he devorado libros como si de chucherías se tratasen. Cuando llegué a FF XIV y vi la cantidad de historia que rezumaba cada una de sus esquinas, no pude evitar engancharme. No solo la historia principal está llena de giros argumentales y momentos de tensión, sino que, las historias secundarias de Extremes, Alianzas, etc. están llenas de momentos únicos que se entrelazan entre sí y el resto del juego.&lt;br /&gt;
    Teorizar para tratar de predecir dichos giros argumentales es un vicio.&lt;br /&gt;
    (De hecho, me siento orgulloso de decir que, durante los inicios de la pandemia fuimos quizá el primer canal español en hacer un Complete Playthrough de FF XIV traduciéndolo completamente. Desde ARR hasta la 5.3 de SHB, incluyendo todas las historias de Alianzas y Extremes por expansiones).

  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Empezaste como Archer pero ¿qué job juegas ahora? ¿Sigue siendo el mismo? Y si no es así, ¿por qué decidiste cambiar de job?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Raghnarok&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: A lo largo de mis idas y venidas de FF XIV y, de todos los demás MMORPG que he acabado jugando, me di cuenta de algo. Los Tanques son geniales. Deciden el ritmo de la mazmorra y de la raid y, cuando hay gente en peligro son los primeros en saltar a la defensa (aunque sea lanzando un Provoke para desviar el agro hacia ellos). Esa sensación de estar en primera línea, dominar el campo de batalla y, estar en completa simbiosis con el Healer me hizo adicto al tanqueo y, cómo no, a mi clase actual: el Gunbreaker. Aunque su capacidad de sustain es baja, es un Tanque muy completo con gran cantidad de habilidades defensivas pero, su rotación de daño no se queda corta.&lt;br /&gt;
    Me encanta defender a mis compañeros mientras trato de hacer la mayor cantidad de DPS posible.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué esperas ver en el futuro en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Raghnarok&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Lo he dicho muchas veces y, dudo que esto acabe ocurriendo pero, si en algún MMO puede ocurrir es en Final.&lt;br /&gt; 
    ¡Me encantaría que existiese un TANQUE MÁGICO! Una clase capaz de usar sus hechizos para invocar sus defensas y controlar el agro.&lt;br /&gt;
    Sería maravilloso por una vez usar el propio poder mágico de uno para esos fines en vez de confiar en nuestras habilidades físicas.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Desde cuándo stremeas en FFXIV y cuál fue la razón por la que comenzaste a hacerlo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Raghnarok&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Cuando la pandemia acusó nuestra sociedad y, se impuso el confinamiento yo me encontraba en “horas bajas” en twitch. No sabía que jugar y, hacer directos se hacía cada vez más complicado. Al fin y al cabo si no disfrutas tu contenido es muy difícil hacer que quién te ve lo disfrute.&lt;br /&gt;
    Pero hacía tiempo que había dejado FFXIV por falta de tiempo y, curiosamente, cada vez deseaba jugarlo más y más. Así que tomé la decisión de compartir una aventura desde cero, con una nueva cuenta y, pasase lo que pasase.&lt;br /&gt;
    Fue una gran decisión la verdad.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué tipo de contenido podemos esperarnos en tu Twitch?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Raghnarok&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: La verdad es que a nivel de videojuegos cualquier cosa relacionada con MMO y RPG. Evidentemente, estando FF XIV como base inamovible. Ahora mismo por ejemplo estamos disfrutando de Bozja pero, en un futuro cercano me gustaría montar eventos de Búsqueda del Tesoro, Gincanas e incluso invitar a otros Creadores de Contenido a hablar de sus experiencias, teorías de Lore y mucho más.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Y por último, pero no menos importante, ¿qué le dirías a alguien que está empezando el juego por primera vez?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Raghnarok&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Disfruta del mundo. La historia, los detalles y la viveza de todo cuanto te rodea. La Misión Principal y sus ramificaciones hacia todo el contenido propiciado por las Misiones Azules.&lt;br /&gt;
    Final Fantasy XIV no es solo la historia del MMO sino, nuestra propia aventura y, como tal ¡Disfruta tú aventura!
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Muchísimas gracias por haberte tomado el tiempo de responder nuestras preguntas Raghnarok! No os olvidéis de darle like y suscribiros a su canal y nos vemos en la próxima entrega de Lia nos la lía &amp;lt;3&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_rag/lia_rag.jpg&quot; alt=&quot;Lia y Raghnarok&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 19 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/lia_rag/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/lia_rag/</guid>
        
        <category>entrevistas</category>
        
        <category>creadores</category>
        
        <category>comunidad</category>
        
        
        <category>entrevistas</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Evento El asombroso tesoro de los Moogle</title>
        <description>&lt;p&gt;De nuevo tendremos disponible el evento de &lt;strong&gt;asombroso tesoro de los Moogle, Moogle Treasure Trove en Inglés&lt;/strong&gt;, donde podremos conseguir interesantes &lt;strong&gt;recompensas&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este evento lo podremos realizar &lt;strong&gt;desde&lt;/strong&gt; el &lt;strong&gt;martes 19 de octubre&lt;/strong&gt; a las &lt;strong&gt;10:00&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;hasta&lt;/strong&gt; la salida del &lt;strong&gt;Endwalker&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el evento podremos obtener &lt;strong&gt;Irregular Tomestones of Lore&lt;/strong&gt; las cuales canjearemos por las &lt;strong&gt;recompensas&lt;/strong&gt; que deseemos.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;adquiriendo-tomestones&quot;&gt;Adquiriendo Tomestones&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Para adquirir las &lt;strong&gt;Irregular Tomestones of Lore&lt;/strong&gt; debemos realizar actividades que esten &lt;strong&gt;marcadas&lt;/strong&gt; con un icono de un &lt;strong&gt;Moogle&lt;/strong&gt; en el &lt;strong&gt;duty finder&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moogle-oct-21/duty.png&quot; alt=&quot;Duty Finder&quot; /&gt;
    &lt;br /&gt;
    &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Actividades Marcadas en el Duty Finder&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas &lt;strong&gt;actividades&lt;/strong&gt; nos daran distinto numero de &lt;strong&gt;Tomestones&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;span2&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-dark&quot;&gt;
      &lt;font color=&quot;white&quot;&gt;&lt;b&gt;Duty&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;
    &lt;/div&gt;             
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-dark&quot;&gt;
        &lt;font color=&quot;white&quot;&gt;&lt;b&gt;&amp;nbsp;Tomes&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;
    &lt;/div&gt;    
  &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      The Praetorium
    &lt;/div&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      10
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt;   

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      Castrum Meridianum
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      7
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt;  

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      Amaurot
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      5
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt;    

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      Frontline / Rivalwings
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      3/5
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt;   

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      The Aetherochemical Research Facility
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      4
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt;   

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      Baelsar's Wall
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      4
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt;   

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      Ala Mhigo
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      4
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt;   

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      The Ghimlyt Dark
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      4
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt; 


  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      The Labyrinth of the Ancients
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      3
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt; 

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      Syrcus Tower
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      3
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt; 

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      The World of Darkness
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      3
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt; 

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      The Binding Coil of Bahamut - Turn 1
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      3
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt; 

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      The Binding Coil of Bahamut - Turn 2
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      3
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt; 

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      Deltascape V4.0
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      2
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt;

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      Sigmascape V4.0
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      2
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt;

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      Alphascape V4.0
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      2
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt;

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      Containment Bay S1T7
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      2
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt;

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      Containment Bay P1T6
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      2
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt;

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      Containment Bay Z1T9
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      2
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
Nota: Estas actividades hay que hacerlas &lt;b&gt;sincronizados&lt;/b&gt; a su nivel asi que &lt;b&gt;no podeis usar Undersized Party&lt;/b&gt;.
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;recomendación-para-el-farmeo-de-tomestones&quot;&gt;Recomendación para el farmeo de Tomestones&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Si os gusta hacer instancias:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Amaurot (Nivel 80), bastante rapida si teneis personajes nivel 80 equipados.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Ala Mihgo (nivel 70), la mas rapida si ademas teneis Magos Azules.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;The Aetherochemical Research Facility (nivel 60),  es ademas la instancia que mas Poetics da en el juego ya que no hay cofres de loot en los jefes finales, ideal para equipar alguna clase o comprar materiales de las relics de HW.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Si os gusta el JcJ:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Alternar entre Rival Wings y Frontline, si perdéis os dara 3, si ganais 5 y de paso obteneis chapas de JcJ para comprar alguno de los glamours que hay disponible.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Si quereis hacer algo un poco mas AFK:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Praetorium, mientras veis una serie, videos en youtube o algun stream.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;canjear-tomestones&quot;&gt;Canjear Tomestones&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Para canjear las recompensas debemos hablar con cualquiera de los &lt;strong&gt;Itinerant Moogle&lt;/strong&gt; del evento que esta en las ciudades principales, cerca de la Aetheryte central.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moogle-oct-21/moguri.png&quot; alt=&quot;Moogle&quot; /&gt;
    &lt;br /&gt;
    &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Itinerant Moogle&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
        &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
            &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moogle-oct-21/gridania.jpg&quot; alt=&quot;&amp;gt;New Gridania&quot; /&gt;
            &lt;br /&gt;
            &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;New Gridania&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
        &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
            &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moogle-oct-21/ulda.jpg&quot; alt=&quot;Ul'dah&quot; /&gt;
            &lt;br /&gt;
            &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Ul'dah, Steps of Nald&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
        &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
            &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moogle-oct-21/limsa.jpg&quot; alt=&quot;Limsa Lominsa&quot; /&gt;
            &lt;br /&gt;
            &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Limsa Lominsa Lower Decks&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h4 id=&quot;recompensas-destacadas&quot;&gt;Recompensas destacadas&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Tendremos disponible la &lt;strong&gt;Inferno Jacket&lt;/strong&gt; por &lt;strong&gt;100 Irregular Tomestones of Lore&lt;/strong&gt;, la cual &lt;strong&gt;solo&lt;/strong&gt; estuvo disponible en una &lt;strong&gt;promoción pasada&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moogle-oct-21/inferno.jpg&quot; alt=&quot;Inferno Jacket&quot; /&gt;
    &lt;br /&gt;
    &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Inferno Jacket&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tambien estará &lt;strong&gt;Modern Aesthetics - Styled for Hire&lt;/strong&gt; por &lt;strong&gt;50 Irregular Tomestones of Lore&lt;/strong&gt;, el cual es un &lt;strong&gt;peinado&lt;/strong&gt; disponible por chapas de &lt;strong&gt;JcJ&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moogle-oct-21/styled.jpg&quot; alt=&quot;Styled for Hire&quot; /&gt;
    &lt;br /&gt;
    &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Peinado: Styled for Hire&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por &lt;strong&gt;7 Irregular Tomestones of Lore&lt;/strong&gt; podremos obtener el minion &lt;strong&gt;Griffin Hatchling&lt;/strong&gt; el cual es obtenible por &lt;strong&gt;400 Centurion Seals&lt;/strong&gt;, lo cual son un bastantes &lt;strong&gt;Hunts de HW o SB&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moogle-oct-21/griffin.jpg&quot; alt=&quot;Griffin Hatchling&quot; /&gt;
    &lt;br /&gt;
    &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Minion Griffin Hatchling&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por &lt;strong&gt;7 Irregular Tomestones of Lore&lt;/strong&gt; podremos obtener el minion &lt;strong&gt;Aurelia Polyp&lt;/strong&gt; el cual es obtenible en &lt;strong&gt;misiones de exploracion del submarino&lt;/strong&gt; dentro del taller, &lt;em&gt;Workshop en Inglés&lt;/em&gt;, de las &lt;strong&gt;Free Company&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moogle-oct-21/polyp.jpg&quot; alt=&quot;Aurelia Polyp&quot; /&gt;
    &lt;br /&gt;
    &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Minion Aurelia Polyp&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tendremos también el &lt;strong&gt;set completo&lt;/strong&gt; de la instancia de &lt;strong&gt;The Swallow’s Compass&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;por 15 Irregular Tomestones of Lore cada pieza&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moogle-oct-21/compass.jpg&quot; alt=&quot;Armadura de Swallow's Compass&quot; /&gt;
    &lt;br /&gt;
    &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Armadura de Swallow's Compass&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si os gusta hacer &lt;strong&gt;mapas de tesoro&lt;/strong&gt; tendremos disponibles los &lt;strong&gt;Ostensibly Special Timeworm Map&lt;/strong&gt; donde podremos obtener &lt;strong&gt;2 por 30 Irregular Tomestones of Lore&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;garantizan un portal&lt;/strong&gt; a la instancia del mapa donde podreis obtener &lt;strong&gt;materiales&lt;/strong&gt; bastante &lt;strong&gt;caros&lt;/strong&gt; para &lt;strong&gt;glamours, monturas o emotes y minions&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moogle-oct-21/map.jpg&quot; alt=&quot;Instancia de Mapa del Tesoro&quot; /&gt;
    &lt;br /&gt;
    &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Instancia de un Map del Tesoro&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También estaran disponible las &lt;strong&gt;monturas de las Tibus&lt;/strong&gt; de bestia de &lt;strong&gt;ARR&lt;/strong&gt; por &lt;strong&gt;30 Irregular Tomestones of Lore&lt;/strong&gt; cada una de ellas.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/tribus/arr/laurel_goobbue.jpg&quot; alt=&quot;Montura Laurel Goobbue&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Montura Laurel Goobbue&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/tribus/arr/bomb_palanquin.jpg&quot; alt=&quot;Montura Bomb Palanquin&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Montura Bomb Palanquin&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/tribus/arr/cavalry_elbst.jpg&quot; alt=&quot;Montura Cavalry Elbst&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Montura Cavalry Elbst&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/tribus/arr/direwolf.jpg&quot; alt=&quot;Montura Direwolf&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Montura Direwolf&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ultimo nos queda destacar que habra también algunas &lt;strong&gt;monturas de trials en extreme&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La montura de &lt;strong&gt;Byakko Extreme&lt;/strong&gt; nos costara &lt;strong&gt;50 Irregular Tomestones of Lore&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moogle-oct-21/aspicious_kamuy.jpg&quot; width=&quot;600&quot; alt=&quot;Auspicious Kamuy Fife&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Montura Auspicious Kamuy&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La montura de &lt;strong&gt;Nidhogg Extreme&lt;/strong&gt; nos costara &lt;strong&gt;50 Irregular Tomestones of Lore&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moogle-oct-21/dark_lanner.jpg&quot; width=&quot;600&quot; alt=&quot;Dark Lanner Whistle&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Montura Dark Lanner&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La montura de &lt;strong&gt;Leviathan Extreme&lt;/strong&gt; nos costara &lt;strong&gt;30 Irregular Tomestones of Lore&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moogle-oct-21/embarr.jpg&quot; width=&quot;600&quot; alt=&quot;Enbarr Whistle&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Montura Enbarr&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La montura de &lt;strong&gt;Garuda Extreme&lt;/strong&gt; nos costara &lt;strong&gt;30 Irregular Tomestones of Lore&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moogle-oct-21/xanthos.jpg&quot; width=&quot;600&quot; alt=&quot;Xanthos Whistle&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Montura Xanthos&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existen ademas &lt;strong&gt;mas recompensas&lt;/strong&gt;, como &lt;strong&gt;mejoras de velocidad de ARR&lt;/strong&gt;, aunque solo funciona &lt;strong&gt;en el suelo y no volando&lt;/strong&gt;, cartas de &lt;strong&gt;Tiple triad&lt;/strong&gt; o objetos de housing, pero podeis &lt;strong&gt;revisarlo en los NPC del evento&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/moogle-treasure-oct-21/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/moogle-treasure-oct-21/</guid>
        
        <category>evento</category>
        
        <category>noticias</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Summoner Media Tour</title>
        <description>&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Summoner&lt;/strong&gt; casi se puede considerar la tercera clase nueva, el cambio que tiene de cara a Endwalker es muy grande. Para empezar ahora tendreis la fase de Bahamut, la fase de Phoenix y entre estas dos fases siempre tendreis la fase de las tres invocaciones. Además de que el Summoner para Endwalker pierde Miasma y Bio, quedándose completamente sin daño en el tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El nuevo summoner es mucho más coherente en todos los sentidos. La fase de &lt;strong&gt;Bahamut&lt;/strong&gt; para a tener un funcionamiento muy similar a la fase de Phoenix, substituyendo ambas las habilidades de Ruin III y Tri-disaster por sus respectivas habilidades de single target y multitarget.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El comportamiento de las 3 gemas de color que os permiten invocar a Ifrit, Titan y Garuda, será una mecánica con la que tendreis que convivir desde niveles bajos con Ruby, Topaz y Emerald, funcionando de una forma más o menos parecida a como funcionan las invocaciones grandes de nivel alto. Esto permitirá que el summoner durante su proceso de subir nivel y aprendizaje tenga mucho más sentido y por tanto sea más fácil de aprender.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/hz3TknO3TpE?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/media-tour-smn/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/media-tour-smn/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>endwalker</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Enciclopedia Eorzea: Hydaelyn y Zodiark I</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Os traemos página a página la Enciclopedia de Eorzea traducida al Español.&lt;br /&gt;
Con cientos de páginas que detallan todo, desde la historia y las culturas de Eorzea hasta su geografía y sus habitantes, este tomo elaborado por expertos es un verdadero tesoro de información inestimable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La Enciclopedia de Eorzea ofrece una visión en profundidad de las ciudades-estado, las organizaciones y los personajes más importantes del reino, así como de sus diversas profesiones y sus principales practicantes. Los lectores también conocerán a los hombres bestia de Eorzea, sus culturas, costumbres y deidades, y obtendrán datos detallados sobre las innumerables criaturas del reino, desde las más tímidas hasta las más terroríficas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;hydaelyn-y-zodiark-i&quot;&gt;HYDAELYN Y ZODIARK I&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Durante miles de años, Eorzea ha experimentado un ciclo repetido de devastación (Eras Umbrales) y prosperidad (Eras Astrales). Recientes revelaciones han demostrado que esto puede ser el resultado de un conflicto profundamente arraigado entre la voluntad de la Luz, Hydaelyn, y la voluntad de la Oscuridad, Zodiark.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;las-eras&quot;&gt;LAS ERAS&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Eorzea se ha definido por sus periodos de crecimiento y prosperidad, en los que las civilizaciones han surgido y prosperado hasta ser derribadas por terribles catástrofes conocidas como Calamidades que, a su vez, traen consigo épocas de oscuridad conocidas como Eras Umbrales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Calamidad más reciente ocurrió hace apenas cinco años, y constituyó una noche de destrucción que desencadenó un periodo de caos e incertidumbre conocido como la Séptima Era Umbral. Esta Calamidad fue el resultado de la caída de la luna menor de Hydaelyn, Dalamud, en el año 1572 de la Sexta Era Astral. Cuando el satélite llegó a las llanuras de Carteneau, en el centro de Eorzea, se dividió y reveló al anciano primigenio Bahamut, que, en un arrebato de ira incipiente, arrasó con todo lo que le rodeaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta la caída de Dalamud, muchos estudiosos de la Sexta Era Astral se convencieron de que el hecho de que ya hubiera habido seis Calamidades, cada una de las cuales representaba uno de los seis elementos, era una prueba de que no podía haber una séptima y de que la Sexta Era Astral duraría indefinidamente. Sin embargo, el estudio posterior del proyecto Meteoro de la legatus del Imperio Garleano, Nael van Darnus, acabaría por llevar a estos eruditos a la conclusión de que el ataque de Bahamut fue, en efecto, una Calamidad, aunque no representada por ningún elemento, sino que consistía en todos los elementos cargados astralmente. Tras muchas deliberaciones entre los eruditos y los partidos gobernantes de cada una de las cuatro ciudades-estado de Eorzea, finalmente se llegó al consenso de considerar los años posteriores al advenimiento de Bahamut como la Séptima Era Umbral.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;ascians&quot;&gt;ASCIANS&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A lo largo de la historia de Eorzea, ya sea en el folclore o en los mitos, se ha hablado de figuras oscuras y sin sombra conocidas como ascian que, con sus retorcidas palabras, incitan a la lucha entre los pueblos, la más reciente de las cuales fue enseñar a las tribus de bestias de Eorzea cómo invocar a los primigenios y, esencialmente, encender una guerra que abarcó varios continentes. Según las recientes investigaciones de los Vástagos del Séptimo Amanecer, hay pruebas de que las Calamidades, que en su día se creyeron sucesos naturales, fueron en realidad desencadenadas por las retorcidas maquinaciones de los ascian en un intento por provocar un fenómeno conocido como la Reunión, una forma de compresión dimensional deseada por su deidad, Zodiark.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/06/ascians.png&quot; alt=&quot;Ascians&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;compresión-dimensional&quot;&gt;COMPRESIÓN DIMENSIONAL&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Pero, ¿qué es la compresión dimensional? Tanto los Estudiantes de Baldesion como los Vástagos del Séptimo Amanecer han destinado recursos a aprender más sobre este fenómeno. Sus conclusiones son las siguientes:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En las profundidades del mar etéreo, la Luz y la Oscuridad libran una guerra interminable entre sí. Iguales en fuerza,  sus batallas terminan siempre en un punto muerto manteniendo el equilibrio en el mundo. Sin embargo, hubo un periodo en el que la fuerza de la Oscuridad creció, rompiendo este equilibrio. Desde el Cristal Madre, la voluntad de la Luz, Hydaelyn, dictaminó que la Oscuridad debía ser extirpada físicamente del planeta, y arrojó la voluntad de la Oscuridad, Zodiark, al espacio, donde se convirtió en la Luna. Sin embargo, al hacerlo, Hydaelyn desgarró el propio tejido dimensional, creando una grieta que dio lugar a trece reflejos, que desde entonces han evolucionado por separado del original”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta hipótesis continúa afirmando que de las catorce dimensiones paralelas (siendo la original aquella en la que existe Eorzea), siete ya se han desvanecido en el olvido a manos de los ascian que, desde la seguridad de Eorzea, trabajan para derribar los muros entre dimensiones, haciendo que se derrumben sobre sí mismos. ¿Su objetivo? Reunir el éter distribuido entre los trece mundos reflejados y concentrarlo de nuevo en el original, donde podrán utilizarlo para despertar al exiliado Zodiark y devolverle a su legítimo lugar en Hydaelyn. Este proceso, que comprime catorce dimensiones en una sola, es lo que los ascian denominan el Ardor, y sin duda supone la destrucción de la vida en Hydaelyn tal y como la conocemos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;em&gt;Traducción de la página 14 de la Enciclopedia de Eorzea por Lia Tales para Gaceta Eorzea.&lt;/em&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-6/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-6/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>enciclopedia</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Lore de las Clases de FFXIV: Los Invocadores</title>
        <description>&lt;p&gt;Datados como la primera clase documentada de Hydaelyn, los orígenes de los Invocadores se fechan en el Imperio Allagano, donde éste los usaba para combatir a sus némesis: Los Primal invocados por aquellas tribus de Hydaelyn que querían conquistar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su historia esta llena de héroes y heroínas, pero también hay una parte oscura: por motivos que aprenderéis en el video, los propios Allaganos exterminaron a todos los Invocadores de su sociedad y la clase pareció perderse en el olvido…hasta el presente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, con los cambios a la clase expuestos en la 66ª Live Letter del 18 de Septiembre de 2021 nos dedicamos a investigar como podía afectar esto en el lore de la clase… y creedme, creo que os sorprenderá el resultado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si queréis aprender más sobre los Invocadores, pasaos por el canal de Youtube y decidme que os ha parecido el vídeo. 
Y no olvidéis seguir a la Gaceta Eorzea en Twitter, ya que si no os perderéis éste y muchísimos otros artículos muy pero que muy interesantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Guerreros de la luz, nos vemos en Eorzea!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/tFvM5bY7LGc?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/smn/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/smn/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>clases</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Scholar Media Tour</title>
        <description>&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Scholar&lt;/strong&gt; durante el trailer de las job actions que pudimos ver hace unas semanas, nos dejó un muy mal sabor de boca, siendo muy poco lo que se pudo ver de su nuevo repertorio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La realidad del scholar es que sigue siendo un &lt;strong&gt;healer de escudos excelente&lt;/strong&gt;, al cual se le actualizan la potencia de &lt;strong&gt;physicks y adloquium&lt;/strong&gt;; así como añadir algunas nuevas habilidades como &lt;strong&gt;Protaction&lt;/strong&gt; que es una nueva mitigación y &lt;strong&gt;Expedient&lt;/strong&gt;. Esta última es la famosa habilidad que aumenta la velocidad de movimiento, pero lo que no sabíamos es que además de aumentar la velocidad de movimiento será una mitigación del 10% adicional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado &lt;strong&gt;Broil&lt;/strong&gt; sufre una nueva actualización a &lt;strong&gt;Broil IV&lt;/strong&gt; llegando a una potencia de 295 y recordando que esta habilidad se ve afectada por la  reducción de los tiempos de casteo siendo mucho más fácil de utilizar en conjunto con los diferentes Off-GCD que tiene el scholar.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/17AEplXiTc0?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/media-tour-scholar/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/media-tour-scholar/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>endwalker</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Sage Media Tour</title>
        <description>&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Sage&lt;/strong&gt; será el nuevo healer que será incluído en &lt;strong&gt;Final Fantasy XIV: Endwalker&lt;/strong&gt;. El Sage será un healer de escudos que además tiene una orientación bastante ofensiva gracias a la mecánica de &lt;strong&gt;Kardia&lt;/strong&gt;. Kardia podríamos imaginarlo como una especia de Dancer Partner pero aplicados a healers, aplicándolo normalmente en el main tank, con la idea de que mientras os manteneis haciendo DPS, éste siga recibiendo pequeñas curas de potencia 170.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte &lt;strong&gt;Eucrasia&lt;/strong&gt; será una habilidad destinada a modificar el comportamiento de determinadas habilidades de curación como son &lt;strong&gt;Diagnosis, Prognosis&lt;/strong&gt; o la habilidad de ataque &lt;strong&gt;Dosis&lt;/strong&gt;. Esta modificación hace que diagnosis o prognosis pasen a dejar un escudo en las persona que reciban la cura y en el caso de la habilidad de ataque, la convertirá en un DoT (Daño en el tiempo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de esto, cada vez que se rompa una de las barreras que apliques, irás recibiendo unos stacks que podrás utilizar en un ataque adicional ofensivo y tener un interesante y completo repertorio de curaciones Off-GCD que te permitirán ir recuperando maná mientras os manteneis curando.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/TVeUBtu_GJg?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/media-tour-sage/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/media-tour-sage/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>endwalker</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Como conseguir la montura Firebird</title>
        <description>&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Firebird&lt;/strong&gt; es un fénix alado que se puede conseguir aunque tengas la versión gratuita de Final Fantasy XIV. En este artículo vamos a explicar los pre-requisitos necesarios así como donde coger la misión final que te dará la montura.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;el-firebird&quot;&gt;El Firebird&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Firebird&lt;/strong&gt; lo conseguirás una vez obtengas otras 7 monturas. Estas monturas caen al derrotar a los jefes de otros 7 &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Trials&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (Desafíos) en su modo &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Extreme&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (Extremo) durante tu aventura por &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Heavensward&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, la primera expansión de Final Fantasy XIV. Los &lt;em&gt;trials&lt;/em&gt; que hay que completar son los siguientes:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;span2&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
            &lt;div class=&quot;col-7 border bg-secondary&quot;&gt;
                &lt;font color=&quot;white&quot;&gt;&lt;b&gt;&amp;nbsp;Trial &amp;nbsp;&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;
            &lt;/div&gt;    
            &lt;div class=&quot;col-5 border bg-secondary&quot;&gt;
                &lt;font color=&quot;white&quot;&gt;&lt;b&gt;&amp;nbsp;Montura&amp;nbsp;&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
            &lt;div class=&quot;col-7 border bg-light&quot;&gt;
                &lt;b&gt;&amp;nbsp;Containment Bay Z1T9 (Extreme)&amp;nbsp;&lt;/b&gt;
            &lt;/div&gt;    
            &lt;div class=&quot;col-5 border bg-light&quot;&gt;
                &lt;b&gt;&amp;nbsp;Demonic Lanner&amp;nbsp;&lt;/b&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
            &lt;div class=&quot;col-7 border bg-light&quot;&gt;
                &lt;b&gt;&amp;nbsp;Containment Bay P1T6 (Extreme)&amp;nbsp;&lt;/b&gt;
            &lt;/div&gt;    
            &lt;div class=&quot;col-5 border bg-light&quot;&gt;
                &lt;b&gt;&amp;nbsp;Sophic Lanner&amp;nbsp;&lt;/b&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
            &lt;div class=&quot;col-7 border bg-light&quot;&gt;
                &lt;b&gt;&amp;nbsp;The Minstrel's Ballad: Nidhogg's Rage&amp;nbsp;&lt;/b&gt;
            &lt;/div&gt;    
            &lt;div class=&quot;col-5 border bg-light&quot;&gt;
                &lt;b&gt;&amp;nbsp;Dark Lanner&amp;nbsp;&lt;/b&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
            &lt;div class=&quot;col-7 border bg-light&quot;&gt;
                &lt;b&gt;&amp;nbsp;Containment Bay S1T7 (Extreme)&amp;nbsp;&lt;/b&gt;
            &lt;/div&gt;    
            &lt;div class=&quot;col-5 border bg-light&quot;&gt;
                &lt;b&gt;&amp;nbsp;Warring Lanner&amp;nbsp;&lt;/b&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
            &lt;div class=&quot;col-7 border bg-light&quot;&gt;
                &lt;b&gt;&amp;nbsp;The Minstrel's Ballad: Thordan's Reign&amp;nbsp;&lt;/b&gt;
            &lt;/div&gt;    
            &lt;div class=&quot;col-5 border bg-light&quot;&gt;
                &lt;b&gt;&amp;nbsp;Round Lanner&amp;nbsp;&lt;/b&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
            &lt;div class=&quot;col-7 border bg-light&quot;&gt;
                &lt;b&gt;&amp;nbsp;Thok ast Thok (Extreme)&amp;nbsp;&lt;/b&gt;
            &lt;/div&gt;    
            &lt;div class=&quot;col-5 border bg-light&quot;&gt;
                &lt;b&gt;&amp;nbsp;Rose Lanner&amp;nbsp;&lt;/b&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
            &lt;div class=&quot;col-7 border bg-light&quot;&gt;
                &lt;b&gt;&amp;nbsp;The Limitless Blue (Extreme)&amp;nbsp;&lt;/b&gt;
            &lt;/div&gt;    
            &lt;div class=&quot;col-5 border bg-light&quot;&gt;
                &lt;b&gt;&amp;nbsp;White Lanner&amp;nbsp;&lt;/b&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/monturas/firebird/lanners.jpg&quot; width=&quot;750&quot; alt=&quot;monturas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez que consigamos las monturas, tenemos que ir a hablar con &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/8a0d6d76f9f/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Walking Atlas&lt;/a&gt; - Idyllshire (X: 7.5 Y: 6.1), que nos dará la misión &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/ee552b1c76e/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Fiery Wings, Fiery Hearts&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/monturas/firebird/walkingatlas.jpg&quot; alt=&quot;walkingatlas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras completar la misión ya tendremos nuestro &lt;strong&gt;Firebird&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/monturas/firebird/firebird.jpg&quot; width=&quot;850&quot; alt=&quot;firebird&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;como-desbloquear-los-modos-extreme-de-los-trials&quot;&gt;Como desbloquear los modos &lt;em&gt;Extreme&lt;/em&gt; de los &lt;em&gt;Trials&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;!---Para poder desbloquear los modos *Extreme* primero tenemos que haber completado los modos ***Hard***. Algunos se desbloquean completando la **Misión Principal** de ***A Realm Reborn***. Estos son ***Thornmarch***, ***The Whorleater***, ***The Striking Tree*** y ***Akh Afah Amphitheatre***. 

Para desbloquear el resto hay que completar la siguiente cadena de misiones.

* La primera misión que tienes que completar es &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/3f881a1b15a/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;A Recurring Problem&lt;/a&gt;, que nos la dará &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/f64497fe8b0/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Urianger&lt;/a&gt; en &lt;i&gt;The Waking Sands&lt;/i&gt; (X:6, Y:5).

* La siguiente misión es &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/5461de86d50/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Ifrit Bleeds, We Can Kill It&lt;/a&gt;, que te la da &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/4ecd29478b6/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Thancred&lt;/a&gt; en &lt;i&gt;The Waking Sands&lt;/i&gt; (X:6, Y:5), desbloqueamos **The Bowl of Embers (Hard)**.

* La tercera misión &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/5a370d18685/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;In for Garuda Awakening&lt;/a&gt;, que te la entrega &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/164caa2142a/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Papalymo&lt;/a&gt; en &lt;i&gt;The Waking Sands&lt;/i&gt; (X:6, Y:5), desbloqueamos **The Howling Eye (Hard)**.

* Y por último, &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/3fe58aa572c/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;In a Titan Spot&lt;/a&gt;, que te la dará &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/d41334a24d7/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Y'shtola&lt;/a&gt; en &lt;i&gt;The Waking Sands&lt;/i&gt; (X:6, Y:5), desbloqueamos **The Navel (Hard)**.
--&gt;
&lt;p&gt;Lo primero que debemos hacer es ir a hablar con &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/2048d424906/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Torsefers&lt;/a&gt; (The Pillars
X: 11.7 Y: 11.6) que nos dará la misión &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/4188c7ded61/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Gods of Eld&lt;/a&gt; con la cual desbloquearemos la línea de misiones &lt;strong&gt;&lt;em&gt;The Warring Triad&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras hacerla, continuaremos con el NPC &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/dd618e47bce/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Unukalhai&lt;/a&gt; (The Rising Stones X: 6.1 Y: 5.2) y, completando sus misiones, iremos desbloqueando los modos &lt;em&gt;Hard&lt;/em&gt; y/o &lt;em&gt;Extreme&lt;/em&gt; de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Containment Bay Z1T9&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Containment Bay P1T6&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Containment Bay S1T7&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Thok ast Thok&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;&lt;em&gt;The Limitless Blue&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los &lt;em&gt;trials&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;&lt;em&gt;The Minstrel’s Ballad: Nidhogg’s Rage&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;&lt;em&gt;The Minstrel’s Ballad: Thordan’s Reign&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; se desbloquean completando las misiones &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/69bd9a55ca3/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Nidhogg’s Rage&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/9ee7e2a2804/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Thordan’s Reign&lt;/a&gt; respectivamente. Ambas misiones te las entrega &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/3d5d30175e9/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Alys&lt;/a&gt; en Mor Dhona (X: 21.7 Y: 8.6).&lt;/p&gt;

&lt;!---
Tras desbloquear las versiones *Hard*, tendremos que continuar con las versiones ***Extreme***. Para esto, hay que completar las siguientes misiones en este orden:

* La 1ª misión es &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/41b1438823b/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Ifrit Ain't Broke&lt;/a&gt;, que nos dará &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/f64497fe8b0/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Urianger&lt;/a&gt; en &lt;i&gt;The Waking Sands&lt;/i&gt; (X:6, Y:5), desbloqueamos **The Bowl of Embers (Extreme)**.

* La 2ª misión es &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/3c2355cdb01/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Gale-force Warning&lt;/a&gt;, nos la entrega &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/dc5622e5466/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Vorsaile Heuloix&lt;/a&gt; en &lt;i&gt;New Gridania&lt;/i&gt; (X:9, Y:11), desbloqueamos **The Howling Eye (Extreme)**.

* La 3ª misión es &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/aac88614d57/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Quake Me Up Before You O'Ghomoro&lt;/a&gt;, nos la entrega también &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/f64497fe8b0/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Urianger&lt;/a&gt; y desbloqueamos **The Navel (Extreme)**.

* la 4ª misión es &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/78f3e480c22/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Whorl of a Time&lt;/a&gt;, nos la facilita &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/f64497fe8b0/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Urianger&lt;/a&gt; y desbloqueamos **The Whorleater (Extreme)**.

* La 5ª misión es &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/ee4927b54eb/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Judgment Bolts and Lightning&lt;/a&gt;, nos la dará &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/dbaf4b4266d/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Scarlet&lt;/a&gt; en &lt;i&gt;New Gridania&lt;/i&gt; (X:9.9, Y:11.4) y desbloqueamos **The Striking Tree (Extreme)**.

* La 6ª y última misión es &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/80ca83bbb9a/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Drop Dead Shiva&lt;/a&gt;, que nos la dará &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/f64497fe8b0/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Urianger&lt;/a&gt; para desbloquear **Akh Afah Amphitheatre (Extreme)**.
--&gt;

&lt;p&gt;Cada vez que matemos un jefe de los &lt;em&gt;trials&lt;/em&gt; indicados tendremos una posibilidad de &lt;strong&gt;conseguir una montura&lt;/strong&gt;. Por supuesto podremos ir a matar al jefe &lt;strong&gt;tantas veces como queramos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacerlo tendremos que entrar eligiendo el &lt;em&gt;Trial&lt;/em&gt; de forma específica con el &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Duty Finder&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (Buscador de grupo). Además es &lt;strong&gt;importante&lt;/strong&gt; indicar que puedes hacer los &lt;em&gt;Trials Extreme&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;sin estar sincronizado&lt;/strong&gt;. Así podrás entrar con un &lt;strong&gt;nivel superior&lt;/strong&gt; y será muy &lt;strong&gt;fácil&lt;/strong&gt; derrotar a estos jefes o incluso podrás &lt;strong&gt;ayudar a otros amigos&lt;/strong&gt; a conseguir las monturas.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/montura-firebird/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/montura-firebird/</guid>
        
        <category>monturas</category>
        
        <category>extremes</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reaper Media Tour</title>
        <description>&lt;p&gt;Ahora conociendo las habilidades que va a disponer el &lt;strong&gt;Reaper&lt;/strong&gt; podemos hacernos una idea del funcionamiento del nuevo melé que será incluído en Final Fantasy XIV &lt;strong&gt;Endwalker&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Reaper tendrá 3 fases de combate, una muy básica que servirá como filler utilizando su combo más básico de melé, lo que te permitirá ir cargando el &lt;strong&gt;Soul Gauge&lt;/strong&gt;. Cuando tengas 50 puntos de Soul Gauge tendrás acceso a poder utilizar las habilidades con tu avatar del vacío llegando a potencias de más de 400, momento en el cual algunas de tus habilidades si tendrán posicionales, siendo muy importante respetarlas para aprovechar al máximo la potencia de tus ataques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tercera fase la obtendrás cuando acumules suficiente &lt;strong&gt;Shroud Gauge&lt;/strong&gt;, permitiéndote utilizar &lt;strong&gt;Enshroud&lt;/strong&gt; y así ser poseído por tu avatar del vacío llevándote a tu mayor burst de daño, momento en el cual tras realizar algunos de sus ataques podrás usar la habilidad &lt;strong&gt;Comunio&lt;/strong&gt; que tiene nada más y nada menos que 1000 de potencia.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/OtktVOk_b9Y?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/media-tour-reaper/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/media-tour-reaper/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>endwalker</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
