<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gaceta Eorzea</title>
    <description>Artículos y guías de Final Fantasy XIV en Español.</description>
    <link>https://gaceta-eorzea.com/</link>
    <atom:link href="https://gaceta-eorzea.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 16:00:02 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Apr 2022 16:00:02 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Resumen Live Letter #70: Detalles sobre el parche 6.1 (JcJ)</title>
        <description>&lt;p&gt;xxxxxxxxxxx&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/live-letter-70-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/live-letter-70-2/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>carta del productor</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Resumen Live Letter #70: Detalles sobre el parche 6.1 (General)</title>
        <description>&lt;p&gt;El 1 de abril de 2022 se retransmitió la Live Letter número 70, centrada en una segunda ronda de novedades que vendrán con el parche 6.1. En este artículo se muestra un resumen de los principales puntos de la presentación.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;tráiler-y-fecha-de-lanzamiento-del-parche-61&quot;&gt;Tráiler y fecha de lanzamiento del parche 6.1&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;La &lt;em&gt;Live Letter&lt;/em&gt; arrancó con un tráiler del esperado parche 6.1: &lt;em&gt;Newfound Adventure&lt;/em&gt;, que podéis ver a continuación. Después, se anunció la fecha de lanzamiento del parche: &lt;strong&gt;12 de abril de 2022&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/KSjTEMCVIx8?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;nuevas-misiones-de-historia-y-misiones-secundarias&quot;&gt;Nuevas misiones de historia y misiones secundarias&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;El parche abre un nuevo capítulo en la historia del juego tras finalizar la saga de &lt;em&gt;Zodiark&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Hydaelyn&lt;/em&gt;, por lo que habrá nuevas misiones de la historia principal.
Además, se añadirá una gran cantidad de líneas argumentales y misiones secundarias que, en la mayoría de casos, saldrán después del lanzamiento del parche:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Tataru’s Grand Endeavour&lt;/em&gt;, una nueva línea argumental secundaria (parche 6.1x).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Misiones de rol adicionales: se podrán desbloquear al completar todas las series de misiones de rol de &lt;em&gt;Endwalker&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nuevo arco de la historia de &lt;em&gt;Hildibrand&lt;/em&gt; (parche 6.15).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Omega: Beyond the Rift&lt;/em&gt;, una serie de misiones que amplían la historia de &lt;em&gt;Omega&lt;/em&gt; (parche 6.1x).
-* Custom Deliveries: Ameliance Leveilleur* (parche 6.15).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;sistema-de-ayudantes-duty-support-system&quot;&gt;Sistema de ayudantes (Duty Support System)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Se trata de un nuevo sistema similar al sistema &lt;em&gt;Trust&lt;/em&gt;, en el que podrás realizar contenido multijugador, en especial mazmorras, con ayuda de personajes no jugables. En el parche 6.1, estará disponible el contenido de &lt;em&gt;A Realm Reborn&lt;/em&gt; (parche 2.0).&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/imagen-2.jpg&quot; alt=&quot;Sistema de ayudantes&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;mejoras-en-a-realm-reborn-parche-20&quot;&gt;Mejoras en A Realm Reborn (parche 2.0)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Con la llegada del parche 6.1, se van a implementar cambios para mejorar la experiencia de juego en &lt;em&gt;A Realm Reborn&lt;/em&gt;. Van a renovar algunas de las mazmorras para que sean más amenas.También van a hacer cambios en contenidos del final del parche 2.0, como &lt;em&gt;Cape Westwind&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Praetorium&lt;/em&gt;, y en la ruleta de historia principal (&lt;em&gt;Main Scenario Roulette&lt;/em&gt;), tal y como anunciaron en una &lt;em&gt;Live Letter&lt;/em&gt; anterior.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;nuevo-contenido-multijugador&quot;&gt;Nuevo contenido multijugador&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Mazmorra relacionada con la historia principal.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Enfrentamiento en versión Extreme: &lt;em&gt;The Minstrel’s Ballad: Endsinger’s Aria&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Enfrentamiento en versión Unreal: &lt;em&gt;Ultima Weapon&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ultimate: &lt;em&gt;Dragonsong’s Reprise&lt;/em&gt; (parche 6.11, dos semanas después del lanzamiento del parche 6.1).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Alliance Raid: &lt;em&gt;Myths of the Realm: Aglaia&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/imagen-3.jpg&quot; alt=&quot;Myths of the Realm: Aglaia&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;nuevos-peinados-para-los-hrothgar&quot;&gt;Nuevos peinados para los Hrothgar&lt;/h4&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/imagen-4.jpg&quot; alt=&quot;Nuevos peinados para los Hrothgar&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;ajustes-de-las-profesiones&quot;&gt;Ajustes de las profesiones&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;En esta parte de la Live Letter han hablado de algunos de los cambios que sufrirán ciertas profesiones en el próximo parche, pero estos no son todos los ajustes que van a realizar.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;MCH&lt;/strong&gt;: la potencia de algunas habilidades, como Heat &lt;em&gt;Blast&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Wildfire&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Drill&lt;/em&gt;, será mayor.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;SAM&lt;/strong&gt;: las habilidades &lt;em&gt;Midare Setsugekka&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Kaeshi&lt;/em&gt;: &lt;em&gt;Setsugekka&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Ogi Namikiri&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Kaeshi&lt;/em&gt;: &lt;em&gt;Namikiri&lt;/em&gt; asestarán golpes críticos. Además, se eliminará &lt;em&gt;Hissatsu Kaiten&lt;/em&gt; y se ajustará la potencia de ciertas habilidades.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;NIN&lt;/strong&gt;: la habilidad &lt;em&gt;Mug&lt;/em&gt; otorgará a los enemigos un estado que hará que reciban más daño por parte de ataques de todo el equipo. Además, &lt;em&gt;Trick Attack&lt;/em&gt; pasará a aumentar el daño causado solo por el usuario y se ajustará la potencia de ciertas habilidades.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;DRK&lt;/strong&gt;: al usar &lt;em&gt;Living Dead&lt;/em&gt;, se recuperará vida de forma considerable a medida que se dan golpes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;DRG&lt;/strong&gt; y RDM: el tiempo de bloqueo de ciertas animaciones será menor.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;SMN&lt;/strong&gt;: en vez de &lt;em&gt;Carbuncle&lt;/em&gt;, será el personaje jugable quien lance la habilidad &lt;em&gt;Searing Light&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;WHM&lt;/strong&gt;: el radio de alcance de &lt;em&gt;Cure III&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Asylum&lt;/em&gt; será mayor. Además, se podrá poner fin a &lt;em&gt;Liturgy of the Bell&lt;/em&gt; cuando se quiera, lo que permitirá recuperar una cierta cantidad de vida en función del número de stacks que queden.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;SCH&lt;/strong&gt;: el radio de alcance de &lt;em&gt;Sacred Soil&lt;/em&gt; será mayor. Además, el estado que confiere la habilidad &lt;em&gt;Expedient&lt;/em&gt; pasará a durar 10 segundos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;nueva-tribu-arkasodara&quot;&gt;Nueva tribu: Arkasodara&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Esta tribu de Thavnair proporciona una nueva serie de misiones diarias que se podrán hacer con profesiones centradas en el combate. Se ha mostrado la zona en la que se encuentra, además de su montura.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/imagen-5.jpg&quot; alt=&quot;Nueva tribu: Arkasodara&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;otras-monturas&quot;&gt;Otras Monturas&lt;/h4&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/imagen-6.jpg&quot; alt=&quot;Otras Monturas&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;minions&quot;&gt;Minions&lt;/h4&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/imagen-7.jpg&quot; alt=&quot;Minions&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;accesorios&quot;&gt;Accesorios&lt;/h4&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/imagen-8.jpg&quot; alt=&quot;Accesorios&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;probador-de-atuendos-de-pago-dream-fitting&quot;&gt;Probador de atuendos de pago (Dream Fitting)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Esta función estará disponible en las posadas y se accede a ella a través de la cama.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/imagen-9.jpg&quot; alt=&quot;Probador de atuendos de pago (Dream Fitting)&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;nueva-zona-residencial-en-ishgard-empyreum&quot;&gt;Nueva zona residencial en Ishgard: Empyreum&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A partir del lanzamiento del parche 6.1 se podrán comprar parcelas en Empyreum. Todas ellas estarán sujetas al nuevo sistema de compra por sorteo y habrá una mayor cantidad de parcelas reservadas a Free Companies.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
Pronto publicaremos un artículo con información más detallada sobre la nueva zona residencial y el sistema de sorteos.
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;equipamiento-de-la-alliance-raid-y-glamour&quot;&gt;Equipamiento de la Alliance Raid y glamour&lt;/h4&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/imagen-10.jpg&quot; alt=&quot;Equipamiento de la Alliance Raid y glamour&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;nuevo-diseño-de-casa-y-muebles&quot;&gt;Nuevo diseño de casa y muebles&lt;/h4&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/imagen-11.jpg&quot; alt=&quot;Nuevo diseño de casa y muebles&quot; /&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/imagen-12.jpg&quot; alt=&quot;Nuevo diseño de casa y muebles&quot; /&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/imagen-13.jpg&quot; alt=&quot;Nuevo diseño de casa y muebles&quot; /&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/imagen-14.jpg&quot; alt=&quot;Nuevo diseño de casa y muebles&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;fichas-de-jugador-adventurer-plates&quot;&gt;Fichas de jugador (Adventurer Plates)&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Con el parche 6.1, sacarán una versión beta de esta nueva función. Las fichas de jugador constan de tres partes: un diseño de ficha, información sobre el jugador y un retrato. Todas ellas se personalizan por separado.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/imagen-15.jpg&quot; alt=&quot;Adventurer Plate&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Diseño de ficha: personaliza cada elemento a tu gusto o usa uno de los diversos diseños que vienen por defecto.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Información sobre el jugador: puedes concretar tus horarios de juego, profesión favorita, título y tipo de contenido que te interesa.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Retrato: elige la pose, expresión y fondo, así como los ajustes de luz y de la cámara. Podrás guardar más de un retrato e intercambiarlos cuando quieras.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Cabe destacar también que se podrá elegir quién puede ver tu ficha: todo el mundo, solo amigos o nadie.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;novedades-del-modo-jugador-contra-jugador&quot;&gt;Novedades del modo Jugador contra Jugador&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;El modo Jugador contra Jugador recibirá un montón de cambios y contenido nuevo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Reforma de las habilidades y Limit Breaks para cada profesión.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Crystalline Conflic&lt;/em&gt;t, un nuevo tipo de encuentro por equipos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sistema de recompensas.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sistema de clasificación.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En el siguiente &lt;a href=&quot;/live-letter-70-2/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;enlace&lt;/a&gt; podrás encontrar un artículo con información más detallada de estas novedades.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;otras-novedades&quot;&gt;Otras novedades&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;The Unending Codex: glosario de términos y lore.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Viaje entre Data Centers (parche 6.18).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Incorporación del parche 6.0 y parte del parche 6.1 a New Game +.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Glamour: más ranuras para guardar conjuntos y posibilidad de cambiarte de conjunto en cualquier santuario.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nuevas animaciones de inactividad para los parasoles.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;anuncios&quot;&gt;Anuncios&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Vuelve el evento en colaboración con &lt;em&gt;GARO&lt;/em&gt;: además de las recompensas anteriores, se añadirán logros, títulos y atuendos para las profesiones que salieron en &lt;em&gt;Shadowbringers&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Endwalker&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Concierto de &lt;em&gt;The Primals&lt;/em&gt; en &lt;em&gt;Japón&lt;/em&gt;: se celebrará el 4 y 5 de junio de forma presencial, pero también se podrán comprar entradas para asistir de forma virtual.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Miniálbum &lt;em&gt;THE PRIMALS - Beyond the Shadow&lt;/em&gt;: contiene cuatro temas de &lt;em&gt;Endwalker&lt;/em&gt; y se lanzará el 25 de mayo. Su precio es de 17,99 €.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Varios productos de merchandising de &lt;em&gt;The Primals&lt;/em&gt; exclusivos para &lt;em&gt;Japón&lt;/em&gt;: disponibles del 1 al 21 de abril.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Libro de arte &lt;em&gt;The Art of resurrection - Among the Stars&lt;/em&gt;: primer libro de arte de &lt;em&gt;Endwalker&lt;/em&gt;, que saldrá a la venta el 13 de septiembre. Su precio es de 34,99 € y viene con un minion de la nave &lt;em&gt;Ragnarok&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Auriculares inmersivos &lt;em&gt;Panasonic SoundSlayer FINAL FANTASY® XIV Online Edition&lt;/em&gt;: reserva disponible para &lt;em&gt;España&lt;/em&gt;; se lanzarán a principios de abril.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tareas de mantenimiento y lectura de las notas de parche: el &lt;strong&gt;11 de abril a las 13:00&lt;/strong&gt; (hora peninsular), &lt;em&gt;Yoshida&lt;/em&gt; leerá las notas de parche. El &lt;strong&gt;mantenimiento&lt;/strong&gt; previo al lanzamiento del parche** durará 24 horas**.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/live-letter-70-1/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/live-letter-70-1/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>carta del productor</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 1 Abril 2022</title>
        <description>&lt;p&gt;Esta semana de nuevo &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion220401/freport_218.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 218&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 218&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los &lt;strong&gt;80 puntos&lt;/strong&gt; de manera fácil y ganar los &lt;strong&gt;60,000 MGP&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pechera&lt;/strong&gt; cualquier pieza teñida con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/70849afadc9/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Orchard Brown Dye&lt;/a&gt; que podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=70849afadc9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt; por 40 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;guantes&lt;/strong&gt; cualquier pieza teñida con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/70849afadc9/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Orchard Brown Dye&lt;/a&gt; que podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=70849afadc9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt; por 40 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;anillo&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/a0de9889c4a/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Bone Ring&lt;/a&gt;, que podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/daca4a934fe/?item=a0de9889c4a&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ilorie&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.4 Y:9.6)&lt;/strong&gt; en la categoria &lt;em&gt;Purchase Battlecraft Accessories&lt;/em&gt; por 132 gil&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion220401/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion220401/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Enciclopedia Eorzea: La ciudad oscura de Mhach</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Os traemos página a página la Enciclopedia de Eorzea traducida al Español.&lt;br /&gt;
Con cientos de páginas que detallan todo, desde la historia y las culturas de Eorzea hasta su geografía y sus habitantes, este tomo elaborado por expertos es un verdadero tesoro de información inestimable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La Enciclopedia de Eorzea ofrece una visión en profundidad de las ciudades-estado, las organizaciones y los personajes más importantes del reino, así como de sus diversas profesiones y sus principales practicantes. Los lectores también conocerán a los hombres bestia de Eorzea, sus culturas, costumbres y deidades, y obtendrán datos detallados sobre las innumerables criaturas del reino, desde las más tímidas hasta las más terroríficas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/21/mhach.jpg&quot; alt=&quot;Mhach&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-ciudad-oscura-de-mhach&quot;&gt;LA CIUDAD OSCURA DE MHACH&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Las tierras de Yafaem están actualmente sumidas en un pantano de agua salada inhabitable, pero no siempre fue así. Cuando los vientos helados de la Quinta Calamidad Umbral amainaron, las nieves descongeladas descendieron desde las montañas del noreste de Abalathia para formar la Doncella Blanca, que, con el tiempo, nutrió los suelos de las tierras bajas. La región se transformó en un paisaje fértil, y fue cerca del año quinientos de la Quinta Era Astral cuando los habitantes de la región se reunieron para fundar la ciudad de Mhach.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el momento de su fundación, Mhach no era más que una de las doce ciudades-estado que luchaban por sobrevivir. Los Amdapori eran la potencia dominante, controlaban una parte considerable de Eorzea central y ejercían una influencia significativa fuera de sus dominios inmediatos. Sin embargo, la balanza cambió drásticamente a favor de Mhach alrededor del año 800, cuando una hechicera llamada Shatotto descubrió una forma de magia devastadora. Una historia transmitida por los practicantes del arte en la Orden de Nald’thal afirma que fue Shatotto quien desarrolló por primera vez la capacidad de recurrir al éter ambiental para imbuir sus hechizos con un poder mortal. Así, el reino fue testigo del nacimiento de la magia negra moderna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los Mhachi utilizaron estos nuevos conocimientos para reforzar su ejército, y lograron sortear el tumultuoso flujo y reflujo de las disputas que redujeron a escombros a muchas otras ciudades-estado, llegando a convertirse en una importante potencia militar.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;magia-del-vacío&quot;&gt;MAGIA DEL VACÍO&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Aunque los Mhachi eran conocidos maestros de la magia negra, el alcance de su poder no se limitaba a la escuela de hechicería de Shatotto. Hacia los años otoñales de la Quinta Era Astral, la civilización comenzó a perfeccionar la magia del vacío, la invocación y manipulación de criaturas conocidas como “enviados del vacío” desde fuera del reino corpóreo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un informe de los eruditos de la Nominación de Observadores de Artefactos Históricos define el “vacío” como “otro mundo paralelo al que habita el hombre. Los sucesos anómalos pueden debilitar el velo entre los mundos, desgarrándolo y permitiendo que los habitantes del vacío invadan el reino material. Estos demonios tienen un apetito depravado, y buscan nuestro mundo simplemente para consumir el éter que contiene, sin permitir que ni la bestia ni el hombre se interpongan en su camino”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los magos del Imperio de Allagan habían experimentado anteriormente con la creación de convenios con los demonios del vacío con la esperanza de aprovechar los poderes de las criaturas. Pero los Mhachi ampliaron este esfuerzo, añadiendo protecciones adicionales a sus experimentos para no correr la misma suerte que los allagan. Para ello, los magos desarrollaron un dispositivo oculto, la Nullstone, para preservarse a sí mismos y a su ciudad en caso de que se rompiera el pacto. Si un ser del vacío invocado se negaba a obedecer a su maestro, un mago del vacío podía golpear al ser salvaje utilizando la Nullstone para cortar sus lazos con el reino corpóreo. Al dominar este poder, los Mhachi llegaron a creer en la supremacía de su civilización sobre todas las demás, lo que finalmente les llevó a la guerra.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;       
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/21/enviados1.jpg&quot; alt=&quot;Enviados del Vacio&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;     
    &lt;div class=&quot;col&quot;&gt;        
        &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;Los poderosos enviados del vacío fueron sometidos a través de la Nullstone, reduciéndolos a nada más que armas estratégicas para el ejército Mhachi. Una maga llamada Calofisteri combinó el poder de un cristal infundido en éter con el suministro ritual de sangre de los enviados del vacío para conseguir una forma retorcida de inmortalidad, con el fin de proteger este artefacto de aquellos que quisieran destruirlo..&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
    &lt;/div&gt; 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;Las criaturas clasificadas en los peldaños superiores de los doce niveles de la jerarquía de los enviados del vacío no pueden atravesar las fronteras dimensionales mediante una grieta artificial. En su lugar, necesitan un recipiente voluntario del lado corpóreo, que posesione su alma y entre al mundo mediante una “invocación”. La Nullstone tiene la capacidad de destruir ese recipiente y anular el pacto entre él y el invocador, lo que la convierte en una poderosa herramienta para mantener el control incluso sobre los más poderosos enviados del vacío.&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/21/enviados2.jpg&quot; alt=&quot;Enviados del Vacio&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;em&gt;Traducción de la página 31 de la Enciclopedia de Eorzea por Lia Tales para Gaceta Eorzea.&lt;/em&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-21/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-21/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>enciclopedia</category>
        
        
        <category>enciclopedia</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Historia Completa de Endwalker – Parte 5: Nivel 84-86</title>
        <description>&lt;p&gt;A nuestro regreso a Etheirys, el Foro Sharlayano les comunica a sus ciudadanos una importante noticia: El Fin de los Días es real, pues a causa de un descubrimiento realizado años atrás habían conseguido hablar con la mismísima Hydaelyn, quien les confirmó el evento apocalíptico y les dio una misión. Salvar a las gentes de Etheirys usando la luna como vehículo para encontrar un nuevo hogar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al poco tiempo, eventos catastróficos asolan Thavnair. Una horda de extraños monstruos asola la isla, haciendo que sus ciudadanos se transformen en horribles seres y destrozando todo a su paso.&lt;br /&gt;
Deberemos viajar de nuevo a Thavnair y ayudar en lo que podamos para evitar que el mal se propague.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaos por el canal de YouTube para vídeos como este y muchos más.
Y no olvidéis visitar la maravillosa Gaceta Eorzea, donde podréis encontrar guías y artículos de prácticamente todo lo que queráis saber sobre el mundo de FFXIV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Guerreros de la luz, nos vemos en Eorzea!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/tyqsxBvRMok?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/historia-ew-5/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/historia-ew-5/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>historia FFXIV</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 25 Marzo 2022</title>
        <description>&lt;p&gt;Esta semana de nuevo &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion220325/freport_217.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 217&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 217&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los &lt;strong&gt;80 puntos&lt;/strong&gt; de manera fácil y ganar los &lt;strong&gt;60,000 MGP&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pies&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/791b438d0fe/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Leather Duckbills&lt;/a&gt;, que podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/5c0bdbdc542/?item=791b438d0fe&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Domitien&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:9.8)&lt;/strong&gt; en la categoria &lt;em&gt;Purchase Disciple of Magic Gear&lt;/em&gt; &amp;gt; Purchase Gear (Lv. 1-9) por 48 gil&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;manos&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/eb257f540e6/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Hempen Shortgloves&lt;/a&gt; que podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/5c0bdbdc542/?item=791b438d0fe&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Domitien&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:9.8)&lt;/strong&gt; en la categoría &lt;em&gt;Purchase Purchase Disciple of the Hand/Land Gear &amp;gt; Purchase Gear (Lv. 1-9)&lt;/em&gt; por 116 gil.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion220325/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion220325/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El Ocular Podcast: Hablando de doblaje con el cast del Fandub</title>
        <description>&lt;p&gt;La séptima entrega del Podcast de &lt;a href=&quot;https://twitter.com/OcularEl&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;El Ocular&lt;/a&gt; con &lt;a href=&quot;https://twitter.com/ChocoFeru&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Choco Feru&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Habeces4&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Noah&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://twitter.com/LiaTales_ffxiv&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Lia Tales&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://twitter.com/trencapins&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Elanor&lt;/a&gt; y de invitados &lt;a href=&quot;https://twitter.com/stillone999&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Aarón&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;https://twitter.com/DaniTomas16&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Dani Tomas&lt;/a&gt; actores de doblaje del &lt;a href=&quot;https://twitter.com/FFXIV_Fandub&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;FFXIV Fandub en Español&lt;/a&gt; donde hablaron del mundo del doblaje y su experiencia en este interesante proyecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podéis ver el Podcast al completo en el vídeo a continuación. No os olvidéis de seguir &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC0Ncgc0JH3CtDMraAIrlGkQ&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;el canal&lt;/a&gt; y darle like si os ha gustado.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/HDTfQp6EH5c?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/el-ocular-07/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/el-ocular-07/</guid>
        
        <category>ocular</category>
        
        <category>podcast</category>
        
        
        <category>ocular</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Concurso: Festival de Primavera</title>
        <description>&lt;p&gt;Este &lt;strong&gt;27 de Marzo a las 18:00h&lt;/strong&gt; la comunidad de &lt;a href=&quot;https://twitter.com/FFXIVESP_&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;FFXIVESP&lt;/a&gt; organiza su primer concurso de glamour y pasarela libre para todo el que quiera participar, con maravillosos premios por parte de &lt;a href=&quot;https://www.etsy.com/es/shop/MagitekWorks?ref=simple-shop-header-name&amp;amp;listing_id=1151567348&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Magitek Works&lt;/a&gt; e &lt;a href=&quot;https://www.etsy.com/es/shop/Identik3D?ref=simple-shop-header-name&amp;amp;listing_id=742071843&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Identik3D&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/comunidad/festival-primavera/premios.jpg&quot; alt=&quot;Premios&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    El evento será en el escenario de &lt;b&gt;Ul’dah&lt;/b&gt; preparado para el Little Ladies Day en el servidor &lt;b&gt;Ragnarok&lt;/b&gt;:&lt;br /&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/comunidad/festival-primavera/mapa.jpg&quot; alt=&quot;mapa&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además podréis disfrutar todos de él y votar en en canal de Twitch de 🍎&lt;a href=&quot;https://www.twitch.tv/aebon&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Aebon&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¡Con voto especial para todos los CC de la comunidad que quieran entrar a comentar y participar!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Habrá diferentes premios y categorías para todos los gustos, y un desfile libre de glamour al terminar.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/comunidad/festival-primavera/categorias.jpg&quot; alt=&quot;Categorias&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
&lt;b&gt;¡Os esperamos!&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/comunidad/festival-primavera/grupo.png&quot; alt=&quot;Grupo&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/festival-primavera/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/festival-primavera/</guid>
        
        <category>evento</category>
        
        <category>comunidad</category>
        
        
        <category>comunidad</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Lore de las Clases de FFXIV: Los Invocadores</title>
        <description>&lt;p&gt;Datados como la primera clase documentada de Hydaelyn, los orígenes de los Invocadores se fechan en el Imperio Allagano, donde éste los usaba para combatir a sus némesis: Los Primal invocados por aquellas tribus de Hydaelyn que querían conquistar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su historia esta llena de héroes y heroínas, pero también hay una parte oscura: por motivos que aprenderéis en el video, los propios Allaganos exterminaron a todos los Invocadores de su sociedad y la clase pareció perderse en el olvido…hasta el presente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, con los cambios a la clase expuestos en la 66ª Live Letter del 18 de Septiembre de 2021 nos dedicamos a investigar como podía afectar esto en el lore de la clase… y creedme, creo que os sorprenderá el resultado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si queréis aprender más sobre los Invocadores, pasaos por el canal de Youtube y decidme que os ha parecido el vídeo.&lt;br /&gt;
Y no olvidéis seguir a la Gaceta Eorzea en Twitter, ya que si no os perderéis éste y muchísimos otros artículos muy pero que muy interesantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Guerreros de la luz, nos vemos en Eorzea!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/tFvM5bY7LGc?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/lore-summoner/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/lore-summoner/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>clases</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 18 Marzo 2022</title>
        <description>&lt;p&gt;Esta semana de nuevo &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion220318/freport_216.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 216&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 216&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los &lt;strong&gt;80 puntos&lt;/strong&gt; de manera fácil y ganar los &lt;strong&gt;60,000 MGP&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;guantes&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/99ede494b86&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Claws of the Beast&lt;/a&gt; que podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/c644e9a1b2b/?item=99ede494b86&amp;amp;type=currency&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Gold Saucer Attendant&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;The Gold Saucer (X:5.1 Y:6.6)&lt;/strong&gt; por 30000 MGP.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pantalones cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/0c0c7f94f09/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Soot Black Dye &lt;/a&gt;, el cual se puede hacer con una receta de nivel 30 de Carpenter, Blacksmith, Armorer, Goldsmith, Leatherworker, Weaver, Alchemist o Cullinarian, aunque tambien la podremos comprar el Tablón del Mercado (&lt;em&gt;Market Board&lt;/em&gt; en Inglés).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;zapatos cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/0c0c7f94f09/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Soot Black Dye &lt;/a&gt;, el cual se puede hacer con una receta de nivel 30 de Carpenter, Blacksmith, Armorer, Goldsmith, Leatherworker, Weaver, Alchemist o Cullinarian, aunque tambien la podremos comprar el Tablón del Mercado (&lt;em&gt;Market Board&lt;/em&gt; en Inglés).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion220318/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion220318/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
