<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gaceta Eorzea</title>
    <description>Artículos y guías de Final Fantasy XIV en Español.</description>
    <link>https://gaceta-eorzea.com/</link>
    <atom:link href="https://gaceta-eorzea.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 22:57:49 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Aug 2021 22:57:49 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>¡Lia nos la lía! 10 preguntas a Aryn</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;10 preguntas a creadores de contenido es una serie de mini entrevistas en las que os iremos presentando un poquillo a varios creadores de contenido de la comunidad, no sólo de twitch o youtube sino de otros ámbitos también.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y sin más preámbulos hoy en 10 preguntas a creadores de contenido de FFXIV tenemos a… &lt;strong&gt;Aryn&lt;/strong&gt;!!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Háblanos un poco de ti Aryn!&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aryn&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Pues soy creador de contenido en &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCLgSQnV6of5-0x568qWilNw&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;YouTube&lt;/a&gt; (aún se me hace raro referirme a mi mismo como tal…) de lore y teorías sobre el universo de FFXIV con el objetivo de acercar el lore a aquellos que, por el motivo que sea, no pueden acceder a él, también me podéis seguir en &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Aryn_XIV&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Me parece fantástico, vamos entonces con las 10 preguntas!&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Cuándo empezaste en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aryn&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Empecé a jugar en Mayo de 2018, hace ahora un poco más de tres años. Recuerdo que al poco de empezar salió el parche 4.3 (Under The Moonlight). Y desde entonces no he parado. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué fue lo que te atrajo de FFXIV y porqué te decantaste por él y no otros juegos del estilo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aryn&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Soy de lo que se consideraría de las primeras generaciones de refugiados de Azeroth (WOW) y recuerdo que pese a que la expansión del momento (Legión) no estaba del todo mal, al final acababa siempre aburrido de la monotonía.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Entonces mi pareja me enseñó el trailer de los magos rojos, clase que &quot;acababa de salir&quot;. Me enamoré de su estética, tan elegante, y de la originalidad de su arma. Y el hype se apoderó de mí.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Yo había jugado muy brevemente a la 1.0 de FFXIV pero no me acabó de convencer la jugabilidad.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Ni siquiera me acordaba de aquella cuenta, así que me compré el juego ese mismo día. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Con qué job empezaste y por qué?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aryn&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Mi objetivo en Eorzea era ser un Mago Rojo a toda costa, y como no podía serlo de salida pensé en empezar con el Taumaturgo/Mago Negro para así, almenos, ser una clase mágica.
  &lt;/div&gt;    
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Tienes algún gazapo o anécdota de novato en FFXIV que nos puedas contar? ¿Qué te hubiera gustado saber en aquel momento que sabes ahora?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aryn&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: ¡Uy sí! Una de mis favoritas es que uno de mis &quot;amigos&quot; en aquel momento me dijo que era ¡SÚPER IMPORTANTE! que cada vez que me fuese a desconectar, lo hiciese en una posada para que me diera experiencia extra (rested).&lt;br /&gt;
Estuve más tiempo del que me gustaría admitir yendo a dormir a las posadas, no te voy a engañar.&lt;br /&gt;
Así que sí, me gustaría haber sabido eso para ahorrarme un poco de tiempo.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿A qué dedicas la mayor parte de tu tiempo en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aryn&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Al Roleplay Narrativo. Junto con mi pareja y otros tres amigos (IRL) formamos una pequeña FC para buscar roleplayers españoles en el Datacenter.
Aunque me muero por tener una static y jugar contenido High End, que es lo que hacía en WoW.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Empezaste como Mago Negro pero ¿qué job juegas ahora? ¿Sigue siendo el mismo? Y si no es así, ¿por qué decidiste cambiar de job?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aryn&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: ¡Uff! Es complicado, porque sinceramente, me gustan casi todos los Jobs, pero si tuviese que escoger uno sería el Astrologian (Astrólogo). Me cambié porque siempre me ha gustado mucho hacer de sanador en los MMO y tanto estéticamente como por gameplay el AST me acabó enamorando.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué esperas ver en el futuro en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aryn&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Como roleplayer cualquier contenido que me proporcione historia, lugares nuevos que visitar y jobs nuevos que probar ya me mantiene muy interesado. Es por ello que me muero de ganas de que llegue Endwalker, para poder visitar Thavnair, Sharlayan e incluso Garlemald.&lt;br /&gt;
Y ya puestos a pedir, aunque me encanta jugar en inglés personalmente,  sé que a muchísima gente le haría muy feliz una traducción al Español, así que me encantaría que fuese una realidad.

  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Desde cuándo creas vídeos sobre el lore de FFXIV y cuál fue la razón por la que comenzaste a hacerlo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aryn&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: ¡Pues soy un &quot;youtuber&quot; novatillo! Empecé en junio de este mismo año (2021), pero la idea ya rondaba por mi cabeza desde hacía meses. Y es que cuando buscaba vídeos sobre lore en youtube nunca encontraba lo que yo quería. Obviamente hay muchísimos canales de lore de FFXIV en youtube, pero muy muy pocos en Español.&lt;br /&gt;
La idea de acercar el lore a aquellos jugadores hispanohablantes que no podían acceder a él, empezó a consumirme, ya que sabía de primera mano que muchos jugadores se saltan cinemáticas y no leen las misiones, básicamente porque no las entienden (tanto por barrera idiomática como por pereza, vaya).&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Así que un día se lo solté a mi pareja (que se dedica al diseño gráfico) y le gustó tantísimo la idea que ese mismo día grabamos la intro del canal mientras me diseñaba los banners, thumbnails y hasta mi icono o marca personal. He de decir que fue muy bonito poder trabajar con él mano a mano. No puedo agradecérselo suficiente,  ya que sin él (estoy convencido) el canal no habría crecido como lo ha hecho en tan poco tiempo.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué tipo de contenido podemos esperarnos en tu canal ?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Aryn&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Tengo MUCHÍSIMAS ideas y eso significa que voy a tener contenido para mucho tiempo, pero de momento mi intención es acabar la serie de vídeos sobre las razas de Hydaelyn y empezar con vídeos sobre el lore de los Jobs, algo que me motiva muchísimo.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Además ,  tengo intención de seguir haciendo videos sobre las diferentes culturas, asociaciones y en general cualquier detalle de Hydaelyn y teorizando sobre ello. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Y por último, pero no menos importante, ¿qué le dirías a alguien que está empezando el juego por primera vez?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Aryn&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Soy un fiel defensor de que hay que leerse la MSQ del juego, pues es sublime.  Pero si te agobias de estar leyendo todo el rato, tómate un descanso, haz alguna ruleta o ves un rato al Gold Saucer, porque también entiendo que la MSQ, como el meme, es &quot;Mucho Texto&quot;.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Muchísimas gracias por haberte tomado el tiempo de responder nuestras preguntas Kai! No os olvidéis de darle like y suscribiros a su canal y nos vemos en la próxima entrega de Lia nos la lía &amp;lt;3&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_aryn/lia_aryn.jpg&quot; alt=&quot;Lia y Aryn&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/lia_aryn/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/lia_aryn/</guid>
        
        <category>entrevistas</category>
        
        <category>creadores</category>
        
        <category>comunidad</category>
        
        
        <category>entrevistas</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Evento de Verano</title>
        <description>&lt;p&gt;Desde el próximo dia &lt;strong&gt;13 de agosto hasta el 26 de Agosto&lt;/strong&gt; podremos disfrutar del evento &lt;strong&gt;Moonfire Faire&lt;/strong&gt;, también conocido ee el &lt;strong&gt;evento de verano&lt;/strong&gt; ya que parte de las actividades serán en la playas de Costa del Sol y suelen ser de temática veraniega.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moonfire/mayaru.jpg&quot; alt=&quot;Mayaru&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para participar tendremos que realizar la misión &lt;strong&gt;Unseasonable Chills&lt;/strong&gt; las cual nos la dará &lt;strong&gt;Mayaru Moyaru&lt;/strong&gt; en &lt;strong&gt;Limsa Lominsa, Upper Decks (X: 11.5, Y: 13.8)&lt;/strong&gt;, la cual nos pide ser &lt;strong&gt;nivel 30&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el evento podremos conseguir varias recompensas:&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moonfire/recompensas.jpg&quot; alt=&quot;recompensas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Montura &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/2622f246a55/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Polar Bear Horn &lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mueble para exterior &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/89d1fe1798a/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Moonfire Mask Stall&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Decoraciones para usar sobre superficies/mesas &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/e6d12643053/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Costa del Hielo&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/4ce4beb34dc/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Grilled Corn&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Algunos objetos de ediciones anteriores podrán estar disponibles en los vendedores del evento.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/moonfire/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/moonfire/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>evento</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 6 Agosto 2021</title>
        <description>&lt;p&gt;Una semana mas &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
Os recordamos que esta activo &lt;a href=&quot;/make-it-rainn/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;el evento&lt;/a&gt; del 50% de MGP extra, por lo cual sera ideal completarlo esta semana.
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion210806/freport_184.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 183&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 184&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los 80 puntos de manera fácil y ganar los 90,000 MGP (o mas si tienes bufos de tu compañía libre o similar):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;En &lt;strong&gt;manos&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/d7f8a5add2b/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Hempen Bracers&lt;/a&gt; que podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/5c0bdbdc542/?item=791b438d0fe&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Domitien&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:9.8)&lt;/strong&gt; en la categoría &lt;em&gt;Purchase Purchase Diciple of War Gear &amp;gt; Purchase Gear (Lv. 0-19)&lt;/em&gt; por 280 gil.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;En &lt;strong&gt;piernas&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/4b30ff970b1/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Cotton Sarouel &lt;/a&gt; que podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/5c0bdbdc542/?item=791b438d0fe&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Domitien&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:9.8)&lt;/strong&gt; en la categoría &lt;em&gt;Purchase Purchase Diciple of War Gear &amp;gt; Purchase Gear (Lv. 0-19)&lt;/em&gt; por 326 gil.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sino tenéis desbloqueados el fashion report lo podéis hacer mediante la quest &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/bd8144d7d23&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Passion for Fashion&lt;/a&gt; la cual os la da &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/bfd5ce76f91/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Lewena&lt;/a&gt; en The Gold Saucer (X: 4.8 Y: 6.1).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ultimo recordar que este año tenemos de nuevo el evento del Final Fantasy XV con el que podéis conseguir el coche Regalia Type-G, el cual es para 4 jugadores, y os costara 200,000 MGP por lo cual hacer el fashion report es una manera fácil de conseguirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion210521/ffxivregalia.jpg&quot; alt=&quot;Regalia Type-G&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Regalia Type-G&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion210806/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion210806/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El libro de cocina de FFXIV ya a la venta</title>
        <description>&lt;p&gt;Se ha puesto a la venta el libro de cocina &lt;strong&gt;&lt;em&gt;The Ultimate Final Fantasy XIV Cookbook&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; con recetas bastadas en Final Fantasy XIV. El libro saldrá a la venta el día &lt;strong&gt;9 de noviembre&lt;/strong&gt; pero ya se puede reservar en &lt;a href=&quot;https://store.eu.square-enix-games.com/es_EU/product/679181/the-ultimate-final-fantasy-xiv-cookbook&quot;&gt;este enlace&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/libro-cocina/p1.jpg&quot; width=&quot;650&quot; alt=&quot;p1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;b&gt;El Libro de Cocina cuenta con un prólogo exclusivo escrito por el productor y director Naoki Yoshida&lt;/b&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Con el libro podrás crear fantásticas comidas, postres y bebidas con recetas detalladas paso a paso y fantásticas fotos, consiguiendo dar vida a los mejores platos que has podido encontrar dentro de Final Fantasy XIV.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
    &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/libro-cocina/c1.jpg&quot; alt=&quot;c1&quot; /&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
    &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/libro-cocina/c2.jpg&quot; alt=&quot;c2&quot; /&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Entre las más de 70 recetas que podrás encontrar en el libro de cocina, encontrarás platos tan icónicos como &lt;strong&gt;&lt;em&gt;farmer’s breakfast&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (desayuno del granjero), &lt;strong&gt;&lt;em&gt;knight’s bread of Coerthas&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (pan del caballero de Coerthas) o &lt;strong&gt;&lt;em&gt;La Noscea’s Rolanberry Cheesecake&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (tarta de queso Rolanberry de La Noscea).&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
    &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/libro-cocina/c3.jpg&quot; alt=&quot;c3&quot; /&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
    &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/libro-cocina/c4.jpg&quot; alt=&quot;c4&quot; /&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;b&gt;La cocina de Eorzea es un homenaje a las delicias culinarias del todo mundo, por lo cual este libro es ideal para poder preparar platos típicos de todas las escuelas gastronómicas.&lt;/b&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Así con &lt;strong&gt;&lt;em&gt;The Ultimate Final Fantasy XIV Cookbook&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; se pone al alcance de todos la posibilidad de preparar recetas para todo tipo de ocasiones. Ya sea un refrigerio rápido o platos gourmet, todo lo podrás hacer y degustar ¡No te vas querer perder todos los deliciosos manjares que &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Hydaelyn&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; nos ofrece!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/VTcXL2uif_w?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/libro-cocina/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/libro-cocina/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>libro</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Lore de las Razas de FFXIV: Todo sobre los Miqo’te</title>
        <description>&lt;p&gt;Cazadores nómadas por naturaleza, los &lt;strong&gt;Miqo’te&lt;/strong&gt; se distinguen fácilmente por sus grandes orejas felinas y sus colas inquietas y flexibles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aproximadamente una cabeza más corta y un cuerpo más pequeño que el Hyur promedio, los Miqote están bendecidos con una gran fuerza, una agilidad superior y la resistencia para correr durante horas, una combinación de rasgos que los hace excepcionalmente adecuados para la caza y la depredación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque es posible que existan más clanes, Los Miqo’te se dividen aproximadamente en dos de ellos: los diurnos Buscadores del Sol y los nocturnos Guardianes de la Luna. Los primeros cazan a la luz del día, mientras que los segundos merodean por la noche, y se cree que está marcada diferencia de hábitos surgió debido a diferencias físicas únicas entre los dos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre ambos clanes las diferencias entre los roles de género van de un extremo al otro, siendo los Buscadores del sol mayormente Patriarcales y los Guardianes de la Luna Matriarcales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el Vídeo “Todo sobre los Miqo’te” podréis encontrar todos estos detalles y aún más sobre su historia, cultura y fisiología.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No olvidéis comentar el vídeo y suscribirse al &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCLgSQnV6of5-0x568qWilNw&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;canal&lt;/a&gt; si os ha parecido interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Guerreros de la luz, nos vemos en Eorzea!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/eXyx3lNtYFo?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/miqote/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/miqote/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>razas</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Jugador contra Jugador - Frontline</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Frontline&lt;/strong&gt; es uno de los modos más populares de JcJ en Final Fantasy XIV ya que es una forma bastante entretenida de subir clases por su generosa &lt;strong&gt;ruleta diaria&lt;/strong&gt;. En esta 72 jugadores se enfrentarán en combates masivos representando a una de las tres &lt;strong&gt;Grandes Compañías&lt;/strong&gt; de manera aleatoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Si quieres conocer más conceptos del Jugador contra Jugador de Final Fantasy XIV, aquí os dejamos la &lt;a href=&quot;/introduccion-jcj/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Guía de Introducción al JcJ&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de hablar de cada uno de los mapas hablaremos de consejos generales para este modo a manera de que la primera vez en este modo no sea un caos y desmotive a más uno.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Antes de entrar a &lt;em&gt;Frontline&lt;/em&gt; lo recomendable es ver las &lt;strong&gt;habilidades&lt;/strong&gt; y el cómo funcionan en PVP con los muñecos de prácticas en &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Wolves’ Den Pier&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, en &lt;em&gt;Lower La Noscea&lt;/em&gt;, de esta forma estarás con una idea clara de que hace tu clase al momento de entrar aca.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Dentro de &lt;em&gt;Frontline&lt;/em&gt; lo ideal es siempre tener el &lt;strong&gt;mapa abierto&lt;/strong&gt; y escuchar indicaciones en el &lt;strong&gt;chat&lt;/strong&gt;, estar atento a lo que sucede alrededor es ideal para evitar ataques por la espaldas o adelantarse al enemigo.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Las muertes en &lt;em&gt;Frontline&lt;/em&gt; son un punto a tomar en cuenta, cada vez que muera estarás regalando puntos de tu equipo al equipo contrario de la misma forma, si matas a alguien estarás robando puntos del enemigo,  &lt;strong&gt;evitar ataques suicidas&lt;/strong&gt; y saber cuándo retroceder son clave en este modo&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Ligado a lo anterior, &lt;em&gt;Frontline&lt;/em&gt; posee un sistema llamado &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Battle High&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; el cual ganaremos puntos por asistencias y muertes que hagamos dentro del mapa.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/frontline/front1.jpg&quot; alt=&quot;front1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta barra aumentará nuestro daño y nuestra curación mientras más alta este pero con el inconveniente de que si morimos, esta barra bajará un 50% por lo cual si nuestra puntuación de &lt;em&gt;Battle High&lt;/em&gt; era de 100 ahora estará en un 50. La tabla de daño y curación es la siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/frontline/front2.jpg&quot; alt=&quot;front2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Atacar a una persona en &lt;strong&gt;montura&lt;/strong&gt; les pondrá en un estado alterado de &lt;strong&gt;Slow&lt;/strong&gt; (lento) por lo usar las monturas con cuidado para evitar que alguien los ataque mientras estén sobre ellas.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Como último dato los &lt;strong&gt;atacantes cuerpo a cuerpo&lt;/strong&gt; y los &lt;strong&gt;tanques&lt;/strong&gt; tendrán unas estadísticas adicionales en &lt;em&gt;Frontline&lt;/em&gt; ya que son los más expuestos en este modo al daño, la tabla es la siguiente:&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/frontline/front3.jpg&quot; alt=&quot;front3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;the-borderlands-ruins&quot;&gt;The Borderlands Ruins&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;The Borderlands Ruins&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; es el primer mapa de JcJ introducido en &lt;strong&gt;&lt;em&gt;A Realm Reborn&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; y que ha sufrido constantes modificaciones hasta dejarlo en el estado actual, el objetivo de este mapa será un poco más diverso que el resto de &lt;em&gt;Frontlines&lt;/em&gt; pero con las misma condiciones para ganar que el resto, alcanzar los &lt;strong&gt;1600 puntos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mapa tendrá &lt;strong&gt;4 bases&lt;/strong&gt; disponibles en los extremos del mapa para ser tomadas que generarán puntos, para tomar estas bases bastará con estar dentro de la bandera y esperar que la barra de captura se llene, adicionalmente cada “x” cantidad de tiempo saldrán &lt;em&gt;drones&lt;/em&gt; en el centro del mapa, estos &lt;em&gt;drones&lt;/em&gt; generarán puntos al equipo que los dañe y se podrán divisar en el mapa cuando estos aparezcan.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/frontline/border2.jpg&quot; alt=&quot;border2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;seal-rock&quot;&gt;Seal Rock&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Seal Rock&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; es el segundo mapa de &lt;em&gt;Frontline&lt;/em&gt; introducido en el parche 3.0.5 de &lt;em&gt;Heavensward&lt;/em&gt; estando casi intacto en su sistema hasta el dia de hoy y que sigue el mismo patrón que &lt;em&gt;Borderlands ruins&lt;/em&gt; para ganar, alcanzar los &lt;strong&gt;1600 puntos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/frontline/seal1.jpg&quot; alt=&quot;seal1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A diferencia de &lt;em&gt;Borderlands Ruins&lt;/em&gt;, en Seal Rock aparecerán &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Tomestones&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; alrededor de todo el mapa de manera aleatoria que los jugadores deben tomar para generar puntos al equipo, una vez agotado los puntos del &lt;em&gt;tomestones&lt;/em&gt; volverá a aparecer otro de manera aleatoria en puntos designados del mapa. La toma de estos &lt;em&gt;tomestones&lt;/em&gt; sera muy fácil y es solo darle click a uno con el cuidado de que nadie interrumpa y claramente protegiendo estos ya que los equipos rivales pueden robarlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los &lt;em&gt;tomestones&lt;/em&gt; tendrán diferentes rangos y mientras más rangos tengan, mayor será la cantidad de puntos obtenidos de ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/frontline/seal2.jpg&quot; alt=&quot;seal2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;azules&lt;/strong&gt; serán los &lt;strong&gt;rangos B&lt;/strong&gt;, los &lt;strong&gt;rojos&lt;/strong&gt; los &lt;strong&gt;A&lt;/strong&gt; y los &lt;strong&gt;amarillos&lt;/strong&gt; los &lt;strong&gt;S&lt;/strong&gt;. Al momento de salir en el mapa estos se podrán divisar con sus rangos.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/frontline/seal3.jpg&quot; alt=&quot;seal3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los puntos designados donde aparecen estos &lt;em&gt;tomestones&lt;/em&gt; es el siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/frontline/seal4.jpg&quot; width=&quot;500&quot; alt=&quot;seal4&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;the-fields-of-glory&quot;&gt;The Fields of Glory&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Tercera &lt;em&gt;Frontline&lt;/em&gt; introducida ya en el parche 3.3.5 conservándose en su totalidad al igual que &lt;em&gt;Seal Rock&lt;/em&gt; y teniendo el mismo sistema para ganar, obtener &lt;strong&gt;1600 puntos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/frontline/fiel1.jpg&quot; alt=&quot;fiel1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Fields of Glory&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; tendremos dos objetivos uno más importante que el otro,el primero es nuestro &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Tomelith&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; que está a las afueras de nuestro cementerio el cual nos generará puntos al capturarlo tan solo parándonos en el, de igual forma podremos robar el &lt;em&gt;Tomelith&lt;/em&gt; de los equipos rivales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El otro objetivo y el más importante dentro de esta &lt;em&gt;Frontline&lt;/em&gt; serán los &lt;strong&gt;cristales&lt;/strong&gt; dispersos en todo el mapa, estos cristales al igual que &lt;em&gt;Borderlands Ruins&lt;/em&gt; y sus &lt;em&gt;drones&lt;/em&gt; generarán puntos al equipo que golpee a estos y estos se dividen en &lt;strong&gt;dos&lt;/strong&gt;: &lt;strong&gt;Cristales Grandes&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Cristales Pequeños&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/frontline/fiel3.jpg&quot; alt=&quot;fiel3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras que los &lt;strong&gt;pequeños&lt;/strong&gt; podrán ser destruidos por &lt;strong&gt;una sola persona&lt;/strong&gt;, los &lt;strong&gt;grandes&lt;/strong&gt; requieren un &lt;strong&gt;grupo basto de gente&lt;/strong&gt; para obtener la mayor cantidad de puntos de estos, de estos grandes &lt;strong&gt;solo abran 5&lt;/strong&gt; en el mapa por lo cual asegurarlos es siempre una buena idea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cuestión es que estos cristales están desactivados y se &lt;strong&gt;activarán de manera aleatoria&lt;/strong&gt; en el mapa, con el mapa podremos ver los cristales a punto de activarse ya que estos emitirán un aura azul alrededor de ellos como muestra la siguiente imagen:&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/frontline/fiel4.jpg&quot; alt=&quot;fiel4&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así los cristales ya &lt;strong&gt;activados&lt;/strong&gt; se verán de un color &lt;strong&gt;azul&lt;/strong&gt; en el mapa.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;onsal-hakair&quot;&gt;Onsal Hakair&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Onsal Hakair&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; es la última &lt;em&gt;Frontline&lt;/em&gt; de FFXIV introducida en el parche 5.1.5 de Shadowbringers conservando de manera intacta su condición de victoria, obteniendo &lt;strong&gt;1600 puntos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/frontline/onsal1.jpg&quot; alt=&quot;onsal1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Onsal Hakair&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; es una versión modificada del conocido Seal Rock con notorias &lt;strong&gt;diferencias&lt;/strong&gt; que marcan un ritmo de juego &lt;strong&gt;mucho más rápido&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;agresivo&lt;/strong&gt; para los jugadores. En el mapa aparecerán de manera aleatoria bases conocidas como &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ovoo&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; que a diferencia de Seal Rock no se tendrán que defender ya que una vez tomada por un equipo, este no se podrá robar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El punto acá es que estos &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ovoo&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; estarán inactivos hasta que se llene un símbolo que se podrá ver de lejos que avisara que el &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ovoo&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; estará por activarse.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/frontline/onsal2.jpg&quot; alt=&quot;onsal2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta barra &lt;strong&gt;se llenará&lt;/strong&gt; al cabo de unos segundos y no se verá afectada por la cantidad de jugadores que estén presentes. Al igual forma que Seal Rock, estos tendrán diferentes rangos y al pasar tiempo estos serán más raros y escasos.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/frontline/onsal3.jpg&quot; alt=&quot;onsal3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/frontline/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/frontline/</guid>
        
        <category>guías</category>
        
        <category>pvp</category>
        
        
        <category>guías</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>¡Lia nos la lía! 10 preguntas a Kai</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;10 preguntas a creadores de contenido es una serie de mini entrevistas en las que os iremos presentando un poquillo a varios creadores de contenido de la comunidad, no sólo de twitch o youtube sino de otros ámbitos también.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y sin más preámbulos hoy en 10 preguntas a creadores de contenido de FFXIV tenemos a… &lt;strong&gt;Kai Anubis&lt;/strong&gt;!!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Buenas Kai, ¡cuéntanos un poco sobre ti!.&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Kai&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: ¡Mi nombre es Cristhian aunque todos los que me han conocido por internet me llaman Kai, soy de México y tengo 26 años, me apasiona jugar así que por eso he querido ser streamer lo cual he intentado desde el 2014 pero por falta de tiempo siempre he sido irregular. Podeis seguirme en &lt;a href=&quot;https://www.twitch.tv/kaianubis&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Twitch&lt;/a&gt; o &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/kaianubis&amp;lt;&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;YouTube&lt;/a&gt;.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Genial! Siempre encantada de tener a más creadores de contenido por aquí, vamos entonces con las preguntas, ¿te parece?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Cuándo empezaste en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Kai&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: En octubre de 2020, aunque también estuve desde que salio el juego para PS3 pero solo 2 semanas 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué fue lo que te atrajo de FFXIV y porqué te decantaste por él y no otros juegos del estilo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Kai&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Siempre me habían gustado los juegos de Final Fantasy aunque solamente jugué el 4-5-6… despues jugue el 8 y 15 pero aun no podía jugar FF14
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Con qué job empezaste y por qué?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Kai&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: La primera vez que lo jugué fui mago negro ya que la cinemática de lanzamiento del juego me gusto demasiado como se veía todo, pero ya que inicié formalmente en 2020 fui tanque (marauder) porque conocía los tiempos de espera para las dungeons, me terminó gustando tanquear xD
  &lt;/div&gt;    
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Tienes algún gazapo o anécdota de novato en FFXIV que nos puedas contar? ¿Qué te hubiera gustado saber en aquel momento que sabes ahora?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Kai&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Aún sigo aprendiendo del juego, lo único que podría mencionar es el saber “mitigar daño”. No terminé descubriéndolo hasta nivel 70 y sigo practicándolo en High End para los tiempos de los 2 tanques… la anécdota “agarrar muchos bichos en dungeons sin mitigar nada, después de saberlo pensé en el healer XD”
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿A qué dedicas la mayor parte de tu tiempo en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Kai&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Agarrarme a golpes (hacer raid, dungeons), cuando espero suelo distraerme muy fácil con glamoures de otras personas o seguir descubriendo el juego
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Empezaste como marauder pero ¿qué job juegas ahora? ¿Sigue siendo el mismo? Y si no es así, ¿por qué decidiste cambiar de job?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Kai&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: GunBreaker, sigue siendo un tanque pero me terminó gustando más. Al principio no me gustó sólo por el hecho que me lo dieran en nivel 60, ya que mi manera de disfrutar el juego es subirlos desde abajo, desde 0, así que se me hizo muy revuelto ver toda mi barrita con habilidades que no conocía, pero una vez ya agarrándole la onda me terminó gustando el combo y sus habilidades, aparte del daño y también que soy una persona que le gusta mucho aplastar botones en este juego (o aplastar varias habilidades, aun desconozco el termino que usan ¿GCD?)
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué esperas ver en el futuro en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Kai&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: MÁS NIVELES Y JOBS por ende MÁS CONTENIDO, lo que me gustan de los MMORPG es que se sienten que no tienen final, claramente si pero el juego está en constante actualización, eso me gusta… y un job con un martillo
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Desde cuándo stremeas FFXIV y cuál fue la razón por la que comenzaste a hacerlo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Kai&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Aproximadamente desde el 2014 stremeo (PARA NADA CONSTANTE), ahora bien, ya que comencé a jugar FF14 el año pasado (igual volver a transmitir en twitch) he tratado de transmitir todos los días todo lo que hago en FF (o casi todos)*
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué tipo de contenido podemos esperarnos en tu canal ?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Kai&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: (ta difícil) soy una persona que no habla mucho pero respondo así… puedes encontrar una persona con la que hablar, intercambiar ideas o reír por las tonterías que llegue a hacer, pienso que es importante que la gente conozca al streamer (ya que no mucha gente se queda solo por el juego, sino por el streamer), claramente transmito juegos pero si no es de tu agrado mi personalidad sé que no tendré TU atención… y porque no soy mujer efe:’v
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Y por último, pero no menos importante, ¿qué le dirías a alguien que está empezando el juego por primera vez?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Kai&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Que se lo tomen con calma y vayan descubriendo las cosas a su ritmo, repito que mi estilo de juego es iniciar desde abajo las cosas y FF tiene mucho contenido que explorar y disfrutar para muchos meses.&lt;br /&gt;
  &lt;br /&gt;
También que visiten otros streamers para preguntar otras dudas que tengan, ya que la pregunta más frecuente que me he encontrado es, ¿es gratis?¿se paga mensualidad? antes de que compren el juego pueden exprimir la versión gratuita, no como yo que compre la versión completa apenas al iniciar, eso por mi falta de información xD
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Muchísimas gracias por haberte tomado el tiempo de responder nuestras preguntas Kai! No os olvidéis de darle like y suscribiros a su canal y nos vemos en la próxima entrega de Lia nos la lía &amp;lt;3&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_kai/lia_kai.jpg&quot; alt=&quot;Lia y Kai&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/lia_kai/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/lia_kai/</guid>
        
        <category>entrevistas</category>
        
        <category>creadores</category>
        
        <category>comunidad</category>
        
        
        <category>entrevistas</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Hydaelyn y Zodiak: alrededor de Eorzea. Parte 2</title>
        <description>&lt;p&gt;En la próxima expansión &lt;strong&gt;Endwalker&lt;/strong&gt; veremos el desenlace del arco argumental de &lt;strong&gt;Hydaelyn&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Zodiak&lt;/strong&gt; y como homenaje hemos decidido hacer una visita a distintos puntos de &lt;strong&gt;Eorzea&lt;/strong&gt; y mostrar como se ven ante la &lt;em&gt;Luz&lt;/em&gt; y la &lt;em&gt;Oscuridad&lt;/em&gt;. En esta segunda entrega vamos a visitar algunas de las zonas de &lt;strong&gt;A Realm Reborn&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Si queréis podéis ver la &lt;strong&gt;entrega anterior&lt;/strong&gt; en &lt;a href=&quot;/hydaelyn-zodiak-1/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;este artículo&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Podéis cambiar entre las imágenes arrastrando el marcador que tienen en el centro.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;black-shroud&quot;&gt;Black Shroud&lt;/h3&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/black_shroud/central_haukke_d.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/black_shroud/central_haukke_n.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/black_shroud/central_shroud_d.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/black_shroud/central_shroud_n.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;h3 id=&quot;coerthas&quot;&gt;Coerthas&lt;/h3&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/coerthas/coerthas_1_d.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/coerthas/coerthas_1_n.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/coerthas/coerthas_2_d.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/coerthas/coerthas_2_n.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-noscea&quot;&gt;La Noscea&lt;/h3&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/la_noscea/eastern_d.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/la_noscea/eastern_n.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/la_noscea/outer_upper_d.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/la_noscea/outer_upper_n.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;h3 id=&quot;mor-dhona&quot;&gt;Mor Dhona&lt;/h3&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/mor_dhona/mor_dhona_1_d.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/mor_dhona/mor_dhona_1_n.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/mor_dhona/mor_dhona_2_d.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/mor_dhona/mor_dhona_2_n.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;h3 id=&quot;thanalan&quot;&gt;Thanalan&lt;/h3&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/thanalan/central_thanalan_d.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/thanalan/central_thanalan_n.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/thanalan/eastern_d.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/thanalan/eastern_n.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/hydaelyn-zodiak-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/hydaelyn-zodiak-2/</guid>
        
        <category>imágenes</category>
        
        <category>multimedia</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Lore de las Razas de FFXIV: Todo sobre los Au Ra</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Au Ra&lt;/strong&gt;, los humanoides con escamas de los que los Eruditos teorizan que descienden de los dragones, tienen un origen (según ellos) mucho más grandilocuente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según su propia mitología tanto los &lt;em&gt;Xaela&lt;/em&gt; (de escamas negras) como los &lt;em&gt;Raen&lt;/em&gt; (de escamas claras) descienden de sus dos dioses primordiales: &lt;em&gt;Azim&lt;/em&gt; (el dios del sol) y &lt;em&gt;Nhaama&lt;/em&gt; (la diosa de la luna).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nativos del continente de &lt;em&gt;Othard&lt;/em&gt;, los Au Ra habitan la gran mayoría de las grandes estepas de &lt;em&gt;Azim&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Hingashi&lt;/em&gt;, donde ambos clanes fueron expandiéndose poco a poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque parezcan reptiles, en realidad los &lt;em&gt;Au Ra&lt;/em&gt; son mamíferos escamados (como los armadillos).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dimorfismo de género (diferencias fisiológicas entre los machos y las hembras) no es algo poco común en &lt;em&gt;Eorzea&lt;/em&gt;, pero en el caso de los Au Ra es, cuanto menos, icónico (¡y extremo!).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un punto de su historia los Au Ra llegaron a &lt;em&gt;Eorzea&lt;/em&gt; para huir del ataque del Imperio &lt;em&gt;Garleano&lt;/em&gt;, y pese a que al principio los &lt;em&gt;Eorzeanos&lt;/em&gt; les trataban con miedo y rechazo, al final consiguieron adaptarse a la vida en Al*denard.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el Vídeo “&lt;strong&gt;Todo sobre los Au Ra&lt;/strong&gt;” podréis encontrar todos estos detalles y aún más sobre su historia, cultura y fisiología.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No olvidéis comentar el vídeo y suscribiros al canal si os ha parecido interesante.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/nGbf-dCUgHs?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/aura/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/aura/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>razas</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El Juglar Errante - Furiosa Porque Pequeña 2 - Heavensward</title>
        <description>&lt;p&gt;En nuestras aventuras en Eorzea conocemos al Juglar Errante, el cual se encarga de relatar y cantar las historias mas importantes que pasan en nuestras aventuras por todo el reino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En gaceta Eorzea hemos decidido tener nuestro propio Juglar el cual compartirá con nosotros las historias que nuestros aventureros han compartido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta semana el Juglar Errante nos trae el video &lt;em&gt;Furiosa Porque Pequeña 2 - Heavensward&lt;/em&gt; (Mad Because Small 2 - Heavensward) que  es una creacion original de &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/c/CiderSpider&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Cider Spider&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este divertido video es una continuación del anterior &lt;a href=&quot;https://gaceta-eorzea.com/juglar-04/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Furiosa Porque Pequeña&lt;/a&gt; donde seguiremos viendo las aventuras de la pequeña Lalafel que esta furiosa porque es pequeña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Este video incluye &lt;strong&gt;spoilers de Heavensward&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/Df8ZxvxzcwY?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 31 Jul 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/juglar-07/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/juglar-07/</guid>
        
        <category>multimedia</category>
        
        <category>video</category>
        
        
        <category>multimedia</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
