<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gaceta Eorzea</title>
    <description>Artículos y guías de Final Fantasy XIV en Español.</description>
    <link>https://gaceta-eorzea.com/</link>
    <atom:link href="https://gaceta-eorzea.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 08:24:16 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Oct 2021 08:24:16 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Hydaelyn y Zodiak: alrededor de Eorzea. Parte 4</title>
        <description>&lt;p&gt;En la próxima expansión &lt;strong&gt;Endwalker&lt;/strong&gt; veremos el desenlace del arco argumental de &lt;strong&gt;Hydaelyn&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Zodiak&lt;/strong&gt; y como homenaje hemos decidido hacer una visita a distintos puntos de &lt;strong&gt;Eorzea&lt;/strong&gt; y mostrar como se ven ante la &lt;em&gt;Luz&lt;/em&gt; y la &lt;em&gt;Oscuridad&lt;/em&gt;. En esta tercera entrega vamos a visitar algunas de las zonas de &lt;strong&gt;Stormblood&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Si queréis podéis ver la &lt;strong&gt;entregas anterior&lt;/strong&gt; de &lt;a href=&quot;/hydaelyn-zodiak-3/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Heavensward&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;/hydaelyn-zodiak-2/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;A Realm Reborn&lt;/a&gt;. y &lt;a href=&quot;/hydaelyn-zodiak-1/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Asentamientos&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Podéis cambiar entre las imágenes arrastrando el marcador que tienen en el centro.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;azim-steppe&quot;&gt;Azim Steppe&lt;/h3&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-4/azim_steppe/azim_d.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-4/azim_steppe/azim_n.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;h3 id=&quot;ruby-sea&quot;&gt;Ruby Sea&lt;/h3&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-4/ruby_sea/ruby_d.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-4/ruby_sea/ruby_n.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;h3 id=&quot;the-fringes&quot;&gt;The Fringes&lt;/h3&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-4/the_fringes/fringes_d.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-4/the_fringes/fringes_n.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;h3 id=&quot;the-lochs&quot;&gt;The Lochs&lt;/h3&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-4/the_lochs/the_lochs_d.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-4/the_lochs/the_lochs_n.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;h3 id=&quot;yanxia&quot;&gt;Yanxia&lt;/h3&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-4/yanxia/yanxia_d.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-4/yanxia/yanxia_n.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/hydaelyn-zodiak-4/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/hydaelyn-zodiak-4/</guid>
        
        <category>imágenes</category>
        
        <category>multimedia</category>
        
        
        <category>multimedia</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>¡Lia nos la lía! 10 preguntas a TamAik</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;10 preguntas a creadores de contenido es una serie de mini entrevistas en las que os iremos presentando un poquillo a varios creadores de contenido de la comunidad, no sólo de twitch o youtube sino de otros ámbitos también.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en 10 preguntas a creadores de contenido de FF14 tenemos a … &lt;strong&gt;TamAik&lt;/strong&gt;!!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Tama&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Muy buenas Lia y saludos a todos los lectores! Me presento, soy &lt;a href=&quot;https://twitter.com/tamaik_tama&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Tama&lt;/a&gt;, tengo 31 años y soy de México. Soy creador de contenido principalmente de FFXIV enfocado en ayudar a los nuevos jugadores y crear comunidad latina, y de habla hispana en general, alrededor de este hermoso juego :”3  Pueden pasar a saludarme en mi canal de &lt;a href=&quot;https://twitch.tv/tamaik&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Twitch&lt;/a&gt; o checar mis guías en &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/c/TamAikFFXIVenEspañol&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;YouTube&lt;/a&gt; si es que apenas van comenzando el juego.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Genial, pues ¡vamos allá!&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Cuándo empezaste en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Tama&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Pues no recuerdo bien si fue en el 2014 ó 2015 pero fue por esos años en un PS3 cuando aún existía la barrita de TP xD y aunque lo abandoné por unos 2 años por temas te trabajo, ahora lo estamos retomando.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué fue lo que te atrajo de FFXIV y porqué te decantaste por él y no otros juegos del estilo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Tama&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: He de ser sincero Lia, FFXIV ha sido mi primer y único MMO pero desde el primero momento me enamoré de él. Acababa de terminar de ver SAO y como realmente nunca he encajado con la gente IRL, el hecho de poder “vivir” aventuras en un mundo virtual tan vivo fue…wooooow! Desde el primer día que lo jugué con mi mejor amigo, Saik, me hice adicto al juego xD 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Con qué job empezaste y por qué?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Tama&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Mi primer job fue archer :3 ya que mi mejor amigo me recomendó ser un dps de apoyo por ser mi primer mmorpg y no estar familiarizado con la responsabilidad y habilidad de ser tanque o healer y como amo los arcos…puuuf! Tamita Bardo! 
  &lt;/div&gt;    
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Tienes algún gazapo o anécdota de novato en FFXIV que nos puedas contar? ¿Qué te hubiera gustado saber en aquel momento que sabes ahora?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Tama&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Hmmm…anécdota de novato…creo que la mejor fue cuando cambié de ser dps a healer xD Mi amigo era conjurer y como yo aún no entendía bien las mecánicas del juego a veces le reclamaba por no curarme y pues moría jajajaja. Él me decía que ser healer de un dps que se mueve como loco no era fácil =_= ahora siendo yo el healer lo entiendo ñ_ñ” j ojo. Y ahora yo lo regaño cuando se queda fuera mi alcance jajaja.&lt;br /&gt;
    &lt;br /&gt;
    Y algo que me hubiera gustado saber…hmmmm…creo que lo que más ha cambiado mi destreza en el juego y muchos me preguntan en mis directos es el acomodar de forma óptima las hotbar cuando juegas con control y tener todo más a la mano, eso hubiera sido bueno saberlo hace años xD.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿A qué dedicas la mayor parte de tu tiempo en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Tama&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;:  Pues dado que prácticamente no juego fuera de los streams, la mayor parte del tiempo estando ingame lo dedico a ayudar a los miembros de mi comunidad. Ya sea a resolver dudas, dando consejos, ayudarlos con ruletas o alguna run en específico.&lt;br /&gt;
    Realmente no soy un gamer hardcore así que me la llevo super tranquila. Imagínate, son nivel 80 y apenas vamos empezando Stormblood xD Soy mas de perder el tiempo platicando con la gente mientas hago crafting y gathering.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Empezaste como archer pero ¿qué job juegas ahora? ¿Sigue siendo el mismo? Y si no es así, ¿por qué decidiste cambiar de job?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Tama&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Sabes? Es curioso. Comencé como archer por “miedo” a tener un rol más importante en la party, pero terminé enamorado del White Mage &amp;lt;3 Después de esa anécdota que te comenté decidí probar ser healer y me encantó ese estrés bonito de tener que medir el timing exacto para mantener viva a tu party y aun así seguir atacando…Amo ser healer! :3 Aunque gracias a ese estrés perdí todo mi cabello jajajaja pero soy inmensamente feliz siendo Mago Blanco y actualmente es mi main (y prácticamente única clase xD)
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué esperas ver en el futuro en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Tama&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Creo que fuera de lo típico de ver mas contenido en cuanto a la historia, dungeons y jefes, me encantaría tener una experiencia en VR!!! No creo que pase, verdad?! Pero soñar no cuesta nada xD Ah! Y más clases de craftring/gathering! :3
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Desde cuándo stremeas FFXIV y cuál fue la razón por la que comenzaste a hacerlo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Tama&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: No tengo mucho realmente como creador de contenido. Comencé a hacer streaming a inicios del 2020 pero enfocado a FFXIV yo creo que tengo poco mas de 6 meses que mas o menos fue cuando subí mi primera guía a mi canal de YouTube. Y referente a la razón pues, tanto en Twitch como en YouTube comencé con contenido de variedad, pero un día mi mejor amigo me dijo que si tenía tantas ganas de retomar el juego que tanto amaba, él me pagaba la suscripción y puufff! No me tuvo que decir dos veces jajaja Así que dejé mi personaje de Odín, me creé una nueva Tama miqo’te en Lamia y lo demás es historia :”3
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué tipo de contenido podemos esperarnos en tus canales de Twitch y YouTube?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Tama&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Pues, si bien mi canal de YouTube lo volví especializado en guías de diferente tipo para principiantes en FFXIV y ayudar a la comunidad de habla hispana, mi canal de Twitch sigue siendo de variedad. Obviamente la temática y el juego principal es y será FFXIV pero suelo hacer metas de canal para ver qué juego quiere mi comunidad que suba a la par. De hecho en estos momentos tenemos The Witcher 3 como juego secundario. Aun así, no importa qué estemos jugando o haciendo, siempre trato de dar respuesta a los nuevos jugadores que llegan preguntando cosas de FFXIV y hemos procurado mantener una comunidad sana ante todo :”3
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Y por último, pero no menos importante, ¿qué le dirías a alguien que está empezando el juego por primera vez?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Tama&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Que se den la oportunidad de disfrutar el juego! Que si no tienen todavía bien definido si puede valer la pena o no comprar el juego y además pagar la mensualidad, denle pie a la free trial, de verdad que no se va a arrepentir! Pierdan el miedo a preguntarnos cómo hacer tal cosa, créanme que la mayoría de los jugadores somos amables con los nuevos y siempre tratamos de ayudar :3&lt;br /&gt;
  &lt;br /&gt;
  Disfruten el juego a pesar de los wipes, tomen awita, coman frutas y verduras y no olviden alimentar a sus chocobos! xD
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Muchísimas gracias por haberte tomado el tiempo de responder nuestras preguntas TamAik! No os olvidéis de darle like y suscribiros a su canal y nos vemos en la próxima entrega de Lia nos la lía &amp;lt;3&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_tamaik/lia_tamaik.jpg&quot; alt=&quot;Lia y TamAik&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/lia_tamaik/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/lia_tamaik/</guid>
        
        <category>entrevistas</category>
        
        <category>creadores</category>
        
        <category>comunidad</category>
        
        
        <category>entrevistas</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Enciclopedia Eorzea: Geografía I</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Os traemos página a página la Enciclopedia de Eorzea traducida al Español.&lt;br /&gt;
Con cientos de páginas que detallan todo, desde la historia y las culturas de Eorzea hasta su geografía y sus habitantes, este tomo elaborado por expertos es un verdadero tesoro de información inestimable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La Enciclopedia de Eorzea ofrece una visión en profundidad de las ciudades-estado, las organizaciones y los personajes más importantes del reino, así como de sus diversas profesiones y sus principales practicantes. Los lectores también conocerán a los hombres bestia de Eorzea, sus culturas, costumbres y deidades, y obtendrán datos detallados sobre las innumerables criaturas del reino, desde las más tímidas hasta las más terroríficas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;geografía-i&quot;&gt;GEOGRAFÍA I&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Existen tres masas de tierra principales en Hydaelyn, siendo la mayor la que contiene los tres grandes continentes, Aldenard, Ilsabard y Othard. La siguiente sección trata sobre la ubicación, la geografía y el clima de estas zonas.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;los-tres-grandes-continentes&quot;&gt;LOS TRES GRANDES CONTINENTES&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Situados en el hemisferio norte de Hydaelyn y extendiéndose desde la región polar, casi hasta el ecuador, los Tres Grandes Continentes consisten en Aldenard en el oeste, Ilsabard en el norte y el centro, y Othard en el este. La distancia es tan grande, que incluso los barcos mercantes más rápidos, llevados por vientos favorables, necesitan al menos quince días para hacer el viaje desde la Vieja Sharlayan hasta Vylbrand, y otras dos lunas para viajar desde allí hasta Doma. Los folclores regionales dicen que Aldenard, Othard e Ilsabard fueron una vez hermanos cuyos corazones estaban tan llenos de amor el uno por el otro que permanecieron inseparables durante incontables eones. Un día, sin embargo, los hermanos Othard e Ilsabard empezaron a tener celos de Aldenard porque, a pesar de ser el más joven, fue bendecido con las tierras más ricas. En un violento arrebato de ira, ambos se apartaron de su hermano más joven hasta llegar al punto en el que se encuentran hoy, con la mano extendida de Aldenard aferrándose a la cola del abrigo de Ilsabard en un último esfuerzo por traerlo de vuelta.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;aldenard&quot;&gt;ALDENARD&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;El más occidental de los Tres Grandes Continentes, Aldenard se agrupa comúnmente con Vylbrand, los Cieldalaes, y otras innumerables islas pequeñas para formar el reino conocido como Eorzea. En comparación con otras regiones de Hydaelyn, se cree que Eorzea alberga una concentración mucho mayor de éter ambiental, lo que la hace muy adecuada para mantener un sistema ecológico próspero. Atraída por la tierra fértil y la abundante fauna, la humanidad ha estado presente en Eorzea durante mucho tiempo, y es de aquí donde han surgido muchas de las mayores civilizaciones de la historia. Sin embargo, esta abundancia también ha dado lugar a conflictos, y las guerras por el control del reino han visto caer a muchas de esas mismas civilizaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actualmente, Eorzea está gobernada por cuatro ciudades-estado independientes: Gridania, que gobierna los bosques interiores del Sudario Negro; el sultanato de Ul’dah, que gobierna los desiertos del sur de Thanaland; la Santa Sede de Ishgard, que gobierna las tierras altas del norte de Coerthas; y Limsa Lominsa, que gobierna La Noscea en la isla suroccidental de Vylbrand, así como sus mares vecinos. Hace poco más de dos décadas, había un par de ciudades-estado adicionales que compartían Eorzea con las cuatro mencionadas: Sharlayan y Ala Mhigo. La primera, sin embargo, fue abandonada por sus habitantes por miedo cuando el Imperio Garleano invadió Aldenard desde el norte y ocupó Ala Mhigo.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/04/aldenard.jpg&quot; alt=&quot;Aldenard&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;ilsabard&quot;&gt;ILSABARD&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Situado entre Aldenard y Othard, el continente de Ilsabard se caracteriza por sus temperaturas extremas y su clima imprevisible. Los territorios del norte situados más allá de la cordillera central que divide Ilsabard suelen considerarse como algunos de los entornos más duros de Hydaelyn, con varias comunidades costeras obligadas a soportar implacables tormentas en verano y mares helados en invierno. Esto ha impedido en última instancia el avance de la civilización, obligando a la gente a agotar sus recursos para simplemente sobrevivir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, hace cincuenta años, la civilización de Ilsabard dio un salto significativo cuando, a través de la ciencia y el ingenio, la pequeña nación norteña de Garlemald inició un levantamiento que acabaría cambiando toda la faz de los Tres Grandes Continentes: la Revolución Magitek. Tras derrocar rápidamente a varias naciones cercanas, los garleanos, ahora convertidos en un imperio,pusieron sus miras en climas más cálidos y condujeron a sus ejércitos a través de las montañas y hacia el sur de Ilsabard, una zona conocida por los eorzeanos como el Cercano Oriente, y procedieron a conquistar todo lo que encontraban a su paso hasta anexionar y absorber casi la totalidad del continente.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;othard&quot;&gt;OTHARD&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A pesar de estar conectados geográficamente, durante miles de años ha habido poca interacción entre Ilsabard y Othard, la razón principal es una combinación de cordilleras casi inaccesibles y páramos mortales que restringen gravemente todas las rutas terrestres. Aunque las ciudades costeras han experimentado un contacto limitado con el exterior a través del comercio, el aislamiento general de Othard ha permitido que las culturas locales evolucionen sin apenas influencia del oeste. Sólo en las dos últimas décadas las cosas han empezado a cambiar, ya que la llegada de la tecnología de los barcos voladores ha abierto las puertas del Lejano Oriente, antes cerradas. Sin embargo, esta nueva exposición también sirvió para alertar a los garleanos, ávidos de poder, de la existencia de un nuevo territorio propicio para el saqueo, y no pasó mucho tiempo antes de que el Imperio pusiera sus ojos en Doma y Dalmasca, dos naciones que desde entonces han estado bajo el estandarte imperial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;em&gt;Traducción de la página 12 de la Enciclopedia de Eorzea por Lia Tales para Gaceta Eorzea.&lt;/em&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-4/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-4/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>enciclopedia</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Lore de las Clases de FFXIV: Los Caballeros Oscuros</title>
        <description>&lt;p&gt;A menudo tratados como escoria en la sociedad Ishgardiana, los sombríos justicieros conocidos como Caballeros Oscuros, usaran su fuerte sentido de la justicia para proteger a aquellos más débiles.
En el vídeo de hoy aprenderemos sobre el origen y los poderes de esta clase tan popular y porqué las emociones son tan poderosas para ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podréis ver como el tono general del vídeo es ciertamente más oscuro de lo que estáis acostumbrados a ver en el canal, pero consideraba que era totalmente necesario dado el contexto de la clase.
¡Espero vuestra opinión!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si queréis aprender más sobre los Caballeros Oscuros, pasaos por el canal de Youtube y decidme que os ha parecido el vídeo. 
Y no olvidéis seguir a la Gaceta Eorzea en Twitter, ya que si no os perderéis éste y muchísimos otros artículos muy pero que muy interesantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Guerreros de la luz, nos vemos en Eorzea!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/ditwHVVXIJA?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/drk/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/drk/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>clases</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Guía para principiantes de expansiones y parches</title>
        <description>&lt;p&gt;Hoy os traemos una &lt;strong&gt;guía para principiantes en Español&lt;/strong&gt; sobre &lt;strong&gt;expansiones y parches&lt;/strong&gt; en FFXIV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De cara a estar &lt;strong&gt;preparados para endwalker&lt;/strong&gt; esta guia os sera de gran &lt;strong&gt;utilidad&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No olvidéis de comentar el vídeo y &lt;strong&gt;subscribiros&lt;/strong&gt; al &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC6WMAsnnQXRP5pWG8dWwwnA&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;canal de Zex Krow&lt;/a&gt; si os ha gustado.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/TouY1sWyDac?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/expansiones-parches/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/expansiones-parches/</guid>
        
        <category>guía</category>
        
        <category>encuentros</category>
        
        
        <category>encuentros</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 1 Octubre 2021</title>
        <description>&lt;p&gt;Una semana mas &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion211001/freport_192.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 192&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 189&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los 80 puntos de manera fácil y ganar los 60,000 MGP:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;cabeza&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/7ad3a862e27/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Coeurl Mask&lt;/a&gt; que podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/c644e9a1b2b/?item=7ad3a862e27&amp;amp;type=currency&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Gold Saucer Attendant&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;The Gold Saucer (X:5.1 Y:6.6)&lt;/strong&gt; por 24000 MGP.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pastalones cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/0c0c7f94f09/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Soot Black Dye&lt;/a&gt;, el cual podéis:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Comprar&lt;/strong&gt;, si tenéis la reputación subida con los &lt;strong&gt;Ixali&lt;/strong&gt;, a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/82cc59ae4c7/?item=188d2c75e07&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ixali Vendor&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;North Shroud (X:24.9 Y:22.7)&lt;/strong&gt; por 216 gil.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Craftear&lt;/strong&gt; con la receta de nivel 30 de Carpenter, Blacksmith, Armorer, Goldsmith, Leatherworker, Weaver, Alchemist o Cullinarian que os pedirá &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/0563231e95a/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Grey Pigment&lt;/a&gt; los cuales podéis obtener en &lt;em&gt;Western La Noscea, Quarterstone&lt;/em&gt; siendo Minero 28+ o &lt;em&gt;South Shroud, Upper Paths&lt;/em&gt; siendo Botanista 28+.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Comprar&lt;/strong&gt; el Tablón del &lt;strong&gt;Mercado&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Market Board&lt;/em&gt; en Inglés).&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Por ultimo recordar que esta activo hasta el &lt;strong&gt;18 de Octubre&lt;/strong&gt; el &lt;a href=&quot;/evento-ffxv/&quot;&gt;evento del Final Fantasy XV&lt;/a&gt; con el que podéis conseguir el coche Regalia Type-G, el cual es para 4 jugadores, y os costara 200,000 MGP por lo cual hacer el fashion report es una manera fácil de conseguirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion210521/ffxivregalia.jpg&quot; alt=&quot;Regalia Type-G&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Regalia Type-G&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion211001/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion211001/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>¡Lia nos la lía! 10 preguntas a Edea Cross</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;10 preguntas a creadores de contenido es una serie de mini entrevistas en las que os iremos presentando un poquillo a varios creadores de contenido de la comunidad, no sólo de twitch o youtube sino de otros ámbitos también.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en 10 preguntas a creadores de contenido de FF14 tenemos a … &lt;strong&gt;Edea Cross&lt;/strong&gt;!!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Buenas Edea, ¡cuéntanos un poco sobre ti!&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Edea Cross&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: ¡Hola a todos! Me llamo Edea Cross y recientemente he empezado con el arte digital, gracias, en gran parte, a Final Fantasy XIV. Siempre me ha apasionado la fotografía digital, hasta fundé una comunidad de /gpose llamada FFXIVSnaps, y el retoque fotográfico me llevó directamente al dibujo, que comparto en &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/edea_cross/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Instagram&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;https://twitter.com/edeacrossart&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;. Actualmente ofrezco encargos de personajes y emotes en mi página de &lt;a href=&quot;https://ko-fi.com/edeacrossartworks&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ko-Fi&lt;/a&gt;, y de vez en cuando me podéis ver trabajando en &lt;a href=&quot;https://www.twitch.tv/edeacross&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Twitch&lt;/a&gt;.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Genial! vamos entonces con las 10 preguntas, ¿te parece?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Cuándo empezaste en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Edea Cross&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: He tenido que mirar la lista de parches en la Lodestone para dar una fecha aproximada. Fue alrededor de marzo de 2014, en A Realm Reborn, y desde entonces, ¡le sigo dando caña!
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué fue lo que te atrajo de FFXIV y porqué te decantaste por él y no otros juegos del estilo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Edea Cross&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: En aquel entonces, tenía una lesión en el pulgar derecho, lo que me impedía jugar con teclado y ratón. Siempre he sido de MMOs y un amigo me comentó que a éste podía jugar con mando. Además, ya había jugado a otros Final Fantasy antes, y tanto las historias como la estética siempre me habían gustado. Tenía la combinación perfecta para pasar el rato durante la baja laboral que tenía por delante.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Con qué job empezaste y por qué?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Edea Cross&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Mi elección fue Warrior. Siempre juego a MMOs con mi pareja y, según teníamos más que comprobado, ir de tank y healer siempre es una buena combinación, especialmente para saltarte las colas de espera en las dungeons. La única ciudad inicial en la que teníamos la posibilidad de empezar los dos juntos y que cumplía con el requisito de clases era Limsa Lominsa, así que él escogió Arcanista y yo Marauder.
  &lt;/div&gt;    
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Tienes algún gazapo o anécdota de novato en FFXIV que nos puedas contar? ¿Qué te hubiera gustado saber en aquel momento que sabes ahora?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Edea Cross&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Cuando empezamos a raidear en Bahamut, tenía problemas para esquivar ciertas mecánicas, sobre todo para moverme a tiempo fuera de áreas o darme la vuelta en ataques como la petrificación de la Medusa. Antes, el modo por defecto del mando era el Standard, lo que al moverme hacia atrás, mi personaje caminaba de espaldas e iba más lento. Un compañero de raid me comentó que podía cambiar a modo Legacy, de tal forma que al mover el joystick hacia abajo, mi personaje se daba la vuelta y corría. ¡Menos mal que ahora han puesto el modo Legacy por defecto en el mando! Cuando hablo de los problemas que tenía cuando empecé me siento un poco abuela cebolleta; gracias a Dios (o a Yoshi-P) el juego ha cambiado mucho y la gente nueva no tiene que lidiar con los mismos inconvenientes.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿A qué dedicas la mayor parte de tu tiempo en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Edea Cross&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Me gustan mucho algunos aspectos como el /gpose, el housing y los glamours, pero, sin duda, a lo que dedico más tiempo es a jugar con mis amigos. Hacemos contenido de todo tipo, desde mapas hasta farmeo de monturas y raidear, y ahora incluso nos estamos metiendo con Ultimate. Raidear no sería lo mismo sin ellos.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Empezaste como warrior pero ¿qué job juegas ahora? ¿Sigue siendo el mismo? Y si no es así, ¿por qué decidiste cambiar de job?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Edea Cross&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Con tanto tiempo jugando, he tocado de todo un poco. He raideado tanto de healer, como de dps, como de tanke, pero siempre acabo volviendo a warrior en un momento u otro. En Shadowbringers he raideado con todos los tankes, actualmente de gunbreaker para cuadrar mejor la static, pero me estoy planteando jugar red mage como main job en Endwalker. Por variar un poquito.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué esperas ver en el futuro en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Edea Cross&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Que aumenten el espacio máximo de objetos en los jardines de las casas privadas. Los que hayan decorado alguna vez un jardín me entendrán.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Desde cuándo dibujas FFXIV y cuál fue la razón por la que comenzaste a hacerlo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Edea Cross&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Empecé a usar programas de dibujo digital y tableta el año pasado, para retocar fotografías de FFXIV. Hice una colección de wallpapers de cada uno de los jobs, lo que me dio un montón de práctica y me animó a volver a dibujar. Lo había dejado totalmente después de entrar en la universidad, pero siempre me había gustado, así que me hice con un IPad y me lancé a ello. Obviamente, dibujar personajes de FFXIV fue de las primeras cosas que hice, y me sigue encantando trabajar con Guerreros de la Luz.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_edea/edea_arte_2.jpg&quot; alt=&quot;Arte de Edea 2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué tipo de contenido podemos esperarnos en tu redes?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Edea Cross&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: En Twitter e Instagram cuelgo todos mis trabajos, además de algún que otro sorteo de arte y la información más reciente sobre mis encargos. Antes solía estar más activa en Twitch, retransmitía nuestros avances en Savage o dibujaba en directo. Tengo en mente volver a poner un horario más regular, ¡estad atentos!
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_edea/edea_arte_1.jpg&quot; alt=&quot;Arte de Edea 1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Y por último, pero no menos importante, ¿qué le dirías a alguien que está empezando el juego por primera vez?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Edea Cross&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Que disfrute del juego como le guste. Suele haber mucho ruido acerca de si debes hacer la historia, de que si pagas por subir a tu personaje de nivel te pierdes la verdadera experiencia de juego, etc. Está bien buscar consejo para tener una idea del tipo de juego que es, pero no permitáis que nadie os diga cómo tenéis que jugar. En FFXIV hay contenido de todo tipo, para cualquier tipo de persona, y lo importante es que, en tu tiempo libre, te lo pases bien.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Muchísimas gracias por haberte tomado el tiempo de responder nuestras preguntas Edea! No os olvidéis de darle like y suscribiros a su canal y nos vemos en la próxima entrega de Lia nos la lía &amp;lt;3&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_edea/lia_edea.jpg&quot; alt=&quot;Lia y Edea Cross&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/lia_edea/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/lia_edea/</guid>
        
        <category>entrevistas</category>
        
        <category>creadores</category>
        
        <category>comunidad</category>
        
        
        <category>entrevistas</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Enciclopedia Eorzea: Eterología Básica III</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Os traemos página a página la Enciclopedia de Eorzea traducida al Español.
Con cientos de páginas que detallan todo, desde la historia y las culturas de Eorzea hasta su geografía y sus habitantes, este tomo elaborado por expertos es un verdadero tesoro de información inestimable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La Enciclopedia de Eorzea ofrece una visión en profundidad de las ciudades-estado, las organizaciones y los personajes más importantes del reino, así como de sus diversas profesiones y sus principales practicantes. Los lectores también conocerán a los hombres bestia de Eorzea, sus culturas, costumbres y deidades, y obtendrán datos detallados sobre las innumerables criaturas del reino, desde las más tímidas hasta las más terroríficas&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;eterología-básica-iii&quot;&gt;Eterología Básica III&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;hydaelyn&quot;&gt;HYDAELYN&lt;/h4&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row align-items-end&quot;&gt;            
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/03/madre_cristal.png&quot; alt=&quot;Aetherythe&quot; /&gt;      
    &lt;/div&gt;    
    &lt;div class=&quot;col&quot;&gt;
      Algunos estudiosos del campo de la eterología creen además que en algún lugar de las profundidades de la tierra dormita una concentración masiva de energía vital etérea. Estos eterólogos se refieren a este fenómeno como el &quot;Cristal Madre&quot;. Algunos llevan esta hipótesis un paso más allá, afirmando que la existencia de un Cristal Madre demuestra que el propio planeta está vivo y representa hasta ahora una entidad biológica no clasificada.
    &lt;/div&gt;    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Para apoyar esta teoría, señalan los oráculos y héroes de la historia antigua que afirman tener visiones inexplicables del futuro o una fuerza antinatural para superar probabilidades imposibles. Los estudiosos creen que es a través de estas visiones que el planeta transmite mensajes a aquellos a los que suplica que la ayuden, con los temas recurrentes de la “voluntad de Hydaelyn” o la “voluntad de la Luz” que aparecen en los mitos y el folclore de civilizaciones aparentemente no relacionadas como prueba de esta creencia.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;el-mar-etéreo&quot;&gt;EL MAR ETÉREO&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Uno de los puntos centrales de la academia sharlayana ha sido siempre entender y predecir el destino de Hydaelyn. Un hecho intrigante que sus estudiosos han descubierto es que cuanto más se adentra uno en el núcleo del planeta, más borrosa es la frontera entre el reino corpóreo y el etéreo, lo que lleva a los eterólogos a creer que si uno es capaz de viajar lo suficientemente profundo, puede ser capaz de presenciar y examinar el reino etéreo mientras mantiene su forma corpórea. Los sarlayanos intentaron poner a prueba esta hipótesis con la construcción de la Anti-Torre cerca de la ciudad-estado de Sharlayan, en el interior de Dravania. Construida en las profundidades de la superficie de Hydaelyn, la torre concentró el éter en poderosos hechizos que abrieron una ventana al reino etéreo, dando a la humanidad su primera visión del Pléroma y más allá. El contacto directo con el Cristal Madre era el siguiente paso en la investigación de Sharlayan antes de que los eruditos se vieran obligados a huir de Eorzea tras la invasión del reino por parte del Imperio Garleano.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;primigenios&quot;&gt;PRIMIGENIOS&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Los arcanistas han ideado métodos para aprovechar su propia energía etérea y crear familiares semi-vivos, pero totalmente leales. Sin embargo, éste no es el único método disponible para sacar un ser animado del éter. Un segundo método consiste en combinar la energía etérea corpórea (normalmente acumulada en forma de cristal) con la energía etérea espiritual (normalmente representada en forma de fe, oración o fuerza de voluntad) en una elaborada ceremonia de invocación, que en los últimos años se ha hecho cada vez más común entre las tribus bestias de Eorzea. Utilizando este método, se puede hacer que se manifiesten poderosos seres divinos conocidos como primigenios, lo que les permite imponer su voluntad en la tierra. El nombre de primigenio deriva de la creencia de las tribus bestia, de que estas criaturas son las deidades de las que proceden sus pueblos. Además de primigenio, estos seres también han sido conocidos históricamente como “eikons”, tanto por el Imperio Allagano como por el Garleano, que se mantuvieron firmes en su rechazo al estatus divino de las criaturas.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Una vez que un primigenio adquiere una forma corpórea, la criatura suele ofrecer, un tipo de bendición, protección o poder a aquellos que lo invocan. Una vez completada la manifestación corpórea, un primigenio también puede proyectar su propio éter sobre otros seres de mente débil, corrompiendo sus corazones y mentes, creando efectivamente seguidores obedientes. Este “temple” puede ser la mejor arma de un primigenio, lo que significa que incluso una victoria contra una de estas criaturas no se obtendrá sin un gran sacrificio. E incluso estas victorias son efímeras, ya que una vez que se reúnen suficientes cristales y se realiza otra ceremonia, el semidiós puede volver a ser convocado como si nunca hubiera sido derrotado..&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Por último, además del caos que provocan estos seres, el propio acto de invocación puede tener efectos adversos en la tierra. El éter necesario para invocar y mantener la forma corpórea de la criatura extraerá, sin duda, una gran cantidad de energía vital del entorno, convirtiendo zonas antes exuberantes en páramos y alterando el propio equilibrio del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;templanza&quot;&gt;TEMPLANZA&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Los templados por un primigenio acaban perdiendo casi la totalidad de su voluntad, dejando sólo caparazones que se pliegan a los caprichos de la bestia que los ahuecó. Los hombres en este estado entregarán sus propias vidas con la misma facilidad con la que darían sus nombres si ése es el deseo de su nuevo amo. Estos seguidores descerebrados no sólo constituyen un formidable ejército, sino que también proporcionan la fe necesaria para volver a convocar al primigenio, en caso de que el ser pierda alguna vez su forma corpórea. Se han hecho innumerables intentos, tanto mágicos como científicos, para devolver a una mente templada su estado original; sin embargo, todos han acabado en fracaso, siendo la única cura conocida para esta forma de lavado de cerebro etéreo la muerte.&lt;br /&gt;
Mientras que una sola exposición al éter de un primigenio puede destrozar la mente de la víctima, una exposición múltiple puede llevar a una eventual degradación y transformación de su cuerpo. Se ha informado de que los seguidores de Leviatán “ahogados” muestran características físicas más asociadas a los wavekin, mientras que a los sílfides “tocados” por Ramuh les crece una extensa barba*.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;*La prueba de esta última afirmación es, por el momento, muy escasa.&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row align-items-end&quot;&gt;        
    &lt;div class=&quot;col&quot;&gt;
      &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;      
      &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;En los años anteriores y posteriores a la Calamidad, las tribus bestia de Eorzea invocaron repetidamente a un gran número de primigenios en su desesperación por proteger a sus pueblos del Imperio Garleano. Algunos creen que esto, junto con el resurgimiento general de la actividad de las tribus de bestias, es la razón por la que el reino sigue en un estado de caos.&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/03/primals.png&quot; alt=&quot;Aetherythe&quot; /&gt;      
    &lt;/div&gt;    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;em&gt;Traducción de la página 11 de la Enciclopedia de Eorzea por Lia Tales para Gaceta Eorzea.&lt;/em&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-3/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-3/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>enciclopedia</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Historia Completa de FFXIV – Parte 3: La Torre de Cristal</title>
        <description>&lt;p&gt;Sí, ya sé que dije que haría estos vídeos de historia sobre la MSQ y sus post-parches pero, creedme, la historia de la torre de cristal cobrará mucha importancia en el futuro, así que decidí contaros también su historia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este vídeo conoceremos al famoso G’raha Tia, un Miqo’te sharlayano que nos ayudará en nuestra misión de desentrañar los secretos de la misteriosa torre de cristal, un antiquísimo artefacto que data de la tercera era astral y del Imperio Allagano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una gran amenaza se cierne sobre Eorzea si no somos capaces de lograr detener el plan milenario de el antiguo emperador Allag: Xande
Así que acompañadme en esta épica línea de misiones donde aprenderemos un montón sobre el Imperio Allagano y sobre el Vacío.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y no olvidéis seguir a la Gaceta Eorzea en Twitter, ya que si no os perderéis éste y muchísimos otros artículos muy pero que muy interesantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Guerreros de la luz, nos vemos en Eorzea!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/31eHfG0zBtg?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 26 Sep 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/historia-3/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/historia-3/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>clases</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El Juglar Errante - /emote</title>
        <description>&lt;p&gt;En nuestras aventuras en Eorzea conocemos al Juglar Errante, el cual se encarga de relatar y cantar las historias mas importantes que pasan en nuestras aventuras por todo el reino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En gaceta Eorzea hemos decidido tener nuestro propio Juglar el cual compartirá con nosotros las historias que nuestros aventureros han compartido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta semana el Juglar Errante nos trae el video &lt;em&gt;/emote&lt;/em&gt; que es un precioso video de una lalafell que solo puede expresarse por emote. Esta creacion ha sido ralizada por &lt;a href=&quot;https://twitter.com/zanekonpu&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;zaneko&lt;/a&gt;, que tambien tiene un maravilloso &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/c/ZANEKONPU/videos&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;canal de YouTube&lt;/a&gt; con mas videos como este.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/4ukVbacUlxY?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 25 Sep 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/juglar-11/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/juglar-11/</guid>
        
        <category>multimedia</category>
        
        <category>video</category>
        
        
        <category>multimedia</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
