<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gaceta Eorzea</title>
    <description>Artículos y guías de Final Fantasy XIV en Español.</description>
    <link>https://gaceta-eorzea.com/</link>
    <atom:link href="https://gaceta-eorzea.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 14:32:51 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Nov 2021 14:32:51 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Enciclopedia Eorzea: Monedas y Medidas</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Os traemos página a página la Enciclopedia de Eorzea traducida al Español.&lt;br /&gt;
Con cientos de páginas que detallan todo, desde la historia y las culturas de Eorzea hasta su geografía y sus habitantes, este tomo elaborado por expertos es un verdadero tesoro de información inestimable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La Enciclopedia de Eorzea ofrece una visión en profundidad de las ciudades-estado, las organizaciones y los personajes más importantes del reino, así como de sus diversas profesiones y sus principales practicantes. Los lectores también conocerán a los hombres bestia de Eorzea, sus culturas, costumbres y deidades, y obtendrán datos detallados sobre las innumerables criaturas del reino, desde las más tímidas hasta las más terroríficas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;moneda-y-medidas&quot;&gt;MONEDA Y MEDIDAS&lt;/h3&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;Los eorzeanos emplean un sistema de unidades y medidas que sirven para cuantificar diversos aspectos de su vida cotidiana.&lt;br /&gt;
Desde la moneda hasta las unidades de longitud y peso, el conocimiento de estos conceptos y su origen permitirá al lector profundizar en el conocimiento del reino y las referencias empleadas por sus habitantes para describir el mundo que les rodea.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;historia-de-la-moneda&quot;&gt;HISTORIA DE LA MONEDA&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Cuando llegó la Sexta Calamidad Umbral, que asoló la tierra y se tragó a las antaño orgullosas naciones de magos y sabios, las monedas acuñadas y puestas en circulación por estas civilizaciones perdieron su valor, y la economía de Eorzea volvió a un sistema primitivo de trueque y comercio. A medida que el reino se recuperaba y reconstruía tras los albores de la Sexta Era Astral, las monedas de Mhach y Amdapor volvieron a tener un uso limitado, con valores asignados aproximadamente según el valor de los metales que las componían.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando las ciudades-estado florecieron, algunos intereses hicieron que tomaran medidas para acuñar sus propias monedas, y Sharlayan e Ishgard no tardaron en seguir su ejemplo. Como el contacto entre las naciones en esta época era limitado, en el mejor de los casos, no se hizo ningún esfuerzo por introducir una estándar universal, y durante años se intercambiaron muchas y variadas monedas por toda la tierra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto cambió en los años de paz que siguieron a la Guerra de Aurum. El comercio y las relaciones diplomáticas entre las naciones florecieron y, por razones de conveniencia económica, las voces que pedían una moneda universal se hicieron más fuertes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el año 1477 de la Sexta Era Astral, los líderes de las seis grandes ciudades-estado de Eorzea se reunieron y, tras un debate, tomaron la decisión de acuñar una moneda universal que se utilizara en todo el reino. Así, el gil, una moneda utilizada por el antiguo Imperio Allagan, fue reinstaurada como moneda estándar para todo el país.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/11/monedas.jpg&quot; alt=&quot;Monedas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre el diseño del Gil&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
En tiempos de la antigüedad, las monedas solían llevar diseños inspirados en héroes, líderes o imágenes religiosas de las naciones que las acuñaban. Sin embargo, con la introducción del gil como moneda universal, un consenso de expertos de todas las naciones tomó la decisión de adoptar diseños neutrales, no arraigados en las tradiciones de ninguna cultura o nación, en aras de evitar debates innecesarios. Con este fin, se eligió el rostro de Nymeia, la Hiladora, para adornar la moneda de cien gils.&lt;br /&gt;
Una excepción a la regla son las monedas conmemorativas de un gil emitidas por las grandes compañías para el Día de la Fundación, que llevan las imágenes de los líderes de sus respectivas ciudades-estado.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;pesos-y-medidas&quot;&gt;PESOS Y MEDIDAS&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Los eorzeanos miden la longitud y la distancia en ilms, fulms, yalms y malms. El ilm es la unidad de medida fundamental, que equivale aproximadamente a la longitud del pulgar de un Hyur adulto, y los fulms, yalms y malms, más largos, se calculan utilizando el ilm como base. No hace falta decir que, como el tamaño de las partes del cuerpo puede variar mucho de una persona a otra, estas unidades eran algo imprecisas en los primeros tiempos de su uso. Aunque esto no solía ser un problema en comunidades pequeñas, la confusión no tardó en llegar cuando el comercio se extendió por todo el reino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las cosas llegaron a un punto crítico en el año 986 de la Sexta Era Astral, cuando un pirata que había llegado a Limsa Lominsa para adquirir telas de vela en los mercados negros se enfureció cuando su compra no alcanzó la longitud que creía haber pagado. Aunque existen relatos contradictorios del incidente, la mayoría coincide en que la refriega que siguió dejó unos cincuenta hombres muertos o heridos. El almirante Agatzahr Roehmerlsyn, de Limsa Lominsa, actuó con rapidez y arrestó al pirata que había provocado el alboroto, le cortó el pulgar y declaró que en adelante serviría como medida estándar de un ilm en todo el país. Se fabricaron réplicas de hierro fundido del dedo cortado del bucanero y se distribuyeron por todo el reino para que sirvieran de medida única, y las disputas sobre medidas imprecisas pronto pasaron a ser cosa del pasado.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-secondary&quot;&gt;
      &lt;font color=&quot;white&quot;&gt;&lt;b&gt;UNIDAD&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;
    &lt;/div&gt;   
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-secondary&quot;&gt;
      &lt;font color=&quot;white&quot;&gt;&lt;b&gt;APROXIMACIÓN&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;
    &lt;/div&gt;           
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
        1 ilm
    &lt;/div&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
        Un pulgar de Hyur adulto, una mora madura
    &lt;/div&gt;            
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
        1 fulm
    &lt;/div&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
        12 ilms, un pie de Hyur adulto, una pluma de cola de chocobo maduro
    &lt;/div&gt;            
  &lt;/div&gt;     
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
        1 yalm
    &lt;/div&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
        3 fulms, una hoja de espada bastarda, un macho Lalafell adulto
    &lt;/div&gt;            
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
        1 malm
    &lt;/div&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
        1760 yalms, la distancia que un Elezen adulto puede correr en unas diez campanadas. La altura aproximada de O'Ghomoro
    &lt;/div&gt;            
  &lt;/div&gt;    
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-secondary&quot;&gt;
      &lt;font color=&quot;white&quot;&gt;&lt;b&gt;UNIDAD&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;
    &lt;/div&gt;   
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-secondary&quot;&gt;
      &lt;font color=&quot;white&quot;&gt;&lt;b&gt;APROXIMACIÓN&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;
    &lt;/div&gt;           
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
        1 onze
    &lt;/div&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
        Un pulgar de Hyur adulto, una moneda de 100 gil
    &lt;/div&gt;            
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
        1 ponze
    &lt;/div&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
        16 onzes, una piedra de balanza de mercader, un bloque de mantequilla de kukuru
    &lt;/div&gt;            
  &lt;/div&gt;     
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
        1 tonze
    &lt;/div&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
        2000 ponzes, un gooblue completamente maduro. 600 botellas de tinto Wineport (1 envío estándar marítimo)
    &lt;/div&gt;            
  &lt;/div&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;em&gt;Traducción de la página 20 de la Enciclopedia de Eorzea por Lia Tales para Gaceta Eorzea.&lt;/em&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-11/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-11/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>enciclopedia</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Historia Completa de FFXIV – Parte 9: En las Sombras</title>
        <description>&lt;p&gt;La misteriosa baliza de la torre de cristal nos lleva de cabeza a Norvrandt, en el Primer Fragmento de Hydaelyn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allí aprenderemos sobre el destino de su mundo y como la luz primordial lo inundó todo, transformando a sus habitantes en horribles monstruos de luz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuestro objetivo, reunir a los vástagos y deshacernos de  los Guardianes de la Luz, para recuperar la noche, perdida hace 100 años en Norvrandt.
En nuestra aventura conoceremos a amigos y enemigos, con los que deberemos viajar para descubrir los misterios de este extraño mundo radiante.
Entre ellos se encuentra la pequeña Minfilia, una niña del primero que vive en un eterno ciclo, donde la Minfilia de nuestro mundo “posee” a una niña distinta cada vez, para que su poder, el del Oráculo de la Luz, no desaparezca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaos por el canal de YouTube para vídeos como este y muchos más.
Y no olvidéis visitar la maravillosa Gaceta Eorzea, donde podréis encontrar guías y artículos de prácticamente todo lo que queráis saber sobre el mundo de FFXIV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Guerreros de la luz, nos vemos en Eorzea!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/j0DbiaOHurM?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 21 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/historia-9/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/historia-9/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>historia FFXIV</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Guía de The Copied Factory</title>
        <description>&lt;p&gt;Hoy os traemos una &lt;strong&gt;vídeo guía en Español&lt;/strong&gt; de la incursión de alianza de &lt;strong&gt;The Copied Factory&lt;/strong&gt;, la cual es la primera de la cadena de &lt;strong&gt;YoRHa: Dark Apocalypse&lt;/strong&gt; la cual fue introducida en &lt;strong&gt;Shadowbringers&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanto si sois &lt;strong&gt;nuevos jugadores&lt;/strong&gt; o queréis &lt;strong&gt;conocer mejor las mecánicas&lt;/strong&gt; de esta alianza esta guía os será de mucha utilidad para poder completar el contenido como &lt;strong&gt;Campeones de la Luz&lt;/strong&gt; que somos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No olvidéis de comentar el vídeo y &lt;strong&gt;subscribiros&lt;/strong&gt; al &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC6WMAsnnQXRP5pWG8dWwwnA&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;canal de Zex Krow&lt;/a&gt; si os ha gustado.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/obRkPCQi5E4?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 20 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/copied-factorry/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/copied-factorry/</guid>
        
        <category>guía</category>
        
        <category>encuentros</category>
        
        
        <category>encuentros</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Dark Night Media Tour</title>
        <description>&lt;p&gt;En la línea de lo que hemos visto con el Gunbreaker y a contraposición del Paladín y el Warrior, los cambios del &lt;strong&gt;Dark Knight&lt;/strong&gt; parecen estar más orientados a aumentar principalmente sus capacidades ofensivas. Una de las novedades que más llama la atención es la renovación de Salted Earth que en lugar de tener que seleccionar un área donde aplicarlo, ahora símplemente lo aplicaremos a nuestros pies, mientras que además recibimos un ataque especial que podremos realizar cuando estemos dentro del área de Salted Earth llamada &lt;strong&gt;Salt and Darkness&lt;/strong&gt; que será un ataque en área de potencia 500.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de que ahora cuando mantengamos el Darkside activo, tendremos acceso a una nueva habilidad llamada &lt;strong&gt;Shadowbringers&lt;/strong&gt; que también será un ataque en área de potencia 600, con un recast de 60 segundos y 2 cargas como máximo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a bufos defensivos se añade Oblation que será una mitigación al objetivo de un 10% con dos cargas máximas y un recast de 60 segundos. Así que como veis todo ese self healing del Warrior y del Paladín el dark knight no lo recibe y se queda en un perfil muy parecido quizás al del Gunbreaker. En éste vídeo analizamos el repertorio de habilidades del Dark Knight para Endwalker.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/aO7t6Y3YH0k?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/media-tour-drk/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/media-tour-drk/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>endwalker</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 19 Noviembre 2021</title>
        <description>&lt;p&gt;Una semana mas &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion211119/freport_199.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 199&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 199&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los &lt;strong&gt;80 puntos&lt;/strong&gt; de manera fácil y ganar los &lt;strong&gt;60,000 MGP&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;cabeza cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/6a2223838b8/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Chestnut Brown Dye&lt;/a&gt; el cual se lo podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=ee77bb48be9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt;  por 216 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;guantes cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/005a8c122b4/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Rolanberry Red Dye&lt;/a&gt; el cual se lo podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=ee77bb48be9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt;  por 216 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;cuello&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/9c3f5d981ca/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Leather Choker&lt;/a&gt; que podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/daca4a934fe/?item=9c3f5d981ca&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ilorie&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.4 Y:9.6)&lt;/strong&gt; en la categoría &lt;em&gt;Purchase Fieldcraft and Tradecraft Accessories&lt;/em&gt; por 88 gil.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion211119/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion211119/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>¡Lia nos la lía! 10 preguntas a Aurumis</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;10 preguntas a creadores de contenido es una serie de mini entrevistas en las que os iremos presentando un poquillo a varios creadores de contenido de la comunidad, no sólo de twitch o youtube sino de otros ámbitos también.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en 10 preguntas a creadores de contenido de FF14 tenemos a … &lt;strong&gt;Aurumis&lt;/strong&gt;!!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Soy Aurumis, aunque me conoce mucha gente como Tifa por mote mas cercano. En FFXIV llevo un miqo’te chico que se llama N’oah Vestalia. Servidor Moogle! :)&lt;br /&gt;
    Soy artista, si queréis podéis ver dibujos míos tanto en &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/aurumis/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Instagram&lt;/a&gt; como en &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Aurumis_&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
    Y mi &lt;a href=&quot;https://www.etsy.com/es/shop/Aurumis&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;tienda de merch e ilustraciones&lt;/a&gt;. próximamente llaveritos y otras cosas de ff14! (Ya están casi listos).
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Tendré que echarle luego un vistazo a esta tienda, ¡pero vamos allá con las preguntas!&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_aurumis/aurumis_art_1.jpg&quot; alt=&quot;Aurumis Art 1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Cuándo empezaste en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: No recuerdo exactamente cuando...en marzo o en mayo del 2020.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué fue lo que te atrajo de FFXIV y porqué te decantaste por él y no otros juegos del estilo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;:  Siempre quise jugar desde que salió, pero entre que no tenía buen pc y otras cosas no me puse a ello. Aunque participé en la beta de ps3.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Con qué job empezaste y por qué?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Mago Blanco, porque me gusta ser sanador en los juegos y porque me encantan en los FF.
  &lt;/div&gt;    
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Tienes algún gazapo o anécdota de novato en FFXIV que nos puedas contar? ¿Qué te hubiera gustado saber en aquel momento que sabes ahora?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Lo cierto es que no tuve ningún problema, pero recuerdo que para conseguir los cristales de los fates para la reliquia me dio dolores de cabeza porque no conseguía el oro y por lo tanto no conseguía nada cuando los grupos de gente mataban a todos los bichos antes que yo.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿A qué dedicas la mayor parte de tu tiempo en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: A socializar la verdad. Estuve un tiempo haciendo Savage, pero dejó de gustarme por muchas razones. Me gusta conseguir cosas del juego, housing y fotos. Y hacer glamoures. Pero hago de todo.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_aurumis/aurumis_art_2.jpg&quot; alt=&quot;Aurumis Art 2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Empezaste como Mago Blanco pero ¿qué job juegas ahora? ¿Sigue siendo el mismo? Y si no es así, ¿por qué decidiste cambiar de job?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Mago blanco sigue siendo mi main y el que juego más, aunque a veces uso el samurai o el dancer. No soy de subir clases asi que voy super lenta XD Aparte me encanta ser healer… Pero tengo muchas ganas de probar el sage!!

  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué esperas ver en el futuro en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;:  Ropa decente para los healers y más fanservice físico con personajes masculinos. Estoy un poco harta de que haya mil monstruos y bosses de mujeres en bikini.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Desde cuándo dibujas FFXIV y cuál fue la razón por la que comenzaste a hacerlo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Pues dibujo cosas del ff14 desde que empecé a jugar, pero llevo toda la vida. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué tipo de contenido podemos esperarnos en tu Twitter/Instagram?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: De todo la verdad. No me dedico solamente a FF14, pero ahora estoy haciendo merch para mi tienda de etsy :)
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_aurumis/aurumis_art_3.jpg&quot; alt=&quot;Aurumis Art 3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Y por último, pero no menos importante, ¿qué le dirías a alguien que está empezando el juego por primera vez?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Que juegue como quiera, disfrute jugando a su manera, y no intente ser un pro gamer o ir a hacer savage si lo que le gusta es otra cosa. Y que tampoco dejen que el juego sea su vida, hay muchas cosas más ^^ FF14 solamente debe ser una parte más de ti, no algo que te esclavice a conseguirlo todo y jugar todo el día. ¡Y que están invitados a mi guild si quieren! XD
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Muchísimas gracias por haberte tomado el tiempo de responder nuestras preguntas Aurumis! No os olvidéis de darle like y suscribiros a su redes y nos vemos en la próxima entrega de Lia nos la lía &amp;lt;3&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_aurumis/lia_aurumis.jpg&quot; alt=&quot;Lia y Aurumis&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 17 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/lia_aurumis/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/lia_aurumis/</guid>
        
        <category>entrevistas</category>
        
        <category>creadores</category>
        
        <category>comunidad</category>
        
        
        <category>entrevistas</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Proyecto para Promocionar Free Company</title>
        <description>&lt;p&gt;Empezamos un &lt;strong&gt;nuevo proyecto en colaboración con&lt;/strong&gt; &lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/zarovich&quot;&gt;Zarovich&lt;/a&gt; donde vamos a poder disponer de un &lt;strong&gt;directorio actualizado de Free Company Hispanas&lt;/strong&gt;, el cual nos servirá para que cada una de ellas se pueda &lt;strong&gt;auto-promocionar&lt;/strong&gt; y para aquellos que quieran &lt;strong&gt;encontrar&lt;/strong&gt; una tengan mas &lt;strong&gt;información&lt;/strong&gt; sobre las mismas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este proyecto &lt;strong&gt;Zarovich&lt;/strong&gt; nos ira ofreciendo unos &lt;strong&gt;videos&lt;/strong&gt; donde las diversas &lt;strong&gt;Fee Company Hispanas se presentarán&lt;/strong&gt; a la comunidad, pero no os preocupeis sino disponeis de medios para crear el video, o no sabeis como hacerlo, Zarovich os presentara con la información que nos mandeis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para participara teneis que &lt;strong&gt;rellenar&lt;/strong&gt; vuestros datos en el &lt;a href=&quot;https://forms.gle/83z2pDiKRvHPKKxU6&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;siguiente formulario&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ultimo os dejamos un &lt;strong&gt;video donde se nos explica&lt;/strong&gt; todo al detalle.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/W7ksKL08n08?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/proyecto-free-company/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/proyecto-free-company/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Enciclopedia Eorzea: Los doce III</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Os traemos página a página la Enciclopedia de Eorzea traducida al Español.&lt;br /&gt;
Con cientos de páginas que detallan todo, desde la historia y las culturas de Eorzea hasta su geografía y sus habitantes, este tomo elaborado por expertos es un verdadero tesoro de información inestimable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La Enciclopedia de Eorzea ofrece una visión en profundidad de las ciudades-estado, las organizaciones y los personajes más importantes del reino, así como de sus diversas profesiones y sus principales practicantes. Los lectores también conocerán a los hombres bestia de Eorzea, sus culturas, costumbres y deidades, y obtendrán datos detallados sobre las innumerables criaturas del reino, desde las más tímidas hasta las más terroríficas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;los-doce-iii&quot;&gt;LOS DOCE III&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&quot;infiernos-y-cielos&quot;&gt;INFIERNOS Y CIELOS&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Cada dios y diosa de los Doce está asociado a uno de los seis elementos que controlan el mundo. Cuando las deidades consideraron que su trabajo en Eorzea había concluido, procedieron a crear el firmamento, lo que dio como resultado seis cielos alineados astralmente con cada uno de los seis elementos, y un séptimo cielo final para gobernarlos a todos. Sin embargo, un producto residual de estos cielos fueron seis infiernos con aspectos elementales similares, gobernados por un séptimo infierno que lo abarcaba todo. Los seis “cielos inferiores” están representados en el cielo por seis constelaciones, formaciones estelares que los astrólogos también perciben como puertas que, al abrirse, pueden permitir a una persona sintonizar con los cielos y manipular su éter. Estas constelaciones giran en torno a la estrella polar, que se considera la puerta del séptimo y último cielo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque algunas sectas del culto a los Doce tienen diferentes puntos de vista sobre el más allá, la mayoría cree que a los justos se les promete un lugar en los cielos, mientras que los pecadores están condenados a una eternidad de pruebas de castigo en los infiernos. Una creencia popularizada por un famoso teólogo y dramaturgo de la Sexta Era Astral afirma que tras la muerte de un hombre malvado, éste caerá a un infierno que corresponde a los pecados que cometió en vida. Una vez que haya sufrido una eternidad en pago por estos pecados, deberá recorrer los cinco “infiernos superiores” restantes y ser testigo de los pecados de sus hermanos, antes de llegar finalmente a la puerta del séptimo infierno, donde se pesará su corazón. Si está cargado de dolor y arrepentimiento por lo que ha hecho, será enviado al cielo. Pero si permanece ligero, será admitido en el séptimo infierno, donde sufrirá para siempre.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;el-infierno-y-el-cielo-de-fuego&quot;&gt;EL INFIERNO Y EL CIELO DE FUEGO&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;En el Cielo de Fuego se extiende una ciudad interminable construida por Nald’thal con ladrillos dorados cocidos al calor del sol de Azeyma. Aquí residen los justos y los equitativos, los honestos y los filántropos.&lt;br /&gt;
El Infierno del Fuego se formó cuando los escombros que quedaron tras la creación de su pesada contraparte fueron arrojados desde el firmamento al oscuro Foso y se les prendió fuego. Aquí arden los que juzgaron erróneamente a sus semejantes, los que engañaron a sus clientes y los que dieron y recibieron sobornos.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/10/fuego.jpg&quot; alt=&quot;Infierno y Cielo del fuego&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;el-infierno-y-el-cielo-del-agua&quot;&gt;EL INFIERNO Y EL CIELO DEL AGUA&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Para crear el río que recorre el Cielo del Agua, Nymeia fundió una estrella, a la que Thaliak añadió la esencia del conocimiento y luego la hizo brotar de su Jarra. Aquí residen los eruditos y los inventores, los maestros y los empresarios.&lt;br /&gt;
Desde el lecho del río celestial cayeron gotas abandonadas al Foso, donde se asentaron y estancaron, creando el Infierno del Agua. Aquí se ahogan los engañadores, los falsificadores, los montajistas y los falsos profetas.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/10/agua.jpg&quot; alt=&quot;Infierno y Cielo del agua&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;el-infierno-y-el-cielo-del-viento&quot;&gt;EL INFIERNO Y EL CIELO DEL VIENTO&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;En el Cielo del Viento se eleva una imponente cordillera en cuya cima Oschon contempla un mar interminable gobernado por Llymlaen. Aquí descansan exploradores y aventureros, montañeros, santos y aquellos que rescataron del peligro a las almas mencionadas.&lt;br /&gt;
Las ráfagas de viento procedentes de las alturas provocan terribles tempestades en el Foso, creando el Infierno del Viento. Aquí los bandidos de las montañas, los profanadores de la tierra y el mar, y los piratas sufren cuando el aire arranca la carne de los huesos y el alma de la carne.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/10/viento.jpg&quot; alt=&quot;Infierno y Cielo del viento&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;el-infierno-y-el-cielo-del-hielo&quot;&gt;EL INFIERNO Y EL CIELO DEL HIELO&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;En el centro de este cielo se eleva un elevado palacio de hielo, hielo hecho de rayos de luna congelados y tallado con la propia lanza de la Furia. Aquí residen los héroes épicos y los caballeros galantes, los benévolos y los fieles.&lt;br /&gt;
Desde el gélido palacio de Halone caen en picado carámbanos punzantes hacia el Foso, creando el Infierno de Hielo. Aquí sufren los cobardes, los desertores y los adúlteros.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/10/hielo.jpg&quot; alt=&quot;Infierno y Cielo del hielo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;el-infierno-y-el-cielo-del-rayo&quot;&gt;EL INFIERNO Y EL CIELO DEL RAYO&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;En el Cielo del Rayo, se encuentra una altísima torre de relojería construida por Byregot con metal forjado de un cometa y alimentada por los rayos y truenos de Rhalgr. Aquí descansan ingenieros y arquitectos, revolucionarios y conquistadores del mal.&lt;br /&gt;
Los fragmentos cargados de levin del cometa caen en picado hacia el Foso para formar el Infierno del Rayo, un lugar de condena para vándalos, villanos y belicistas.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/10/trueno.jpg&quot; alt=&quot;Infierno y Cielo del rayo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;el-infierno-y-el-cielo-de-la-tierra&quot;&gt;EL INFIERNO Y EL CIELO DE LA TIERRA&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Para crear el Cielo de la Tierra, Nophica plantó un único retoño que Althyk hizo madurar al instante doblando el propio tiempo. Bajo las ramas de este poderoso centinela se sientan agricultores y naturalistas, historiadores y arqueólogos.&lt;br /&gt;
Las hojas caídas del árbol y dejadas pudrir en el Foso son las que crean el Infierno de la Tierra. Aquí yacen enterrados ladrones y profanadores de la naturaleza, mentirosos y revisionistas.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/10/tierra.jpg&quot; alt=&quot;Infierno y Cielo de la tierra&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;em&gt;Traducción de la página 19 de la Enciclopedia de Eorzea por Lia Tales para Gaceta Eorzea.&lt;/em&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 15 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-10/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-10/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>enciclopedia</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Historia Completa de FFXIV – Parte 8: Réquiem</title>
        <description>&lt;p&gt;Tras los eventos ocurridos en “Stormblood”, Lyse, como líder de la resistencia se enfrenta a las dificultades de llevar Ala Mhigo hacia el futuro.
En esta parte conoceremos también a Asahi, el hermano de Yotsuyu, y su malévolo plan para recuperar a su hermana… o más bien para no dejar que su hermana revele los planes del imperio a nuestro grupo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, por motivos que desconocemos, a causa de una misteriosa voz que habla a los vástagos en su mente, los miembros del grupo comienzan a entrar en un estado de coma del que no podemos despertarles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el conflicto final con el Imperio, al guerrero de la Luz se le revela una terrible verdad, y es que sus compañeros han viajado (al menos sus mentes) a otro mundo, y que debemos viajar con ellos si queremos evitar la octava calamidad umbral en Hydaelyn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaos por el canal de YouTube para vídeos como este y muchos más.
Y no olvidéis visitar la maravillosa Gaceta Eorzea, donde podréis encontrar guías y artículos de prácticamente todo lo que queráis saber sobre el mundo de FFXIV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Guerreros de la luz, nos vemos en Eorzea!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/24q_7veLT_U?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 14 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/historia-8/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/historia-8/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>historia FFXIV</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Guía de Orbonne Monastery</title>
        <description>&lt;p&gt;Hoy os traemos una &lt;strong&gt;vídeo guía en Español&lt;/strong&gt; de la incursión de alianza de &lt;strong&gt;Orbonne Monastery&lt;/strong&gt;, la cual es la ultima de la cadena de &lt;strong&gt;Return to Ivalice&lt;/strong&gt; la cual fue introducida en &lt;strong&gt;Stormblood&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanto si sois &lt;strong&gt;nuevos jugadores&lt;/strong&gt; o queréis &lt;strong&gt;conocer mejor las mecánicas&lt;/strong&gt; de esta alianza esta guía os será de mucha utilidad para poder completar el contenido como &lt;strong&gt;Campeones de la Luz&lt;/strong&gt; que somos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No olvidéis de comentar el vídeo y &lt;strong&gt;subscribiros&lt;/strong&gt; al &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC6WMAsnnQXRP5pWG8dWwwnA&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;canal de Zex Krow&lt;/a&gt; si os ha gustado.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/9P52LTv3AYs?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 13 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/orbonne/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/orbonne/</guid>
        
        <category>guía</category>
        
        <category>encuentros</category>
        
        
        <category>encuentros</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
