<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gaceta Eorzea</title>
    <description>Artículos y guías de Final Fantasy XIV en Español.</description>
    <link>https://gaceta-eorzea.com/</link>
    <atom:link href="https://gaceta-eorzea.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 12:21:09 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Sep 2021 12:21:09 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 17 Septiembre 2021</title>
        <description>&lt;p&gt;Una semana mas &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion210917/freport_190.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 190&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 189&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los 80 puntos de manera fácil y ganar los 60,000 MGP:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pecho cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/3fa8eeffa41/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Russet Brown Dye&lt;/a&gt;,  el cual podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=70849afadc9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt; por 216 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pantalones cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/3fa8eeffa41/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Russet Brown Dye&lt;/a&gt;,  el cual podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=70849afadc9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt; por 216 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;zapatos&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/6dfef851268&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Bridesmaid’s Sandals&lt;/a&gt; que podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/c5b5eeabe54/?item=6dfef851268&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Rianne&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Ul’dah - Steps of Nald (X:9.8 Y:9.0)&lt;/strong&gt; por 6000 gil.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sino tenéis desbloqueados el fashion report lo podéis hacer mediante la quest &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/bd8144d7d23&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Passion for Fashion&lt;/a&gt; la cual os la da &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/bfd5ce76f91/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Lewena&lt;/a&gt; en The Gold Saucer (X: 4.8 Y: 6.1).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ultimo recordar que esta activo hasta el &lt;strong&gt;18 de Octubre&lt;/strong&gt; el &lt;a href=&quot;/evento-ffxv/&quot;&gt;evento del Final Fantasy XV&lt;/a&gt; con el que podéis conseguir el coche Regalia Type-G, el cual es para 4 jugadores, y os costara 200,000 MGP por lo cual hacer el fashion report es una manera fácil de conseguirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion210521/ffxivregalia.jpg&quot; alt=&quot;Regalia Type-G&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Regalia Type-G&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion210917/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion210917/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Relatos del Crepúsculo : Abre el corazón a la verdad</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;La siguiente entrega de Relatos del Crepúsculo ya está disponible para vuestra lectura. Os invitamos a leer esta historia de autodescubrimiento:&lt;/em&gt;
&lt;br /&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Traducción desde el relato &lt;a href=&quot;https://jp.finalfantasyxiv.com/lodestone/special/tales_from_the_twilight/sidestory_04/#sidestory_04&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;original&lt;/a&gt; publicado en la lodestone.&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;abre-el-corazón-a-la-verdad&quot;&gt;Abre el corazón a la verdad&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En el año 1572 de la Sexta Era Astral, la ciudad-estado de Gridania se vio acosada por múltiples crisis. Desde el exterior, los refugiados de Ala Mhigo inundaron Black Shroud, temiendo la invasión y el sometimiento a manos del Imperio Garleano. En el Bosque de los Doce, los ixal burlaron a los centinelas para talar árboles sagrados y, a su vez, ofrecieron los troncos tallados como ofrenda a Garuda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue en medio de esta agitación cuando los Arcontes de Sharlayan llegaron con una petición monumental. Suplicaron a las ciudades-estado de Eorzea que miraran más allá de sus fronteras y se unieran a sus vecinos en una causa común una vez más: revivir la Alianza de Eorzea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta audaz petición no podía ser considerada en su totalidad hasta que no se respondiera a muchas preguntas, por lo que se convocó el Consejo de Sembradores. Formado por los dotados “Oyentes”, que podían escuchar las voces de los elementales, el consejo gobernaba Gridania de acuerdo con la voluntad del hombre y del elemental, ambos por igual. Sin embargo, los espíritus del bosque no hablaban como las personas, ya que sus pensamientos eran transportados por ondas de éter. Cualquier esfuerzo por traducirlos en palabras era, en el mejor de los casos, una interpretación de su intención.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso, al traducir la voluntad del espíritu a un lenguaje humano, era usual agregar una interpretación más o menos arbitraria, no por el deseo de engañar o manipular, sino por necesidad, pero a menudo esto conducía a desacuerdos. Cuanto más importantes eran las voces relacionadas con la políticas, más confuso era el debate sobre la interpretación y más a menudo se llegaba finalmente a que se resolviese mediante una votación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tales eran las circunstancias en los mejores tiempos. Ahora, sin embargo, las caóticas fluctuaciones de las corrientes etéreas confundían al más avezado de los oyentes. El aire estaba cargado de urgencia, pero no podían discernir ningún significado en el marasmo de emociones. Todos los ojos del Puesto del Loto miraron a su líder en busca de claridad: La Anciana Sembradora, Kan-E-Senna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Demostrando un talento singular para la magia, incluso para los estándares de un hyur, la Anciana Sembradora siempre llamó la atención de los demás. Esto se debía en gran medida a los cuernos que le crecían en la cabeza y que la marcaban como una Padjal, una hyur bendecida y poseedora de una extraña habilidad para comunicarse con el bosque. Sus dotes naturales y su inquebrantable determinación hicieron que, antes de cumplir su duodécimo verano, Kan-E-Senna fuera elegida como Anciana Sembradora por el Gran Espíritu, para que pudiera liderar el Consejo de Sembradores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque la mayor parte de su vida desde entonces la había pasado en tranquila soledad, asistía a todas las reuniones del consejo y servía de voz mediadora cuando las discusiones subían de tono. Escuchaba a los elementales con más agudeza que nadie, y podía adivinar sus intenciones cuando nadie más podía hacerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y así, en esta ocasión trascendental, el futuro de una nación y de su pueblo sería dictado por sus palabras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Los elementales deben tener una voz, y me corresponde a mí dársela.
De no poder hacerlo seré un fracaso como Anciana Sembradora….”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kan-E se abrió al éter del Bosque de los Doce, y al instante sintió el clamor de los elementales, cuyo pavor y terror amenazaban con engullirla. Se concentró y trató de entender la confusión. Sin embargo, tan pronto como una imagen comenzaba a formarse en su mente, era arrastrada por una oleada de intensa emoción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por primera vez en su vida, los pensamientos de los elementales estaban demasiado enredados para que incluso Kan-E pudiera desentrañarlos. No se atrevía a compartir esto con el consejo; la Anciana Sembradora era la cuidadora de Gridania, y si la fe de la gente en ella se tambaleaba, todo podría caer en la ruina. Pero, del mismo modo, no podía tergiversar a los elementales, aunque sólo fuera para pedir un breve indulto. Hacerlo sería una traición a su posición y a su don, y seguramente invocaría la ira de los guardianes del bosque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kan-E se quedó muda ante el consejo. &lt;em&gt;“No sé qué hacer.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de que pudiera orientarse, los espíritus volvieron a gritar; el éter surgió y chocó contra ella, y cuando se retiró, sólo quedó el silencioso murmullo de los atribulados Oyentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“La voz de los espíritus se detuvo….”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El bosque se había quedado en silencio. Aunque nadie podía saber en lo que ella pensaba, la expresión de la Anciana Sembradora dejaba claro que algo había ido terriblemente mal. Los Oyentes empezaron a discutir, a hablar por encima de los demás, a especular sobre lo que decían los elementales, mientras Kan-E hacía oídos sordos. Ella era la única que ya no podía escuchar las voces de los elementales. Al darse cuenta de la situación, intentó fingir estar tranquila y anunció el fin de la reunión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kan-E había sido rechazada. Tratando de alejar el pánico de su mente, comenzó a buscar relatos de incidentes similares. Revisó las actas de las reuniones anteriores del consejo, estudió las crónicas de los historiadores e indagó discretamente en los relatos de los bardos y juglares ambulantes. Cada vez que encontraba una historia que se parecía a la suya, se esforzaba por recrear los hechos que habían llevado al triunfo en aquellas ocasiones. Ceremonias para apaciguar a los dioses olvidados, oraciones y rituales esotéricos, meditaciones oscuras de dudosa intención… intentó todos los métodos, ya que la Anciana Sembradora no escatimaba esfuerzos. Sin embargo, los elementales permanecieron en silencio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al no poder más, recurrió a los textos de instrucción para conjuradores principiantes. Para agravar su frustración, Kan-E se dio cuenta de que aún no había interiorizado algunas de estas lecciones más básicas, ya que le había costado encontrar tiempo para sus estudios en los años siguientes a su nombramiento. Decidió subsanar sus deficiencias y aprender todo lo que pudiera sobre los elementales, y se sumergió en las historias de la Quinta Era Astral, que hablaban de un Bosque de los Doce antes del surgimiento de Gelmorra. Sin embargo, aunque la amplitud de los conocimientos de Kan-E crecía a pasos agigantados, las respuestas que deseaba desesperadamente seguían eludiéndola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“No puedo liderar si no puedo cumplir con mi deber más importante. Sin el juicio de los elementales, todos los asuntos de Gridania se paralizarán.”&lt;/em&gt; Así que, sin otras opciones, Kan-E fue a ver a un viejo amigo y mentor: A-Pitat-Rapa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El antiguo anciano sembrador, que se decía que tenía casi tres siglos de edad, se había visto obligado a retirarse a las montañas debido a sus problemas de salud, para poder vivir los días que le quedaban sin la carga del liderazgo y sus interminables exigencias. Sin embargo, cuando su sucesora llegó a su puerta con las cejas fruncidas, la invitó a entrar en su casa con una cálida sonrisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿No has venido sólo de visita cierto? Cuéntame qué es lo que te preocupa.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Habían pasado diez años desde la última vez que se vieron, cuando Kan-E tomó el relevo de A-Pitat. Algunos miembros del Consejo de Sembradores habían mirado a la joven Padjal con escepticismo, y no tenían escrúpulos en dar a conocer sus opiniones, incluso ante la bendición del Gran Espíritu. Fue el respaldo de A-Pitat lo que les tranquilizó, ya que si el propio Anciano Sembrador respondía por ella, ¿qué motivo tenían para contradecirle?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tal vez no deberían haber retirado tan rápidamente sus objeciones. Tan grande era su vergüenza que, a pesar de haber llegado a confiar en su mentor, no podía compartir el detalle más vergonzoso: que los elementales la habían abandonado. A-Pitat se sentó y asintió mientras relataba su historia, observando cómo una década de servicio había ahondado las arrugas de su rostro, por lo demás juvenil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kan-E había previsto muchas reacciones a su relato, pero su risa amable no estaba entre ellas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Qué ironía que no puedas oír a los elementales, teniendo en cuenta lo parecidos que sois ahora”&lt;/em&gt;, dijo. La joven Padjal se quedó sin palabras, como lo había hecho no hace mucho ante el Consejo de Sembradores. Afortunadamente, a diferencia de los elementales, A-Pitat pudo aclarar su intención.”Qué ironía que no puedas oír a los elementales, teniendo en cuenta lo parecidos que sois ahora”, dijo. La joven Padjal se quedó sin palabras, como lo había hecho no hace mucho ante el Consejo de Sembradores. Afortunadamente, a diferencia de los elementales, A-Pitat pudo aclarar su intención.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Hablas de problemas, pero no das voz a los más oscuros en tu interior. Escuchar no es la única forma de mantener una conversación. No responder es lo mismo que no querer escuchar.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kan-E sintió que esas palabras la despertaron.¿Realmente estaba tratando de hablar con los espíritus del consejo en ese momento? Antes de que Kan-E pudiera reunir una respuesta, un grito estridente procedente del exterior de la ventana la devolvió a la realidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¡Anciana Sembradora! ¡Ven rápido, kupo! Necesitamos tu ayuda kupoo~”&lt;/em&gt; dijo el angustiado moguri, indicando a Kan-E que la siguiera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con una brusca despedida, salió de la casa de A-Pitat y corrió tras el moguri hasta llegar a un pequeño claro en el que yacía un pálido A-Ruhn, el hermano pequeño de Kan-E. Junto a él estaba su hermana, Raya-O, cuya expresión grave lo decía todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kan-E se unió a ella al lado de A-Ruhn y lo llamó por su nombre, sólo para oírlo responder en una lengua extraña antes de sufrir convulsiones y vaciar el contenido de su estómago sobre la hierba verde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Esto es culpa mía”&lt;/em&gt;. Al no poder depender del Anciano Sembrador, los elementales intentaban hablar a través de A-Ruhn. El repentino tumulto de éter era demasiado para soportar, y quemaba su cuerpo como una fiebre. No sobreviviría mucho más tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¡A-Ruhn está sufriendo mucho! Hermana, haz algo”&lt;/em&gt;. gritó Raya-O.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras Kan-E alzaba las manos y empezaba a utilizar sus magias, fue golpeada por una epifanía. Pide y te responderán. Una cosa sencilla, pedir ayuda, pero durante mucho tiempo no pudo hacerlo. &lt;em&gt;“Mi deber. Mi responsabilidad. Mi carga.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no tenía por qué ser así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kan-E tomó a A-Ruhn en sus brazos y lo llevó al Árbol Guardián. Dentro de este árbol, el más antiguo del Bosque de los Doce, residía el Gran Espíritu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Oh, Gran Espíritu, vengo ante ti con una confesión”&lt;/em&gt;, comenzó, pero a pesar de que se trataba del árbol donde dormitaba el Gran Espíritu, Kan-E no podía escuchar nada. Raya-O apoyó a su hermano contra el antiguo tronco, pero su sufrimiento no disminuyó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo único que podía, y debía hacer ahora Kan-E, era admitir el error que cometió en ese momento en el consejo.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/crepusculo/04/kan-e-senna.jpg&quot; alt=&quot;Kan-E-Senna&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Intentasteis comunicarnos el temor y la impaciencia por los hechos que se avecinan ante un desastre inminente, alzastéis la voz para advertirnos de la importancia de este asunto, pero yo… no pude escuchar vuestra voz…..”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al oír esto, los ojos de Raya-O se abrieron de par en par por la sorpresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Pero mi verdadero fallo fue que mantuve este hecho oculto por mi propio bien. Me negué a compartir mi situación con aquellos que me buscaban como guía, y con mi mentor, que ha confiado en mí, para evitar ver la decepción en sus rostros. Así que no es de extrañar que dejarais de hablarme…. ¿por qué confiar el futuro del bosque a una persona tan egoísta?”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No había viento, pero las ramas del árbol empezaron a balancearse y a temblar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Pido disculpas por ese error. Y me gustaría deciros lo que realmente debí haber dicho en ese momento. Todavía soy muy inexperta, y es posible que no pueda cumplir con vuestras expectativas, sin embargo, quiero que juntos podamos dar forma a un buen futuro para el Bosque de los Doce y todas las vidas que viven en él. Este sentimiento es real, y no hay mentiras en él. Así que ¡por favor! ¡calma tu corazón furioso y déjame escuchar tu dulce voz de nuevo!”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras Kan-E terminaba su súplica al Gran Espíritu, la respiración agitada de A-Ruhn se calmó. Lentamente, comenzó a pronunciar palabras, como si se esmerara en elegir cada una de ellas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De este modo, Kan-E se dirigía a los elementales, A-Ruhn decía su respuesta y Raya-O escuchaba. Los tres hermanos trabajaron en conjunto y juntos dieron forma al antes ininteligible mensaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Dentro de la luna se agita nuestra perdición”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con esta grave revelación, los problemas menores de Gridania quedaron eclipsados por lo que se vislumbraba en el horizonte. La destrucción de toda Eorzea. Una calamidad que habría permanecido imprevista de no ser por los esfuerzos de los tres Padjal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Todo ha sido gracias a mis hermanos. Si les hubiera consultado antes….”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento, Kan-E concibió un plan. Un plan que sorprendió a sus hermanos por su audacia, pero que pronto estuvieron de acuerdo en que era sabio. A pesar de la aniquilación profetizada, la Anciana Sembradora había encontrado una esperanza renovada. Cuando Kan-E, que se sintió aliviada, miró hacia el anciano árbol y sonrió, una suave brisa agitó las ramas y algo cayó en su mano. &lt;em&gt;“Un regalo… y una promesa.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al regresar a Gridania, Kan-E volvió a convocar el Consejo de Sembradores, y cuando los Oyentes llegaron al Puesto de Loto, fueron recibidos por una visión desconcertante. La anciana Sembradora estaba presente, al igual que su hermano y su hermana, que no eran oficialmente miembros del consejo. A-Pitat, a quien apenas se había visto desde su retiro y convalecencia, también estaba presente. Pero su sorpresa ante estos invitados inesperados palideció en comparación con su horror cuando Kan-E habló y confesó que no había podido escuchar a los elementales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Afortunadamente, con la ayuda de Raya-O y A-Ruhn los elementales se calmaron, y su advertencia fue finalmente comprendida”&lt;/em&gt;, dijo. Al instante, los Oyentes comenzaron a susurrar entre ellos, pero cuando Kan-E les habló de la Calamidad que se avecinaba, guardaron un silencio sepulcral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Las pruebas que se avecinan serán mayores que cualquiera de las que hemos afrontado, y no poseo la fuerza necesaria para guiaros sola. Confesé esta debilidad y esta duda, esta verdad, y después recibí del Árbol Guardián este don”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kan-E sacó y sostuvo en alto un bastón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Este es Claustrum, que me ha sido otorgado por el Gran Espíritu. Los elementales suelen hablar en clave, pero la intención del Gran Espíritu en este asunto es clara: mis hermanos y yo debemos trabajar como uno solo para que los elementales puedan ser escuchados.”&lt;/em&gt; Claustrum, una llave, la llave que abrió su corazón cerrado. Un recordatorio constante de que la verdadera fuerza reside en el valor de desnudar tu alma y pedir ayuda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“A partir de este día, propongo que los deberes de Anciano Sembrador sean llevados a cabo no por uno, sino por tres”&lt;/em&gt;. Sus hermanos miraron a los oyentes reunidos con una determinación que nadie pondría en duda. Al ver esto, A-Pitat dio un paso adelante y habló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Tres corazones unidos en un solo propósito. Sin duda, los elementales se alegrarán de esta noticia y, junto con los Sembradores, guiarán al pueblo del Bosque de los Doce hacia un futuro brillante”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como primer acto, el trío de Sembradores se inspiró en los estudios de Kan-E sobre la Quinta Era Astral y propuso la reforma de las Grandes Compañías y el restablecimiento de la Orden del Twin Adder. Los Arcontes de Sharlayan habían ofrecido un consejo similar, y la aparición de una amenaza compartida proporcionó el impulso necesario para que las ciudades-estado de Eorzea se unieran con espíritu de cooperación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Satisfecho, A-Pitat regresó a su hogar para vivir el resto de sus días en paz, aunque Kan-E volvería a llamarle muchas veces antes de fallecer. En una de sus últimas conversaciones, le dijo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Incluso aquellos que son llamados genios, pueden perderse en el camino. Por eso a veces es necesario detenerse, y pararse a pensar con calma cuál es el camino correcto. Sin embargo, el camino que elijas será sólo decisión tuya. Si crees firmemente en el camino que has escogido, tus pasos serán sólidos. “&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“En ese caso, me aseguraré de caminar siempre con un corazón que no se mienta a sí mismo. Ahora por fin lo entiendo. ¡El camino solo se abrirá ante un corazón sincero!”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/crepusculo-4/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/crepusculo-4/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>relatos</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Guía de Dun Scaith</title>
        <description>&lt;p&gt;Hoy os traemos una &lt;strong&gt;vídeo guía en Español&lt;/strong&gt; de la incursión de alianza de &lt;strong&gt;Dun Scaith&lt;/strong&gt;, la cual es la ultima de la cadena de &lt;strong&gt;Shadow of Mhach&lt;/strong&gt; la cual fue introducida en &lt;strong&gt;Heavensward&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanto si sois &lt;strong&gt;nuevos jugadores&lt;/strong&gt; o queréis &lt;strong&gt;conocer mejor las mecánicas&lt;/strong&gt; de esta alianza esta guía os será de mucha utilidad para poder completar el contenido como &lt;strong&gt;Campeones de la Luz&lt;/strong&gt; que somos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No olvidéis de comentar el vídeo y &lt;strong&gt;subscribiros&lt;/strong&gt; al &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC6WMAsnnQXRP5pWG8dWwwnA&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;canal de Zex Krow&lt;/a&gt; si os ha gustado.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/7od9MTQgDCY?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/dun-scaith/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/dun-scaith/</guid>
        
        <category>guía</category>
        
        <category>encuentros</category>
        
        
        <category>encuentros</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>¡Lia nos la lía! 10 preguntas a Aprash</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;10 preguntas a creadores de contenido es una serie de mini entrevistas en las que os iremos presentando un poquillo a varios creadores de contenido de la comunidad, no sólo de twitch o youtube sino de otros ámbitos también.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en 10 preguntas a creadores de contenido de FF14 tenemos a … &lt;strong&gt;Félix (Aprash)&lt;/strong&gt;!!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Buenas Aprash, ¡cuéntanos un poco sobre ti!&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aprash&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Pues soy un creador de contenido asturiano que en su mayor parte hace directos sobre FFXIV pero también ha realizado directos de otros juegos como Bloodborne, Monster Hunter o Sekiro.&lt;br /&gt;
    Me podéis encontrar en &lt;a href=&quot;https://www.twitch.tv/aprash_ &quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Twitch&lt;/a&gt; y en &lt;a href=&quot;https://twitter.com/felix3pa&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Genial! vamos entonces con las 10 preguntas, ¿te parece?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Cuándo empezaste en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aprash&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: A mediados de febrero del 2021, soy relativamente nuevo en esto (casi recién acabada la MSQ) y es mi primer MMO, así que intento aprender lo máximo posible de los jugadores que son veteranos, que me han ayudado muchísimo estos pocos meses
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué fue lo que te atrajo de FFXIV y porqué te decantaste por él y no otros juegos del estilo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aprash&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Pues la verdad es que fue un evento en el Monster Hunter World que hicieron la colaboración con FFXIV, y la pelea del bégimo era una pasada. A partir de ahí me empecé a informar sobre él y decidí darle un intento a la Free Trial. A los dos días ya había decidido que quería comprarlo y jugarlo durante mucho tiempo.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Con qué job empezaste y por qué?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aprash&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Empecé con un elezen lancer, porque me gustaba la armadura de Dragoon que daban como recompensa en el evento del FF14 en el Monster Hunter World, y leí que la raza que más sentido tenía era elezen, y el sitio de inicio Gridania.

  &lt;/div&gt;    
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Tienes algún gazapo o anécdota de novato en FFXIV que nos puedas contar? ¿Qué te hubiera gustado saber en aquel momento que sabes ahora?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aprash&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: No recuerdo ahora mismo ningún gazapo, pero me acuerdo de que no quería gastar giles en teleports y usaba los chocobo porters. Y echaba la vida para ir de un sitio a otro, buscando combinaciones de porters a ver cuál me dejaba más cerca por menos dinero jajaja. Y creo que me hubiera gustado descubrir antes los glamours, la primera vez que usé el Glamour Dresser era más de nivel 70 y ya había comenzado shadowbringers. Ahora me paso horas buscando un aspecto que me guste para cada job, y es muy muy divertido.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿A qué dedicas la mayor parte de tu tiempo en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aprash&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Pues normalmente estoy con la gente de mi FC, o intentando hacer negocios en el market con mayor o menor éxito. La verdad que pasé mucho tiempo haciendo compra-venta de objetos entre los distintos servidores de Chaos y, aunque posiblemente no sea lo que le gusta hacer a la mayoría de los jugadores, a mi me parece como un minijuego más dentro del Final Fantasy. Ahora estoy metiéndome un poco en el crafteo y en el housing, pero aún me queda muchísimo por aprender en esos temas.

  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Empezaste como arquera pero ¿qué job juegas ahora? ¿Sigue siendo el mismo? Y si no es así, ¿por qué decidiste cambiar de job?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aprash&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: En el FFXIV intento probar todo lo que el juego ofrece. Todos los jobs, gatherers, crafters, misiones de tribus, mago azul, custom deliveries… Y en el transcurso de probar todos los jobs me gustó muchísimo el Gunbreaker, sobre todo en trials y raids. En la actualidad voy variando entre el Gunbreaker y el White Mage, porque también me gusta mucho ser healer y creo que las mecánicas de los roles de tank y healer en raids son ambas divertidísimas, pero creo que como DPS el Dragoon siempre será mi primera opción.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué esperas ver en el futuro en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aprash&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Espero que Endwalker nos depare una trama que continúe la línea ascendente que ha tenido el FFXIV, con cada expansión mejor que la anterior. Nuevas mecánicas en las raids y trials, ambientaciones nuevas y cuidadas como han hecho hasta ahora y espero que muchas personas que no conocen el FFXIV se animen a probarlo que merece la pena como juego (la historia es una maravilla) y como MMO.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Desde cuándo stremeas FFXIV y cuál fue la razón por la que comenzaste a hacerlo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aprash&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: La verdad que no lo pensé, empecé a streamear para mostrarle a un amigo mío cómo era el Monster Hunter World y el Sekiro, y a la gente le empezó a gustar. Cuando me decidí a darle un intento al FFXIV también probé a streamearlo, y fue de las mejores decisiones que pude tener porque me permitió conocer a un montón de gente maravillosa y tengo la suerte de decir que gracias al juego he hecho a algunos amigos que creo que pueden ser para toda la vida.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué tipo de contenido podemos esperarnos en tu canal ?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Aprash&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Un contenido tranquilo, relajado, en el que tener un ambiente muy bueno y alegre para poder charlar con la gente que esté de cualquier cosa, con bromas, anécdotas… Mi canal es un canal pequeño, casi recién empezado, y eso me permite poder dedicar a cada persona la atención y el tiempo que se merece. Y creo que la gente lo agradece mucho.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Y por último, pero no menos importante, ¿qué le dirías a alguien que está empezando el juego por primera vez?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Aprash&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Que disfrutase el juego poco a poco, sin prisas, que tiene una historia maravillosa. No sabía qué esperar cuando empecé, pero el camino hasta llegar al endgame es una maravilla y me dejó varios momentos inolvidables. Y también recomendaría que preguntasen todas las dudas que tuvieran, porque tenemos la suerte de ser parte de una comunidad de jugadores maravillosa que no tienen problemas en explicar y ayudar a los nuevos a que disfruten al máximo este pedazo de MMO.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Muchísimas gracias por haberte tomado el tiempo de responder nuestras preguntas Aprash! No os olvidéis de darle like y suscribiros a su canal y nos vemos en la próxima entrega de Lia nos la lía &amp;lt;3&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_aprash/lia_aprash.jpg&quot; alt=&quot;Lia y Aprash&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/lia_aprash/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/lia_aprash/</guid>
        
        <category>entrevistas</category>
        
        <category>creadores</category>
        
        <category>comunidad</category>
        
        
        <category>entrevistas</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Ya se pueden reservar los Discos de Vinilo de Final Fantasy XIV</title>
        <description>&lt;p&gt;Ya se puede reservar la &lt;strong&gt;Caja de Vinilos LP&lt;/strong&gt; de Final Fantasy XIV donde podrás encontrar toda tu música favorita que te ha acompañado en tus viajes por Eorzea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;Caja de Vinilos LP&lt;/strong&gt; contiene los siguientes discos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Vinilo LP de A Realm Reborn&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; - La aventura comienza.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Vinilo LP de Heavensward&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; - Una historia de encuentros y despedidas.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Vinilo LP de Stormblood&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; - Una historia de orgullo y esperanza.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Vinilo LP de ShadowBringers&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; - Una historia de dos mundos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Las ilustraciones de las portadas de los discos han sido creadas por el magnífico ilustrador &lt;strong&gt;Kuroimori&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/vinilos/v1.jpg&quot; alt=&quot;v1&quot; /&gt;
        &lt;br /&gt;
        &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Vinilo LP de A Realm Reborn&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/vinilos/v2.jpg&quot; alt=&quot;v2&quot; /&gt;
        &lt;br /&gt;
        &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Vinilo LP de Heavensward&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/vinilos/v3.jpg&quot; alt=&quot;v3&quot; /&gt;
        &lt;br /&gt;
        &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Vinilo LP de Stormblood&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/vinilos/v4.jpg&quot; alt=&quot;v4&quot; /&gt;
        &lt;br /&gt;
        &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Vinilo LP de ShadowBringers&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;El maestro virtuoso &lt;strong&gt;Bernie Grundman&lt;/strong&gt; ha sido el creador de estos discos de vinilo en su estudio de Los Ángeles. Bernie Grundman ha trabajado con artistas tan importantes como Carole King, Michael Jackson, Steely Dan, y más. También ha sido nominado a varios premios &lt;strong&gt;Grammy&lt;/strong&gt; y ganando otros muy prestigiosos.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/vinilos/bg.jpg&quot; alt=&quot;bg&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Bernie Grundman durante la creación de los Vinilos&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;precio-y-sitio-de-compra&quot;&gt;Precio y Sitio de Compra&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;Caja de Vinilos LP&lt;/strong&gt; de Final Fantasy XIV se puede reservar ya en la &lt;a href=&quot;https://store.eu.square-enix-games.com/es_EU/product/639581/final-fantasy-xiv-vinyl-lp-box&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Store Europea&lt;/a&gt; en dos formatos distintos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Pack completo de 4 vinilos por un precio de &lt;strong&gt;98.99 Euros&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cada disco de vinilo de forma individual por un precio de &lt;strong&gt;28.99 Euros&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Además de tener lo vinilos, con la compra de los LPs tendrás acceso a un código para poder descargar todas las canciones en &lt;strong&gt;formato MP3&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/atnI-WV2dSg?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 14 Sep 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/vinilos/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/vinilos/</guid>
        
        <category>vinilos</category>
        
        <category>música</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Enciclopedia Eorzea: Eterología Básica I</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Os traemos página a página la Enciclopedia de Eorzea traducida al Español.
Con cientos de páginas que detallan todo, desde la historia y las culturas de Eorzea hasta su geografía y sus habitantes, este tomo elaborado por expertos es un verdadero tesoro de información inestimable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;eterología-básica-i&quot;&gt;Eterología Básica I&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El éter no sólo es el elemento básico de toda la creación, sino también la energía vital de la que se nutren las distintas escuelas de magia. Sin el conocimiento del éter y su funcionamiento, los estudiosos entenderían mucho menos el mundo y su funcionamiento interno.
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-vida-y-el-éter&quot;&gt;La vida y el éter&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;El éter fluye dentro de todos los seres, ya sean hombres, animales o incluso plantas. Es la chispa que da vida a lo que no tiene vida. A la inversa, puede decirse que la muerte se produce una vez que el éter ha abandonado un objeto corpóreo. De ahí que muchos estudiosos utilicen indistintamente las palabras “vida” y “éter”. Se puede suponer que un hombre joven de mente y cuerpo sanos poseerá una alta concentración de energía etérea en sus fluidos, mientras que un hombre mayor, o uno infligido por la corrupción, no. Algunos estudiosos han ampliado esta hipótesis diciendo que el consumo de alimentos no sólo sirve para llenar el vientre, sino para proporcionar al cuerpo el éter perdido por el esfuerzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El éter no es en absoluto estático. Fluye constantemente a través de la creación, formando corrientes a través de la tierra, el agua y el aire que garantizan el mantenimiento de la vida en todo el mundo. La interrupción de estas corrientes sería similar a la atrofia de un miembro separado del corazón. El éter es la sangre vital de Hydaelyn, y sin él Ella ,y Sus hijos, perecerían.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/black_shroud.png&quot; alt=&quot;black shroud&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-fuente-de-todas-las-magias&quot;&gt;La fuente de todas las magias&lt;/h4&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/magos.png&quot; alt=&quot;magos&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Existen algunos objetos que se cree que están a caballo entre lo orgánico y lo inorgánico, como las gemas. Los arcanistas inclinan la balanza a favor de la vida atrayendo el éter hacia las piedras, el resultado son unas criaturas conocidas como Carbúnclos.&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt; 
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col&quot;&gt;
     La manipulación del éter de manera que se desvíe de sus tendencias naturales es lo que los estudiosos llaman &quot;magia&quot;. Aunque las diversas escuelas de magia, como la taumaturgia y los conjuros, emplean métodos diferentes para lograr este objetivo, el concepto básico es el mismo.
	Un tipo similar, aunque más primitivo, de manipulación etérea puede verse también en los seres inertes. Un lagarto que lance fuego o una bestia que genere un shock similar al de los levin son ejemplos de criaturas de origen menor que utilizan el éter de sus cuerpos o el disponible en el entorno cercano para cazar o protegerse de los daños.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;los-seis-elementos&quot;&gt;Los seis Elementos&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Las energías etéreas pueden dividirse en seis elementos distintivos: fuego, viento, rayo, agua, hielo y tierra. Estos elementos dotan a la naturaleza de “aspectos” que rigen su actuación en el mundo. Por ejemplo, una región en la que las corrientes etéreas estén orientadas hacia el fuego será, por lo general, más cálida y seca que una región en la que las corrientes estén orientadas hacia el hielo, que se caracterizará por un clima gélido. Lo mismo puede decirse de la flora y la fauna que pueblan una zona. Los ①Seedkin orientados al viento pueden surcar los cielos como si fueran ②Cloudkin alados. Los ③Scalekin orientados hacia la tierra mostrarán una piel litificada que les protegerá de los depredadores de colmillos afilados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de los seis elementos, también existen dos polos, astral y umbral, que influyen en gran medida en la naturaleza de los elementos: una carga astral aporta más actividad, mientras que una carga umbral resulta más pasiva. Por ejemplo, cuando está en estado astral, el fuego muestra una gran volatilidad, mientras que en estado umbral se caracteriza por su sequedad.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/elementos.png&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/elementos.png&quot; alt=&quot;los seis elementos&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;relaciones-interelementales&quot;&gt;Relaciones Interelementales&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Los estudiosos conocen desde hace tiempo las relaciones entre los elementos, características que están documentadas en el antiguo tomo Esencias y Permutaciones: &lt;em&gt;Tratado de los Seis Elementos&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/pergamino.png&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/pergamino.png&quot; alt=&quot;pergamino&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;em&gt;Traducción de las páginas 8 y 9 de la Enciclopedia de Eorzea por Lia Tales para Gaceta Eorzea.&lt;/em&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
Notas de Traducción:&lt;br /&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;    
    &lt;div class=&quot;col&quot;&gt;
     ① Seedkin: aquello que comprende toda la vida vegetal móvil. Para calificar como Seedkin, una especie debe tener una movilidad controlada por el propósito de cazar, defenderse o reproducirse.
    &lt;/div&gt;  
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/seedkin.png&quot; width=&quot;300&quot; alt=&quot;seedkin&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;    
    &lt;div class=&quot;col&quot;&gt;
    ② Cloudkin: comprende todas las criaturas de Eorzea que se desplazan principalmente volando. Más allá de eso, hay pocas explicaciones; algunos cloudkin ponen huevos, otros llevan plumas, pero el vuelo es su principal característica.
    &lt;/div&gt;  
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/cloudkin.png&quot; width=&quot;300&quot; alt=&quot;cloudkin&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
     ③ Scalekin: al igual que los dos anteriores comprende a todas las criaturas inferiores de Eorzea con escamas.
    &lt;/div&gt;  
    &lt;div class=&quot;col&quot;&gt;
    &amp;nbsp;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-1/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-1/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>enciclopedia</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Historia Completa de FFXIV – Parte 2: Renacimiento</title>
        <description>&lt;p&gt;Nuestro guerrero de la luz vuelve del lugar protegido del tiempo y el espacio, cinco años después de la Séptima Calamidad Umbral causada por &lt;em&gt;Bahamut&lt;/em&gt;.
Nos encontramos una &lt;em&gt;Eorzea&lt;/em&gt; que en esencia es la misma, pero sigue sufriendo por los estragos de la catástrofe.
En nuestras aventuras en &lt;em&gt;Eorzea&lt;/em&gt; nos encontraremos con personajes del pasado y nuevas amistades, que no s irán acompañando en nuestro arduo camino.
&lt;em&gt;Primals&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Ascianos&lt;/em&gt; y el &lt;em&gt;Imperio Garleano&lt;/em&gt; no dejarán que nuestra aventura sea placentera, así que deberemos hacerles frente para poder, por fin, tener paz en &lt;em&gt;Eorzea&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tengo intención de hacer un vídeo como este de todas las expansiones, así que queréis repasar la historia de este magnífico juego, pasaos por el canal de Youtube y decidme que os ha parecido el vídeo. 
Y no olvidéis seguir a la Gaceta Eorzea en Twitter, ya que si no os perderéis éste y muchísimos otros artículos muy pero que muy interesantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Guerreros de la luz, nos vemos en Eorzea!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/MEYfhJw20zQ?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 12 Sep 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/historia-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/historia-2/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>clases</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Guía de introducción al raideo</title>
        <description>&lt;p&gt;Hoy os traemos una &lt;strong&gt;guía de introducción en Español&lt;/strong&gt; al &lt;strong&gt;raideo&lt;/strong&gt; en FFXIV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanto si sois &lt;strong&gt;nuevos jugadores&lt;/strong&gt; o queréis &lt;strong&gt;conocer mejor este parte del juego&lt;/strong&gt; esta guia os sera de gran utilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No olvidéis de comentar el vídeo y &lt;strong&gt;subscribiros&lt;/strong&gt; al &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC6WMAsnnQXRP5pWG8dWwwnA&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;canal de Zex Krow&lt;/a&gt; si os ha gustado.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/H1UkJVAZ1K8?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 11 Sep 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/raidear/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/raidear/</guid>
        
        <category>guía</category>
        
        <category>encuentros</category>
        
        
        <category>encuentros</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 10 Septiembre 2021</title>
        <description>&lt;p&gt;Una semana mas &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion210910/freport_189.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 189&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 189&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los 80 puntos de manera fácil y ganar los 60,000 MGP:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pecho cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/cabd1f16f2e/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Olive Green Dye&lt;/a&gt;,  el cual podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=70849afadc9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt; por 216 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pantalones cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/cabd1f16f2e/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Olive Green Dye&lt;/a&gt;,  el cual podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=70849afadc9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt; por 216 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;brazales&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/e9de0e27ff0/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Sunstone Bracelet&lt;/a&gt; que podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/5bb26173110/?item=e9de0e27ff0&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Sileas&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Ul’dah - Steps of Thal (X:10.0 Y:12.5)&lt;/strong&gt; por 2544 gil.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sino tenéis desbloqueados el fashion report lo podéis hacer mediante la quest &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/bd8144d7d23&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Passion for Fashion&lt;/a&gt; la cual os la da &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/bfd5ce76f91/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Lewena&lt;/a&gt; en The Gold Saucer (X: 4.8 Y: 6.1).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ultimo recordar que este &lt;strong&gt;13 de Septiembre&lt;/strong&gt; tenemos de nuevo el &lt;a href=&quot;/evento-ffxv/&quot;&gt;evento del Final Fantasy XV&lt;/a&gt; con el que podéis conseguir el coche Regalia Type-G, el cual es para 4 jugadores, y os costara 200,000 MGP por lo cual hacer el fashion report es una manera fácil de conseguirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion210521/ffxivregalia.jpg&quot; alt=&quot;Regalia Type-G&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Regalia Type-G&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 10 Sep 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion210910/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion210910/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Relatos del Crepúsculo : La flor que se marchitó en el rojo atardecer</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;La siguiente entrega de Relatos del Crepúsculo ya está disponible para lectura. Adéntrate en la vida de una gran heroína en este relato épico:&lt;/em&gt;
&lt;br /&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Traducción desde el relato &lt;a href=&quot;https://jp.finalfantasyxiv.com/lodestone/special/tales_from_the_twilight/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;original&lt;/a&gt; publicado en la lodestone.&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-flor-que-se-marchitó-en-el-rojo-atardecer&quot;&gt;La flor que se marchitó en el rojo atardecer&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Su padre había muerto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sólo habían pasado unos días desde el suceso, y Fordola no quería otra cosa que huir lejos, muy lejos. Su madre no había dejado de llorar, y sabía que si ella también se ponía a llorar sólo empeoraría las cosas. Al mismo tiempo, el desprecio por parte de los imperiales y de los Ala Mhigans la carcomía. ¿Qué sentido tenía vivir así?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando el sol comenzó a descender hacia el horizonte, Fordola se dirigió a las murallas exteriores, deslizándose como una sombra por los callejones que los soldados imperiales no tenían por costumbre patrullar. Se coló por una grieta en la piedra, por la que sólo un niño como ella podría pasar, y llegó a su santuario. Allí podía contemplar los picos más orientales de Abalathia’s Spine y, lo más importante, estar sola. Relajada, entrecerró los ojos ante el resplandor del sol del oeste. A Fordola le gustaba mucho ①el cielo rojo brillante que se puede ver justo antes del anochecer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“¿Por qué se vuelve así de rojo el cielo?”, le había preguntado una vez a su padre. Un hombre que no inventaba respuestas a preguntas como ésa, de las que no conocía el porqué y se ponía a pensar sobre ello con su hija. Así era su padre: honesto y amable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una punzada de inquietud devolvió a Fordola al presente. Se giró para ver un par de ojos dorados y brillantes que la miraban con unas fauces anchas como las de una rana. La bulbosa forma azul del ②abaddon se estremecía en espera de su próxima comida. Debía de haber salido de la orilla del agua en busca de una presa. Parpadeó cuando su larga lengua se extendió para probar el aire, rastreando su olor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero Fordola no sintió miedo.
Sin embargo, entendió que moriría ahí mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…. Pero no fue eso lo que sucedió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¡¡¡¡Ahhhhhhh!!!!”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El grito de la mujer le llegó primero. A continuación, una ráfaga de aire, el sonido de un golpe y… la criatura desapareció. Un instante después, otro golpe atrajo su mirada a cierta distancia hacia la derecha, donde observó al abaddon, ahora tendido, con las piernas rechonchas agitándose patéticamente en el aire. Sin inmutarse, Fordola se quedó mirando mientras la mujer, que sólo podía suponer que era una especie de artista marcial, volvía corriendo a su lado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Estás bien?¿Te has hecho daño?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aún estupefacta por la situación, Fordola consiguió asentir con la cabeza. Pudo escuchar a la mujer decir con alivio un “menos mal” en voz baja mientras extendía la mano hacia donde estaba sentada Fordola (¡¿cuándo se había caído?!). Aunque la mayor parte de su rostro estaba oculto por una máscara, la sonrisa de la mujer brillaba. Casi le recordó a Fordola el cielo rojo brillante que se puede ver justo antes del anochecer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Soy Yda, encantada de conocerte”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fordola, bastante incómoda por la situación, se quedó quieta como una piedra mientras Yda estrechaba su mano con las suyas y la agitaba de arriba abajo como se haría con la de un niño pequeño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“E-esto….”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Cómo te llamas?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“…Fordola”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¡Fordola! ¿Has venido sola? ¿Dónde están tus padres?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Mi madre probablemente está en casa. Mi padre está… está…”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando Fordola se quedó atascada en sus palabras, Yda dijo un simple “entiendo” y no preguntó nada más al respecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¡Hey Fordola! ¿Nos vemos mañana aquí de nuevo?”&lt;/em&gt; dijo Yda de repente como si se hubiera olvidado ya del tema de su padre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Qué? ¿Por qué?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yda ladeó la cabeza, confundida. &lt;em&gt;“¡Porque somos amigas!”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“¿Desde cuándo?” se preguntó Fordola. Puede que esta “Yda” le haya salvado la vida, pero eso no las convertía en amigas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¡No te preocupes! Si aparecen más monstruos, los mandaré de una patada a Doma”&lt;/em&gt;, replicó la mujer. &lt;em&gt;“¿Entonces vendrás?”&lt;/em&gt;, continuó, sin mostrar ninguna intención de soltar la mano de Fordola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No sabía qué hacer pero finalmente Fordola asintió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acompañar a Yda a donde quiera que fuera se convirtió en algo habitual para Fordola en los días siguientes. Nunca olvidaría la alegría de cruzar a nado el lago Seld, ni el haber tenido que explicar a su preocupada madre sus ojos enrojecidos por la sal. También aprendió a cazar. Su primera presa, que Yda asó en una hoguera, no tenía el mismo sabor que las comidas que preparaba su madre, pero estaba deliciosa. Y por primera vez desde la muerte de su padre, Fordola descubrió que podía volver a sonreír.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, Yda hablaba a menudo de su hermana menor. Ella también se había enfrentado a la muerte de su padre a una edad temprana, e Yda había estado desesperada por animarla, por llevarla a cualquier sitio que pudiera arrancarle una sonrisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Me recuerdas a ella, ¿sabes? Por eso no podía dejarte allí de aquel modo”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También mencionó que se quedaba en Gyr Abania temporalmente mientras ella y su compañero hacían su “trabajo”. Sin embargo, Yda no quiso decir qué es lo que pretendían lograr, desechando sus preguntas con una simple sonrisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero Fordola tenía una ligera idea. Había oído a Yda hablar varias veces con su compañero a través de linkpearl, siempre sobre “los refugiados”, y aunque no podía adivinar los detalles, era suficiente para saber que eran enemigos del Imperio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero a pesar de ello, y para su propia sorpresa, Fordola se sentía perfectamente a gusto a su lado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Por qué no vienes conmigo?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No hubo ninguna duda en la oferta. Cumplida su misión, Yda abandonaría pronto Ala Mhigo, con Fordola, si así lo deseaba. Podrían vivir juntas en otro lugar, en algún sitio libre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fordola no sabía qué decir. Todo era tan repentino… ¿y qué pasaba con sus amigos y su familia? ¿Podría llevarlos a ellos también?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Sólo podemos llevar un número determinado de personas. Podemos meter a una o dos con la carga, pero no más que eso”&lt;/em&gt;. Yda se mostró apenada. &lt;em&gt;“Lo siento… Tal vez fue un error por mi parte preguntar”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fordola recordó entonces el sentimiento de querer huir de allí que la había llevado a conocer a Yda, y le prometió que lo pensaría, así que Yda le dijo dónde y cuándo reunirse para su huida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de muchas dudas, Fordola decidió compartir su dilema con sus cuatro amigos más cercanos. Se quedaron en silencio mientras ella les contaba todo, y durante un buen rato después. Parecía que ellos tampoco sabían qué decir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue Emelin quien habló primero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“…Lo siento. No puedo dejar atrás a mi familia. Pero tampoco quiero separarme de Fordola….”&lt;/em&gt;, consiguió decir con cara de estar a punto de llorar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Mi abuelo es muy viejo”&lt;/em&gt;, murmuró disculpándose Hrudolf, el muchacho grueso que estaba a su lado. &lt;em&gt;“Creo que yo tampoco podría ir”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hombros de Fordola se desplomaron. Fue Charlet, un niño que a menudo la seguía como un hermano menor, quien habló a continuación, con lágrimas en los ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Yo… entiendo los sentimientos de la hermana Fordola. Estabas tan triste por… por lo de tu padre, pero he visto con mis propios ojos lo feliz que has estado estos días, así que… si quieres… si la hermana Fordola quiere ir, ¡te echaré mucho de menos, pero te apoyaré con todas mis fuerzas!”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante esto, Ansfrid, el hermano mayor de Charlet, soltó un bufido exasperado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¡No seas idiota! ¿Por qué necesitas la ayuda de un Ala Mhigan? ¡Para eso estamos aquí! No te atrevas a irte, Fordola, ¡nosotros te apoyaremos!”&lt;/em&gt;. Le temblaba el labio mientras la miraba con los puños apretados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y entonces Charlet empezó a llorar. &lt;em&gt;“Yo no….no quiero que te vayas. Quiero que todos estemos juntos para siempre”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¡No nos dejes! ¡Siempre seremos tus amigos si te quedas!”&lt;/em&gt; se lamentó Emelin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque hubiera preferido que no fueran tan llorones, Fordola se alegró de oír lo mucho que se preocupaban sus amigos por ella. Entendían lo duro que era no ser ni Ala Mhigan ni Garlean, y no podía abandonarlos ahora, no después de todo lo que habían pasado juntos. Le diría a Yda que no. Se quedaría en Ala Mhigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez tomada la decisión, Fordola se decidió a despedir a Yda con una sonrisa. La echaría mucho de menos, pero seguro que algún día volverían a encontrarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y así se dirigió a su casa, sin reparar en la figura que la observaba desde las sombras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El día señalado llegó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando el sol se abrió paso por el cielo, Fordola se dirigió al lugar acordado para esperar, tal y como había hecho en innumerables ocasiones. Sin embargo, la Yda que salió a su encuentro no se comportaba como el alma despreocupada que ella conocía. En todas las demás ocasiones, había saltado alegremente hacia Fordola en el momento en que sus miradas se habían cruzado, pero hoy dudaba, escudriñando su entorno con cautela. Fordola siguió su mirada, pero no notó nada fuera de lo común en las ruinas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Yda?”&lt;/em&gt;, preguntó en voz baja, pero la mujer estaba distraída, apretando su linkpearl contra la oreja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Esto tampoco tiene buena pinta”&lt;/em&gt;, le dijo a quienquiera que fuera, su compañero habitual supuso Fordola. &lt;em&gt;“Cambio de planes. Ve ahora. No me esperes”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿De qué estaba hablando?. Fordola pudo oír entonces un grito que provenía del otro lado del linkpearl.  Alguien no parecía estar muy contento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¡Lo siento, Papalymo! Cuida de Lyse por mí”&lt;/em&gt; dijo Yda con su habitual alegría, silenciando la conexión. Aliviada, Fordola se acercó, segura de que Yda seguía siendo ella misma después de todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue entonces cuando oyó los pasos. Con el corazón acelerado, se giró para ver a dos, tres, y luego a más y más soldados abriéndose paso a su alrededor, al menos diez en total.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Me has engañado eh….”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voz de Yda era más fría de lo que nunca había oído, tan fría que Fordola tardó un momento en darse cuenta de con quién estaba hablando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Qué?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Sabías que me enteraría si me delatabas a los guardias, así que en lugar de eso te aseguraste de que te siguieran… ¡Rata imperial!”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intentó protestar, pero su voz se apagó en su garganta cuando se dio cuenta de la verdad de la situación. Que Yda estaba actuando… y que los soldados sospechaban de ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Pensé que podría ganar algo de dinero con la hija de un rico mercader, pero tenías que estropearlo todo… ¡Será mejor que corras mientras puedas, o te estrangularé aquí mismo!”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo eran mentiras para evitar que los imperiales la acusaran de traición, y Fordola no tuvo más remedio que seguirle la corriente. Se mordió la lengua, sintiéndose furiosa y patética al mismo tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Corre.”&lt;/em&gt; Gesticuló Yda con los labios de modo que sólo Fordola pudiera verlo al mismo tiempo que uno de los soldados se llevaba a la boca un ③transceptor magitek. Casi en el mismo instante, otro soldado, que había estado acortando lentamente la distancia entre él y Fordola, alargó la mano para agarrarla, pero el pie de Yda golpeó la tierra, impulsándola hacia delante en un abrir y cerrar de ojos, y él se desplomó de una patada en la tripa con un grito. Alarmados, los demás se apresuraron a rodear a Yda, que bailaba de un lado a otro sobre la punta de los pies, con los puños preparados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¡Sentíos libres de atacar todos a la vez, si estais tan asustados!”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¡Matad a esa salvaje!”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los soldados blandieron sus espadas con gritos de rabia y Fordola echó a correr. Si se quedaba, le pondría las cosas más difíciles a Yda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Huyó entre las ruinas, sorteando los escombros. Pero, por muy ágil que fuera, no podía aspirar a igualar la zancada de un soldado, y se vio rápidamente alcanzada. Fordola se acobardó ante el destello maligno de la espada que se dirigía hacia ella, y perdió el equilibrio, al igual que el imperial, que en ese mismo instante se vio impulsado sin gracia hacia los escombros cercanos gracias a una patada en el costado que le hizo crujir los huesos. Se desplomó en el suelo, inmóvil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yda se volvió y se encontró con los ojos de Fordola. Sin su máscara habitual, Fordola pudo ver las líneas de tinta que formaban el tatuaje tradicional Ala Mhigan en su rostro. Sus ojos, azules pudo ver Fordola por fin, eran muy amables. “Por favor, corre”, quiso decir, pero no pudo encontrar la voz. Su cuerpo seguía temblando en el lugar donde se encontraba, congelada, pero Yda se acercó como si no pasara nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Vive, Fordola”&lt;/em&gt;, le dijo, poniéndole una mano tranquilizadora en el pelo. &lt;em&gt;“Sobrevive, y encuentra alguna esperanza a la que aferrarte”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fordola sólo pudo asentir, apenas capaz de contener los sollozos que amenazaban con salir de su pecho, mientras Yda la agasajaba con una última sonrisa. Luego se marchó, corriendo con fuerza y rapidez en la dirección contraria, haciendo señas a sus enemigos para que la siguieran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el cielo ardiendo en rojo tras ella, Yda bailó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los imperiales caían uno tras otro ante sus golpes, pero ni siquiera ella podía esquivar cada espada, cada puño, cada bala que se cruzaba en su camino, y pronto el suelo blanco y salado se volvió también carmesí. Desde la distancia, Fordola observó cómo la fuerza de Yda disminuía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada vez había más soldados que se unían a la lucha. Incluso vio que se acercaba una monstruosidad magitek, cuyo chirrido de metal contra metal se sumaba al clamor que ahora resonaba en las ruinas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con su rapidez, Yda podría haber escapado sola. Sin embargo, allí se quedó, luchando en esa batalla imposible de ganar. Iba a morir, ¿y por qué? ¿por el bien de una niña? ¿por ella?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Por qué te sacrificas así por alguien como yo….?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si pedía ayuda aún podrían llegar a tiempo. ¿Pero a quién? ¿Quién ayudaría a un enemigo del Imperio? Nadie que ella conociera. Maldijo su propia inutilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aun así, siguió avanzando. Paso a paso, aunque sus piernas temblaban al darlos, pero repitió para sí misma las últimas palabras de Yda una y otra vez hasta que formaron parte de ella. Sobreviviría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, no se enfrentó a ninguna investigación por haber estado presente, gracias al engaño de Yda. Sin embargo, sabía que si su lealtad al imperio volvía a ponerse en duda, su madre, y tal vez incluso sus amigos, también pagarían el precio. Sería el encarcelamiento o la muerte para todos ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si estas eran sus opciones, entonces demostraría ser una digna ciudadana del Imperio. Aunque todavía no había encontrado la esperanza de la que hablaba Yda, decidió creer que algún día la encontraría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta entonces, cumpliría su promesa y viviría.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/crepusculo/03/fordola.jpg&quot; alt=&quot;Merlwyb&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tatuaje resaltaba con fuerza sobre la tez de Fordola, con su tinta fresca bajo la piel. Trazó el patrón del  tatuaje tradicional Ala Mhigan con sus dedos. Ese día, ella y Ansfrid, Emelin y Hrudolf se unirían a la XII Legión Imperial, pero era otro día el que ocupaba sus pensamientos mientras se ponía en marcha, uno ya pasado, pero vívido como el cielo rojo brillante que se puede ver justo antes del anochecer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llevaba aquel recuerdo con ella mientras daba un paso, y luego otro, hacia sus amigos que la esperaban.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
Notas de Traducción:&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
①”El cielo rojo brillante que se puede ver justo antes del anochecer” o 茜空 como le llaman en japonés, es una palabra para referirse a ese momento justo antes del anochecer en que el cielo se vuelve totalmente rojo.&lt;br /&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/crepusculo/03/cielo.jpg&quot; alt=&quot;Yugiri&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
② Abaddon: se refiere a los sapos morados que podemos encontrar en lugares como The Lochs:&lt;br /&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/crepusculo/03/abaddon.jpg&quot; alt=&quot;Yugiri&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
③ Transceptor: dispositivo que cuenta con un transmisor y un receptor que comparten parte de los circuitos o se encuentran dentro de la misma caja. ​ Cuando el transmisor y el receptor no tienen en común partes del circuito electrónico se conoce como transmisor-receptor.
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 10 Sep 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/crepusculo-3/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/crepusculo-3/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>relatos</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
