<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gaceta Eorzea</title>
    <description>Artículos y guías de Final Fantasy XIV en Español.</description>
    <link>https://gaceta-eorzea.com/</link>
    <atom:link href="https://gaceta-eorzea.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 12:31:43 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Mar 2022 12:31:43 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Lore de las Clases de FFXIV: Los Segadores</title>
        <description>&lt;p&gt;De reciente incorporación, los siniestros segadores han llegado a Eorzea con sus guadañas para quedarse.&lt;br /&gt;
De origen Garleano, estos trágicos asesinos de Seres del Vacío usaran su magia oscura para defender a sus compatriotas y evitar que el vacío tome nuestro mundo.&lt;br /&gt;
Si queréis aprender más sobre los Astrólogos, pasaos por el canal de Youtube y decidme que os ha parecido el vídeo.&lt;br /&gt;
Y no olvidéis seguir a la Gaceta Eorzea en Twitter, ya que si no os perderéis éste y muchísimos otros artículos muy pero que muy interesantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Guerreros de la luz, nos vemos en Eorzea!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/YKCi-1v9N7Q?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/loree-reaper/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/loree-reaper/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>clases</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Guia Gunbreaker en Endwalker</title>
        <description>&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Gunbreaker&lt;/strong&gt; es uno de los 4 &lt;strong&gt;tanks&lt;/strong&gt; de Final Fantasy XIV, siendo un tank que tiene una de las rotaciones para hacer &lt;strong&gt;daños más interesantes&lt;/strong&gt; y también más &lt;strong&gt;rápidas&lt;/strong&gt;, además de suplir todas sus funcionalidades como tank con su colección de bufos. En éste vídeo te explico sus &lt;strong&gt;habilidades&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;mecánica&lt;/strong&gt; básica del job, el &lt;strong&gt;openner&lt;/strong&gt; y algunos &lt;strong&gt;consejos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/90rdr7QDHG0?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/gunbreaker-ew/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/gunbreaker-ew/</guid>
        
        <category>jobs</category>
        
        
        <category>jobs</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Diario de desarrollo: Una corona digna de una princesa</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Os traemos la traducción una &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/blog/003294.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;nueva entrada en el blog&lt;/a&gt; de los desarrolladores de Final Fantasy XIV centrada en el próximo evento estacional, que tendrá lugar durante el mes de marzo dedicado al Día de las Mujercitas (Little Ladies’ Day)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;10/03/2022&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Hola!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soy Sicycre, del equipo de Comunidad. ¿Os podéis creer que ya sea marzo? Pronto habrá un cambio de estación, pero ¿sabéis qué más se viene? Un evento estacional que ocurre durante la transición entre el invierno y la primavera: el &lt;strong&gt;Día de las Mujercitas (Little Ladies’ Day)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy os quiero hablar de los detalles del evento y sus recompensas.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;duración-del-evento&quot;&gt;Duración del evento&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Inicio: lunes 14 de marzo a las 09:00 (hora peninsular).&lt;br /&gt;
Fin: jueves 31 de marzo a las 15:59 (hora peninsular).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;cómo-participar&quot;&gt;Cómo participar&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Habla con Marabel en Ul’dah - Steps of Nald (X:10.1 Y:8.7) para empezar la misión.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/devblog/01/imagen_1.jpg&quot; alt=&quot;Marabel&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;misión-fashion-face-off&quot;&gt;Misión: Fashion Face-off&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Marabel busca a alguien que le ayude a prepararse para el desfile del Día de las Mujercitas. Al verte pasar, se ha fijado en ti y se le ha iluminado la mirada.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;recompensas&quot;&gt;Recompensas&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Equipamiento: &lt;strong&gt;Little Lady’s Crown&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/devblog/01/imagen_2.jpg&quot; alt=&quot;Razas y Géneros&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Varios gurús de la moda me han dicho que esta corona queda muy elegante cuando te la colocas hacia un lado. Pruébala con distintos conjuntos, ¡es apta para todas las razas y géneros!&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/devblog/01/imagen_3.jpg&quot; alt=&quot;Razas y Géneros&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, los vendedores que aparecen durante el evento estacional tendrán dos tipos de &lt;strong&gt;confeti&lt;/strong&gt; disponibles: &lt;strong&gt;melocotón&lt;/strong&gt; (Peach Confetti) y &lt;strong&gt;cereza&lt;/strong&gt; (Cherry Confetti). Yo siempre intento comprar para todo el año. Son objetos que dan un toque especial a las capturas de pantalla, así que es buena idea acumularlos.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/devblog/01/imagen_4.jpg&quot; alt=&quot;Confetti&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno, eso es todo por hoy. Es hora de celebrar la llegada de la primavera con el evento del Día de las Mujercitas. ¡Espero ver un montón de fotos por ahí!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Hasta la próxima!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sicycre&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Equipo de Comunidad&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
Si queréis saber más del &lt;b&gt;evento&lt;/b&gt; y sus &lt;b&gt;recompensas&lt;/b&gt; pasad por &lt;a href=&quot;/little-ladies-2022&quot;&gt;la detallada entrada&lt;/a&gt; que hicimos en la gaceta sobre el mismo.
&lt;blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/devblog-01/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/devblog-01/</guid>
        
        <category>traducion</category>
        
        <category>diario</category>
        
        
        <category>diario</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 11 Marzo 2022</title>
        <description>&lt;p&gt;Esta semana de nuevo &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion220311/freport_215.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 215&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 215&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los &lt;strong&gt;80 puntos&lt;/strong&gt; de manera fácil y ganar los &lt;strong&gt;60,000 MGP&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pantalones&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/6f78b2ff679&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Leather Culottes&lt;/a&gt; que podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/5c0bdbdc542/?item=791b438d0fe&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Domitien&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:9.8)&lt;/strong&gt; en la categoría &lt;em&gt;Purchase Purchase Disciple of the Hand and Land Gear &amp;gt; Purchase Gear (Lv. 1-9)&lt;/em&gt; por 135 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;zapatos&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/510347881ea&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Leather Shoes&lt;/a&gt; que podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/5c0bdbdc542/?item=791b438d0fe&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Domitien&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:9.8)&lt;/strong&gt; en la categoría &lt;em&gt;Purchase Purchase Disciple of the Hand and Land Gear &amp;gt; Purchase Gear (Lv. 1-9)&lt;/em&gt; por 115 gil.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion220311/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion220311/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El Ocular Podcast: Repasando la Live Letter 69 | Nice</title>
        <description>&lt;p&gt;La sexta entrega del Podcast de &lt;a href=&quot;https://twitter.com/OcularEl&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;El Ocular&lt;/a&gt; con &lt;a href=&quot;https://twitter.com/ChocoFeru&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Choco Feru&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Habeces4&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Noah&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://twitter.com/LiaTales_ffxiv&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Lia Tales&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://twitter.com/trencapins&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Elanor&lt;/a&gt; y  de invitado &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Aryn_XIV&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Aryn&lt;/a&gt;. En esta ocasión el Podcast se centró en repasar la Live Letter 69 la cual nos adelanta parte de lo que nos llega al juego con el parche 6.1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podéis ver el Podcast al completo en el vídeo a continuación. No os olvidéis de seguir &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC0Ncgc0JH3CtDMraAIrlGkQ&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;el canal&lt;/a&gt; y darle like si os ha gustado.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/ej31AEA6NL4?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/el-ocular-06/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/el-ocular-06/</guid>
        
        <category>ocular</category>
        
        <category>podcast</category>
        
        
        <category>ocular</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El Ocular Podcast: Repasando la Live Letter 68 | Lalafells en 4K</title>
        <description>&lt;p&gt;La quinta entrega del Podcast de &lt;a href=&quot;https://twitter.com/OcularEl&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;El Ocular&lt;/a&gt; con &lt;a href=&quot;https://twitter.com/ChocoFeru&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Choco Feru&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Habeces4&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Noah&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://twitter.com/LiaTales_ffxiv&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Lia Tales&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://twitter.com/trencapins&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Elanor&lt;/a&gt;. En esta ocasión el Podcast se centró en un repaso a la Live Letter 68, la cual nos trajo interesantes sorpresas de cara al futuro de FFXIV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podéis ver el Podcast al completo en el vídeo a continuación. No os olvidéis de seguir &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC0Ncgc0JH3CtDMraAIrlGkQ&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;el canal&lt;/a&gt; y darle like si os ha gustado.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/jw1u3rtVOmU?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/el-ocular-05/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/el-ocular-05/</guid>
        
        <category>ocular</category>
        
        <category>podcast</category>
        
        
        <category>ocular</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El Ocular Podcast: Hablando de Savage con Aebon | Hoy el oraldine, sabor manzana</title>
        <description>&lt;p&gt;La cuarta entrega del Podcast de &lt;a href=&quot;https://twitter.com/OcularEl&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;El Ocular&lt;/a&gt; con &lt;a href=&quot;https://twitter.com/ChocoFeru&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Choco Feru&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Habeces4&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Noah&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://twitter.com/LiaTales_ffxiv&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Lia Tales&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://twitter.com/trencapins&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Elanor&lt;/a&gt; y de invitado &lt;a href=&quot;https://twitter.com/IbonMGen&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Aebon&lt;/a&gt;. En esta ocasión el Podcast se centró en el tier de Savage del comienzo de la expansión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podéis ver el Podcast al completo en el vídeo a continuación. No os olvidéis de seguir &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC0Ncgc0JH3CtDMraAIrlGkQ&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;el canal&lt;/a&gt; y darle like si os ha gustado.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/tQy3okEk7_M?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/el-ocular-04/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/el-ocular-04/</guid>
        
        <category>ocular</category>
        
        <category>podcast</category>
        
        
        <category>ocular</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Enciclopedia Eorzea: La Era de la iluminación</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Os traemos página a página la Enciclopedia de Eorzea traducida al Español.&lt;br /&gt;
Con cientos de páginas que detallan todo, desde la historia y las culturas de Eorzea hasta su geografía y sus habitantes, este tomo elaborado por expertos es un verdadero tesoro de información inestimable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La Enciclopedia de Eorzea ofrece una visión en profundidad de las ciudades-estado, las organizaciones y los personajes más importantes del reino, así como de sus diversas profesiones y sus principales practicantes. Los lectores también conocerán a los hombres bestia de Eorzea, sus culturas, costumbres y deidades, y obtendrán datos detallados sobre las innumerables criaturas del reino, desde las más tímidas hasta las más terroríficas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-era-de-la-iluminación&quot;&gt;LA ERA DE LA ILUMINACIÓN&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“La Quinta Era Astral fue una época de incalculables maravillas, en la que florecieron las artes arcanas y las grandes civilizaciones que dominaban tales poderes. Desgraciadamente, esta era de iluminación no duraría. La Guerra de los Magi trajo consigo las grandes inundaciones de la Sexta Calamidad Umbral, que se tragaron a las naciones una vez tan orgullosas y no dejaron más que un páramo maltrecho a su paso.”&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;- Nenekko Neko, erudito de Ul’dah.&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;quinta-era-astral-las-semillas-de-la-magia&quot;&gt;QUINTA ERA ASTRAL: LAS SEMILLAS DE LA MAGIA&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;En los albores de la Quinta Era Astral, mientras Eorzea se acurrucaba en el amargo frío de las Heladas Interminables, la gente del reino suplicó una vez más a los Doce que les dieran calor. Fue durante esta época cuando se construyó una magnífica catedral en el borde del Sudario Negro, un santuario donde la gente rezaba fervientemente a los dioses y aprovechaba el poder de sus bendiciones mediante el uso de la magia. Estos rituales cobraron protagonismo como una forma de que los supervivientes de la Quinta Calamidad pudieran hacer frente a las sombrías perspectivas de la época, y sirvieron como fuerza motriz en la revitalización de los reinos.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/20/catedral1.jpg&quot; alt=&quot;Catedral de los 12&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A medida que las duras condiciones climáticas disminuían, la gente volvía a recorrer el reino. Los pequeños asentamientos se convirtieron en pueblos y luego en ciudades, cada una con su propia cultura única. El culto universal a los Doce se dividió a medida que los habitantes de estas comunidades trataban de afirmar su nueva identidad eligiendo a las deidades guardianas para que los protegieran. Estas diferencias crecientes en la cultura, la religión y los enfoques de las artes arcanas conducirían a intensas contiendas por la supremacía entre las naciones.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/20/catedral2.jpg&quot; alt=&quot;Catedral de los 12&quot; /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;Se cree que el primer Santuario de los Doce fue erigido alrededor de los albores de la Quinta Era Astral. Tras años de desuso, la estructura original cayó en la ruina, cubierta por la espesa maleza del Sudario Negro y permaneciendo olvidada hasta después de la Séptima Calamidad Umbral, cuando fue desenterrada y restaurada a su gloria de antaño. En la Era Moderna, también sirve como sala donde los dioses dan testimonio de la declaración de los vínculos eternos entre los amantes.&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;el-precursor-de-la-guerra&quot;&gt;EL PRECURSOR DE LA GUERRA&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Alrededor del año trescientos de la Quinta Era Astral surgieron ciudades incipientes, y durante los siguientes dos siglos y medio, el número de ciudades-estado crecería hasta doce, cada una de las cuales rendía tributo a un único dios o diosa del panteón eorzeano. Estas ciudades-estado, sin embargo, carecían de la estabilidad de sus homólogas modernas, y el inicio de la Era de la Iluminación estuvo plagado de agitación, con fronteras territoriales que se redibujaban sin cesar a medida que los dominios más pequeños se veían asolados, divididos o integrados en poblaciones más grandes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el milésimo año de la Quinta Era Astral, las naciones soberanas del reino eran seis, entre las que destacaban Mhach, situada en la cuenca occidental de Yafaem; Amdapor, situada en las llanuras del centro de Aldenard (o lo que es ahora el Sur del Sudario Negro); y Nym, que abarcaba la costa occidental de la Isla de Vylbrand. Pero en la segunda mitad de esta era, las ciudades-estado que hasta entonces habían soportado siglos de agitación interminente se verían envueltas en una disputa de una escala totalmente diferente.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/20/quinta.jpg&quot; alt=&quot;Quinta Era&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;em&gt;Traducción de la página 30 de la Enciclopedia de Eorzea por Lia Tales para Gaceta Eorzea.&lt;/em&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-20/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-20/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>enciclopedia</category>
        
        
        <category>enciclopedia</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Evento El asombroso tesoro de los Moogle</title>
        <description>&lt;p&gt;De nuevo tendremos disponible el evento de &lt;strong&gt;asombroso tesoro de los Moogle, Moogle Treasure Trove en Inglés&lt;/strong&gt;, donde podremos conseguir interesantes &lt;strong&gt;recompensas&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este evento lo podremos realizar &lt;strong&gt;desde&lt;/strong&gt; el &lt;strong&gt;Lunes 14 de Marzo&lt;/strong&gt; a las &lt;strong&gt;10:00&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;hasta&lt;/strong&gt; la salida del &lt;strong&gt;parche 6.1&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el evento podremos obtener &lt;strong&gt;Irregular Tomestones of Scripture&lt;/strong&gt; las cuales canjearemos por las &lt;strong&gt;recompensas&lt;/strong&gt; que deseemos.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;adquiriendo-tomestones&quot;&gt;Adquiriendo Tomestones&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Para adquirir las &lt;strong&gt;Irregular Tomestones of Scripture&lt;/strong&gt; debemos realizar actividades que esten &lt;strong&gt;marcadas&lt;/strong&gt; con un icono de un &lt;strong&gt;Moogle&lt;/strong&gt; en el &lt;strong&gt;duty finder&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moogle-oct-21/duty.png&quot; alt=&quot;Duty Finder&quot; /&gt;
    &lt;br /&gt;
    &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Actividades Marcadas en el Duty Finder&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas &lt;strong&gt;actividades&lt;/strong&gt; nos daran distinto numero de &lt;strong&gt;Tomestones&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;span2&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-dark&quot;&gt;
      &lt;font color=&quot;white&quot;&gt;&lt;b&gt;Duty&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;
    &lt;/div&gt;             
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-dark&quot;&gt;
        &lt;font color=&quot;white&quot;&gt;&lt;b&gt;&amp;nbsp;Tomes&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;
    &lt;/div&gt;    
  &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      The Praetorium
    &lt;/div&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      10
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt;   

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      Castrum Meridianum
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      7
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt;  

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      Dun Scaith
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      7
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt;    

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      The Weepingi City of Mhach
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      5
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt;   

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      The Borderland Ruins (PvP)
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      3/5
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt;

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      Seal Rock (PvP)
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      3/5
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt;   

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      The Fields of Glory (PvP)
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      3/5
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt;

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      Onsal Hakair (PvP)
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      3/5
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt;

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      Hidden Gorge (PvP)
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      3/5
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt;

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      Copperbell Mines (Hard)
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      4
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt;   

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      Pharos Sirius
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      4
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt;   

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      The Keeper of the Lake
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      4
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt;   

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      The Aurum Vale
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      4
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt; 


  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      The Void Ark
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      3
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt; 

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      Dzemael Darkhold
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      3
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt; 

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      The Wreath of Snakes
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      2
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt; 

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      Hells' Kier
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      2
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt; 

  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
      The Jade Stoa
    &lt;/div&gt;        
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
      2
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt; 

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
Nota: Estas actividades hay que hacerlas &lt;b&gt;sincronizados&lt;/b&gt; a su nivel asi que &lt;b&gt;no podeis usar Unrestricted Party&lt;/b&gt;.
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;canjear-tomestones&quot;&gt;Canjear Tomestones&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Para canjear las recompensas debemos hablar con cualquiera de los &lt;strong&gt;Itinerant Moogle&lt;/strong&gt; del evento que esta en las ciudades principales, cerca de la Aetheryte central.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moogle-oct-21/moguri.png&quot; alt=&quot;Moogle&quot; /&gt;
    &lt;br /&gt;
    &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Itinerant Moogle&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
        &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
            &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moogle-oct-21/gridania.jpg&quot; alt=&quot;&amp;gt;New Gridania&quot; /&gt;
            &lt;br /&gt;
            &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;New Gridania&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
        &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
            &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moogle-oct-21/ulda.jpg&quot; alt=&quot;Ul'dah&quot; /&gt;
            &lt;br /&gt;
            &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Ul'dah, Steps of Nald&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
        &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
            &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moogle-oct-21/limsa.jpg&quot; alt=&quot;Limsa Lominsa&quot; /&gt;
            &lt;br /&gt;
            &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Limsa Lominsa Lower Decks&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h4 id=&quot;recompensas-destacadas&quot;&gt;Recompensas destacadas&lt;/h4&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moogle-mar-22/destacada.jpg&quot; alt=&quot;Destacados&quot; /&gt;
    &lt;br /&gt;
    &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Mameshiba Earring (100) / Euphonious Kamuy Fife - Suzaku (50)/ Tamamo Headband (30) &lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tambien estará &lt;strong&gt;Modern Aesthetics - Controlled Chaos&lt;/strong&gt; por &lt;strong&gt;50 Irregular Tomestones of Scripture&lt;/strong&gt;, el cual es un &lt;strong&gt;peinado&lt;/strong&gt; disponible por &lt;strong&gt;1,800 Skybuilders Scrips (Firmament)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moogle-mar-22/controlled-chaos.jpg&quot; alt=&quot;Controlled Chaos&quot; /&gt;
    &lt;br /&gt;
    &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Peinado: Controlled Chaos&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por &lt;strong&gt;7 Irregular Tomestones of Scripture&lt;/strong&gt; podremos obtener el minion &lt;strong&gt;Behemoth Heir&lt;/strong&gt; el cual es obtenible por &lt;strong&gt;400 Centurion Seals&lt;/strong&gt;, lo cual son un bastantes &lt;strong&gt;Hunts de HW o SB&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moogle-mar-22/behemoth-hair.jpg&quot; alt=&quot;Behemoth Heir&quot; /&gt;
    &lt;br /&gt;
    &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Minion Griffin Hatchling&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por &lt;strong&gt;7 Irregular Tomestones of Scripture&lt;/strong&gt; podremos obtener el minion &lt;strong&gt;Ivon Coeurlfist Doll&lt;/strong&gt; el cual es drop de &lt;strong&gt;The Temple of the Fist&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moogle-mar-22/ivon.jpg&quot; alt=&quot;Ivon Coeurlfist Doll&quot; /&gt;
    &lt;br /&gt;
    &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Minion Aurelia Polyp&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tendremos también el &lt;strong&gt;set completo&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;Late Allagan&lt;/strong&gt;, por &lt;strong&gt;15 Irregular Tomestones of Scripture&lt;/strong&gt; cada pieza, estos set se compran con &lt;strong&gt;chapas de PvP&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moogle-mar-22/late-allagan.jpg&quot; alt=&quot;Set Late Allagan de Maiming (Dragoon / Reaper)&quot; /&gt;
    &lt;br /&gt;
    &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Set Late Allagan de Maiming (Dragoon / Reaper)&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si os gusta hacer &lt;strong&gt;mapas de tesoro&lt;/strong&gt; tendremos disponibles los &lt;strong&gt;Ostensibly Special Timeworm Map (Nivel 80)&lt;/strong&gt; donde podremos obtener &lt;strong&gt;2 por 30 Irregular Tomestones of Scripture&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;garantizan un portal&lt;/strong&gt; a la instancia del mapa donde podreis obtener &lt;strong&gt;materiales&lt;/strong&gt; bastante &lt;strong&gt;caros&lt;/strong&gt; para &lt;strong&gt;glamours o housing&lt;/strong&gt;, ademas tambien hay &lt;strong&gt;monturas, emotes y minions&lt;/strong&gt; exclusivos de mapas.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moogle-oct-21/map.jpg&quot; alt=&quot;Instancia de Mapa del Tesoro&quot; /&gt;
    &lt;br /&gt;
    &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Instancia de un Map del Tesoro&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También estaran disponible alguna de las &lt;strong&gt;monturas de las Tibus&lt;/strong&gt; de bestia de &lt;strong&gt;ARR&lt;/strong&gt; por &lt;strong&gt;30 Irregular Tomestones of Scripture&lt;/strong&gt; cada una de ellas.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/tribus/arr/laurel_goobbue.jpg&quot; alt=&quot;Montura Laurel Goobbue&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Montura Laurel Goobbue&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/tribus/arr/cavalry_drake.jpg&quot; alt=&quot;Montura Cavalry Draken&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Montura Cavalry Drake&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ultimo nos queda destacar que habra también algunas &lt;strong&gt;monturas de trials en extreme&lt;/strong&gt; por &lt;strong&gt;30 Irregular Tomestones of Scripture&lt;/strong&gt; cada una de ellas.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moogle-mar-22/aithon.jpg&quot; width=&quot;600&quot; alt=&quot;Montura Aithon (Ifrit Extreme)&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Montura Aithon (Ifrit Extreme)&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moogle-mar-22/boreas.jpg&quot; width=&quot;600&quot; alt=&quot;Montura Boreas (Shiva Extreme)&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Montura Boreas (Shiva Extreme)&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moogle-mar-22/white-lanner.jpg&quot; width=&quot;600&quot; alt=&quot;Montura White Lanner (Bismarck Extreme)&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Montura White Lanner (Bismarck Extreme)&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moogle-mar-22/rose-lanner.jpg&quot; width=&quot;600&quot; alt=&quot;Montura Rose Lanner (Ravana Extreme)&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Montura Rose Lanner (Ravana Extreme)&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existen ademas &lt;strong&gt;mas recompensas&lt;/strong&gt;, como &lt;strong&gt;mejoras de velocidad de ARR&lt;/strong&gt;, aunque solo funciona &lt;strong&gt;en el suelo y no volando&lt;/strong&gt;, cartas de &lt;strong&gt;Tiple triad&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;partituras&lt;/strong&gt;, o objetos de housing, pero podeis &lt;strong&gt;revisarlo en los NPC del evento&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/moogle-treasure-mar-22/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/moogle-treasure-mar-22/</guid>
        
        <category>evento</category>
        
        <category>noticias</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Evento: Little Ladies' Day</title>
        <description>&lt;p&gt;Ya tenemos los &lt;strong&gt;detalles&lt;/strong&gt; de el próximo evento de &lt;strong&gt;Little Ladies’ Day&lt;/strong&gt; (Dia de las Mujercitas) el cual es un &lt;strong&gt;evento original&lt;/strong&gt; de Final Fantasy XIV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este evento lo podremos realizar &lt;strong&gt;desde&lt;/strong&gt; el &lt;strong&gt;Martes 14 de Marzo&lt;/strong&gt; a las 09:00 hasta el &lt;strong&gt;Jueves 31 de Marzo&lt;/strong&gt; a las 16:59.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para empezar el evento deberemos aceptar la &lt;strong&gt;misión de nivel 15 Fashion Face-off&lt;/strong&gt;, la cual nos la dará &lt;strong&gt;Marabel en Ul’dah - Steps of Nald X:10.1 Y:8.7&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/little-ladies-2022/quest.jpg&quot; alt=&quot;Marabel&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras &lt;strong&gt;completar las misiones&lt;/strong&gt; de evento obtendremos una &lt;strong&gt;nueva recompensa&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/little-ladies-2022/recompensa.jpg&quot; alt=&quot;recompensa&quot; /&gt;
    &lt;br /&gt;
    En este caso tendremos &lt;b&gt;Little Lady's Crown&lt;/b&gt;, una corona para glamour.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordamos que &lt;strong&gt;posiblemente unos días después&lt;/strong&gt; del inicio del evento es muy &lt;strong&gt;probable&lt;/strong&gt; que en la tienda del juego pongan de &lt;strong&gt;rebaja&lt;/strong&gt; objetos de este evento de &lt;strong&gt;ediciones anteriores&lt;/strong&gt; como el &lt;strong&gt;emote y traje de Songbird&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/little-ladies-2022/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/little-ladies-2022/</guid>
        
        <category>evento</category>
        
        <category>noticias</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
