<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gaceta Eorzea</title>
    <description>Artículos y guías de Final Fantasy XIV en Español.</description>
    <link>https://gaceta-eorzea.com/</link>
    <atom:link href="https://gaceta-eorzea.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 08 Sep 2021 10:28:10 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Sep 2021 10:28:10 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Jugador contra Jugador - Rival Wings</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rival Wings&lt;/strong&gt; es una modalidad totalmente &lt;strong&gt;diferente a &lt;em&gt;Frontline&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; presentada en el parche 4.1.5 en Stormblood donde &lt;strong&gt;24 jugadores&lt;/strong&gt; divididos en 12 lucharán en una área que recordaba en objetivo a juegos estilo &lt;strong&gt;moba como &lt;em&gt;League of Legends&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora al igual que en &lt;em&gt;Frontline&lt;/em&gt; explicare algunos &lt;strong&gt;consejos generales&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;conceptos&lt;/strong&gt; que son esenciales para entender cómo se maneja este nuevo modo.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Rival Wings&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; es un mapa altamente &lt;strong&gt;estratégico&lt;/strong&gt; por lo cual estar atento a las &lt;strong&gt;indicaciones del chat&lt;/strong&gt; y los &lt;strong&gt;movimientos del mapa&lt;/strong&gt;, al igual el tiempo, el uso de los recursos y la &lt;strong&gt;cooperación&lt;/strong&gt; del grupo son esenciales.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Rival Wings&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; también posee un sistema de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Battle Highs&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; pero al no haber puntajes funciona de manera diferente y es llamado &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Soaring Highs&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Esto aumentará cada vez que alguien del grupo &lt;strong&gt;logre matar a alguien&lt;/strong&gt; y disminuye siempre que muera alguien de tu grupo. Habiendo llegado al &lt;em&gt;Soaring 20&lt;/em&gt; este se transformara &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Flying High&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/rivalwings/rival1.jpg&quot; alt=&quot;rival1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada stack de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Soaring&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; dará un 2% de daño y curación hasta llegar al &lt;strong&gt;20&lt;/strong&gt; donde este &lt;em&gt;buff&lt;/em&gt; pasará a ser &lt;strong&gt;permanente&lt;/strong&gt; dando un &lt;strong&gt;50% de daño/curación&lt;/strong&gt; además de aumentar la velocidad con cual se llena el &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Adrenaline Rush&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; un &lt;strong&gt;100%&lt;/strong&gt;. El &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Soaring High&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; de cada grupo se podrá ver en la pestaña de party.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/rivalwings/rival2.jpg&quot; alt=&quot;rival2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Para ganar &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Rival Wings&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; se tiene que  haber &lt;strong&gt;destruido el core principal del enemigo&lt;/strong&gt; en caso de que no se cumpla, ganará el equipo que tenga mayor cantidad de vida de torres/core. Todas estas estadísticas se podrán ver en la parte superior de la pantalla:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/rivalwings/rival3.jpg&quot; alt=&quot;rival3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las dos barras de vida representan la vida de las torres y la principal la del core.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Para atacar el &lt;strong&gt;core principal&lt;/strong&gt; se tiene que haber &lt;strong&gt;destruido una de las dos torres&lt;/strong&gt;, ya destruido el &lt;strong&gt;core se podrá atacar&lt;/strong&gt; pero este recibirá solo un &lt;strong&gt;50% del daño&lt;/strong&gt; hasta que la otra torre caiga. De igual forma las torres son un elemento vital en la defensa ya que al estar dentro de su rango todos los jugadores aliados &lt;strong&gt;mitigarán daño&lt;/strong&gt; y se &lt;strong&gt;curarán&lt;/strong&gt; mientras estén cerca de esta.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Mammets&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; o comúnmente llamados &lt;em&gt;Minions&lt;/em&gt; serán enemigos que saldrán desde las bases e irán caminando hasta las torres enemigas, al igual que en otros &lt;em&gt;moba&lt;/em&gt;, estos lucharán entre ellos y en caso de llegar a una torre se autodestruirán produciendo &lt;strong&gt;graves daños&lt;/strong&gt; a las torres o el core enemigo. Lo ideal es siempre matarlos y en caso de los &lt;em&gt;healers&lt;/em&gt; curarlos para poder llevarlos sanos y salvo a las torres.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/rivalwings/rival4.jpg&quot; alt=&quot;rival4&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Antes de hablar de la artillería pesada toca hablar sobre algo llamado CE o como le diremos en la guía, &lt;strong&gt;combustible&lt;/strong&gt;. Este combustible será esencial para usar los &lt;strong&gt;&lt;em&gt;mechas&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; y se podrá obtener de diferencias formas, la más común es &lt;em&gt;farmear&lt;/em&gt; este combustible al centro del mapa donde cápsulas con combustible estarán dispersas en el mapa, dominar esta zona para que el enemigo no pueda tener combustible es una buena forma de ganar ventaja en este mapa. También se gana de forma segura matando &lt;em&gt;Mammets&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Ahora tocaremos el aspecto más importante de &lt;strong&gt;Rival Wings&lt;/strong&gt;, los &lt;strong&gt;mechas&lt;/strong&gt; son un &lt;strong&gt;aspecto fundamental para ganar&lt;/strong&gt; ya que sin ellos la victoria es imposible, pero al igual que el resto del mapa esto es mucho más complejo que lo se ve a primera vista.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/rivalwings/rival5.jpg&quot; alt=&quot;rival5&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;cañones no requieren combustible&lt;/strong&gt; para ser manejados y son una buena forma de atacar enemigos que estén &lt;strong&gt;cerca de la base&lt;/strong&gt; junto una muy buena opción para &lt;strong&gt;defenderse&lt;/strong&gt; en caso de estar bajo ataque enemigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Accediendo al terminal&lt;/strong&gt; que está cerca de nuestra base principal podremos &lt;strong&gt;invocar&lt;/strong&gt; a los mechas por combustible, cada uno tendrá sus propias funciones que procederé a explicar.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/rivalwings/rival6.jpg&quot; alt=&quot;rival6&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Cruiser Chaser&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; son una buena opción para acabar con jugadores enemigos por su &lt;strong&gt;gran movilidad&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;daño de alto rango&lt;/strong&gt;, pero al mismo tiempo son la unidad más frágil de todas Estas unidades solo se deben usar para atacar jugadores ya que el daño que producen a las torres es insignificante.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Oppressor&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; son las unidades con más vida de las 3 también la más lenta, esta unidad es exclusiva para &lt;strong&gt;atacar torres&lt;/strong&gt; y el core por su alto rango/daño a estas. El daño que produce a los jugadores es insignificante por lo cual solo usarlo en torres.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Para culminar el &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Brute Justice&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; solo se podrá invocar cuando una de las torres caiga con un máximo de dos. Es la unidad mas completa y letal, con un &lt;strong&gt;&lt;em&gt;daño altísimo a los jugadores&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; y un &lt;strong&gt;daño moderado&lt;/strong&gt; a las &lt;strong&gt;torres&lt;/strong&gt; con su puñetazo.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Para terminar tendremos un nuevo elemento en la &lt;strong&gt;UI&lt;/strong&gt; de extrema importancia ya que tendremos &lt;strong&gt;información importante&lt;/strong&gt; de las partidas tanto como el &lt;strong&gt;combustible&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;nuestro grupo&lt;/strong&gt;, el &lt;em&gt;mecha&lt;/em&gt; que están  utilizando los demás grupos y lo más importante, los del grupo enemigo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/rivalwings/rival7.jpg&quot; alt=&quot;rival7&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Rival Wings&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; es un modo que realmente &lt;strong&gt;no juega mucha gente&lt;/strong&gt; al estar fuera de las ruletas principales por lo cual la propia comunidad ha creado días especiales para poder entrar a jugar partidas, normalmente se suele avisar por PF los dias Viernes,Sabados y Domingos. Para mayor información el &lt;a href=&quot;https://discord.com/invite/WYMpfYp&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Discord Oficial&lt;/a&gt; en inglés&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;astralagos&quot;&gt;Astralagos&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Astralagos&lt;/strong&gt; es el primer mapa de &lt;em&gt;Rival Wings&lt;/em&gt; introducido en el parche 4.1.5 de &lt;em&gt;Stormblood&lt;/em&gt; pero que actualmente se encuentra sin acceso lo más posible por una futura remodelación, de igual forma hablaré sobre él y en caso de que cambien algo modificaré la guía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La condición de victoria es la misma que el resto de &lt;em&gt;Rival Wings&lt;/em&gt;, acabar con el core enemigo. De manera exclusiva, este mapa tiene un objetivo en el centro del mapa en forma de un &lt;strong&gt;orbe&lt;/strong&gt; que al ser conquistado por uno de los &lt;strong&gt;dos teams&lt;/strong&gt; generará combustible de manera paulatina.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/rivalwings/astra2.jpg&quot; alt=&quot;astra2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;hidden-gorge&quot;&gt;Hidden Gorge&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Segundo mapa de &lt;em&gt;Rival Wings&lt;/em&gt; introducido en el parche 4.55 de &lt;strong&gt;Stormblood&lt;/strong&gt; y el mapa actualmente que se encuentra disponible para jugar, al igual que Astralagos, la condición de victoria es &lt;strong&gt;destruir el core enemigo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/rivalwings/hg1.jpg&quot; alt=&quot;hg1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hidden&lt;/strong&gt; es el mapa más complejo de &lt;em&gt;Rival Wings&lt;/em&gt; porque  adicionalmente a &lt;strong&gt;TODAS&lt;/strong&gt; las mecánicas, el mapa incluye algunas nuevas que pasaré a mencionar:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primero y uno de lo más importante es el &lt;strong&gt;tren&lt;/strong&gt; que pasará por el mapa cada algunos &lt;strong&gt;minutos&lt;/strong&gt;, minutos que se podrán ver en la &lt;strong&gt;barra de vida de las torres&lt;/strong&gt;, una vez llegue a 0 un tren pasara por las línea estacionandose en medio del mapa, cuidado que si el tren los golpea mientras está pasando es muerte instantánea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya el tren esté posicionado en el centro todos los jugadores que estén sobre este ganaran un aumento de daño de un 20% hasta que uno de los dos grupos tomé este.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/rivalwings/hg2.jpg&quot; alt=&quot;hg2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;símbolo 2&lt;/strong&gt; es la gente de cada grupo que está peleando por tomar la zona y la barra del 0/100 el &lt;strong&gt;porcentaje de captura de este tren&lt;/strong&gt;, de manera adicional el símbolo del medio representará que tipo de tren es, ya que en este modo existen 4.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/rivalwings/hg3.jpg&quot; alt=&quot;hg3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este icono indica que el tren generará &lt;strong&gt;50 puntos de combustible&lt;/strong&gt; al team que lo controle.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/rivalwings/hg4.jpg&quot; alt=&quot;hg4&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este icono indica que el tren llenará la barra de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Adrenaline Rush&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; de todos los miembros del team que controle el tren.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/rivalwings/hg5.jpg&quot; alt=&quot;hg5&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tomar el tren con este símbolo hará que un tanque en el sur y otro en el norte aparecen para &lt;strong&gt;ayudar a atacar las torres/core&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/rivalwings/hg6.jpg&quot; alt=&quot;hg6&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de los &lt;strong&gt;12 minutos&lt;/strong&gt; de partida aparecerá un &lt;strong&gt;tren con los 3 símbolos&lt;/strong&gt; juntos lo que significa que dará todos los beneficios posibles al grupo completo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro añadido a este mapa de &lt;em&gt;Rival Wings&lt;/em&gt; serán los &lt;strong&gt;mercenarios&lt;/strong&gt; de los cuales también tendremos un contador y que aparecerán tanto al norte como al sur como enemigos. Para tomar estos mercenarios lo primero será atacarlos y &lt;strong&gt;el grupo que produzca más daño&lt;/strong&gt; ganará el control de éste, pero ojo cuidado que el Mercenario atacará con potentes ataques de área que podrían matar a jugadores de un golpe.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/rivalwings/hg7.jpg&quot; alt=&quot;hg7&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya tomado el mercenario, éste recorre el norte o el sur acabando con todo los &lt;em&gt;Mammets&lt;/em&gt; a su paso hasta llegar a la torre/core produciendo &lt;strong&gt;alta cantidad de daño&lt;/strong&gt;, la única forma de detenerlo es matarlo o hasta que el tiempo de invocación termine.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 08 Sep 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/rival_wings/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/rival_wings/</guid>
        
        <category>guías</category>
        
        <category>pvp</category>
        
        
        <category>guías</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Evento : Colaboración con FFXV</title>
        <description>&lt;p&gt;Vuelve el evento de colaboración con Final Fantasy XV, el cual podremos disfrutar desde el próximo dia &lt;strong&gt;13 de Septiembre a las 10 a.m. (GMT+2) hasta el 18 de Octubre a las 16:59 (GMT+2)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/ffxv/kipih.jpg&quot; alt=&quot;Kipih&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para participar tendremos que realizar la misión &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/5b27936eff0/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;The Man in Black&lt;/a&gt; la cual nos la dará &lt;strong&gt;Kipih Jakkya&lt;/strong&gt; en &lt;strong&gt;Ul’dah - Steps of Nald (X: 8.5, Y: 9.7)&lt;/strong&gt;, para poder aceptar la misión debemos ser &lt;strong&gt;nivel 50&lt;/strong&gt; y haber completado previamente &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/3ab32cfebf8/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;The Ultimate Weapon&lt;/a&gt;, que es la misión final de la 2.0 en A Realn Reborm.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
Si ya habíamos &lt;b&gt;completado&lt;/b&gt; estas misiones &lt;b&gt;previamente&lt;/b&gt;, cuando el evento estuvo activo en el 2018, pero queremos &lt;b&gt;volver a hacerlas&lt;/b&gt; podemos hablar con &lt;b&gt;Kipih Jakkya&lt;/b&gt; y elegir la opcion de &lt;b&gt;Seasonal Event Replay&lt;/b&gt;.
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Durante el evento podremos conseguir varias recompensas:&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/ffxv/regalia.png&quot; alt=&quot;Kipih&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Montura : Regalia (para 4 jugadores) el cual nos costará 200,000 MGP&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/ffxv/noctis.png&quot; alt=&quot;Kipih&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Set de Equipo : Lucian Prince's, obtenible en las misiones&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/ffxv/noctis_hair.png&quot; alt=&quot;Kipih&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Peinado : Lucian Locks 20,000 MGP&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ademas habrá una carta de Triple Triad y varias partituras de música.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
Si queremos conseguir tanto el &lt;b&gt;coche como el peinado&lt;/b&gt; necesitaremos &lt;b&gt;220,000 MGP&lt;/b&gt;. &lt;b&gt;Durante&lt;/b&gt; la duración del &lt;b&gt;evento&lt;/b&gt; habra &lt;b&gt;6&lt;/b&gt; ediciones del &lt;b&gt;Fashion Report&lt;/b&gt; en el cual podremos obtener &lt;b&gt;360,000 MGP&lt;/b&gt;. Recordar que &lt;b&gt;cada viernes publicamos&lt;/b&gt; en la gaceta la &lt;b&gt;solución&lt;/b&gt; del mismo, incluyendo que &lt;b&gt;NPCs&lt;/b&gt; nos dan &lt;b&gt;cada objeto&lt;/b&gt;.
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;trailer-del-evento&quot;&gt;Trailer del evento&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/_o-CtZGjJGc?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/evento-ffxv/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/evento-ffxv/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>evento</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>¡Lia nos la lía! 10 preguntas a Guantesrosas</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;10 preguntas a creadores de contenido es una serie de mini entrevistas en las que os iremos presentando un poquillo a varios creadores de contenido de la comunidad, no sólo de twitch o youtube sino de otros ámbitos también.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en 10 preguntas a creadores de contenido de FF14 tenemos a &lt;strong&gt;Guantesrosas&lt;/strong&gt;!!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Guantesrosas&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: ¡Hola! Me llamo Maria José, aunque me conocen más por Guantesrosas o Guantes, soy ilustradora digital y diseñadora gráfica. Tengo 30 años y soy de Madrid. Se me dan fatal las presentaciones, como podéis observar, soy más de dibujar que de escribir. Me podéis encontrar sobre todo por mi &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Guantesrosas&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Twitter @Guantesrosas&lt;/a&gt; y de vez en cuando hago streams como &lt;a href=&quot;https://www.twitch.tv/mery_pinkgloves&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Mery_pinkgloves.&lt;/a&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Genial, pues ¡vamos allá!&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Cuándo empezaste en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Guantesrosas&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Empecé hace unos cuantos años, pero no ha sido hasta el año pasado cuando no lo he retomado en serio para ponerme al día con la historia. Era mucho de entretenerme con todo, sumado a lo lenta que soy leyendo y mi vicio en el Gold saucer (digo “era” pero sigo siendo así a ratos).
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué fue lo que te atrajo de FFXIV y porqué te decantaste por él y no otros juegos del estilo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Guantesrosas&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Te diría que una de las cosas que me atrajo al principio fue la estética y a día de hoy añadiría también la gran historia que tiene (y eso que aún tengo que terminar shadowbringers). Además, me decanté por FFXIV por: ¿Todo en un solo personaje? Aquí tiene mi dinero.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Con qué job empezaste y por qué?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Guantesrosas&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Empecé como arquera, porque soy muy de pegar a rango y salir corriendo. Siempre he llevado personajes a distancia y en el FFXIV no iba a ser diferente.
  &lt;/div&gt;    
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Tienes algún gazapo o anécdota de novato en FFXIV que nos puedas contar? ¿Qué te hubiera gustado saber en aquel momento que sabes ahora?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Guantesrosas&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Patear a lo absurdo por las ciudades. Las aetherytes de las ciudades son tus amigas. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿A qué dedicas la mayor parte de tu tiempo en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Guantesrosas&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Ahora mismo le estoy dando muchísima caña a la historia principal, y cuando no estoy haciendo MSQ fijo que me puedes encontrar en el Gold saucer (es como mi casa) o haciendo Fetês por Ishgard.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Empezaste como arquera pero ¿qué job juegas ahora? ¿Sigue siendo el mismo? Y si no es así, ¿por qué decidiste cambiar de job?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Guantesrosas&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Ahora mismo estoy enamoradisima del Dancer, desde que lo ví me gustó muchísimo y en cuanto pude cambiar lo hice. Me encantan sus efectos de combate y me lo paso pipa.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué esperas ver en el futuro en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Guantesrosas&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: No he pensado mucho sobre ello, pero nos lleven a donde nos lleven quiero estar ahí para verlo y, sobre todo, disfrutarlo.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Desde cuándo dibujas FFXIV y cuál fue la razón por la que comenzaste a hacerlo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Guantesrosas&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Llevo años dibujando pero hasta hace poco no empecé a hacer pequeñas cositas sobre FFXIV y espero hacer muchas más. Entro al juego y se me ocurren mil ideas para plasmar en un dibujo.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_guantesrosas/arte.jpg&quot; alt=&quot;Dibujos de Guantesrosas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué tipo de contenido podemos esperarnos en tu twitter/twitch ?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Guantesrosas&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: En twitter un poco de todo, es mi trabajo y yo, mi día a día. Y en mi Twitch puede ser FFXIV (cuando mi ordenador se porta bien) y verme dibujar en directo.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Y por último, pero no menos importante, ¿qué le dirías a alguien que está empezando el juego por primera vez?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Guantesrosas&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: A ese jugador le diría que no se salte la historia, me parece un pilar enorme en el juego y perdérselo me parece herejía. Y que, por favor, juegue con la música puesta, es una delicia y te mete mucho en las situaciones que se van dando. Y por último, no visites el gold saucer, ¡huye!, es una trampa y no podrás salir como me pasó a mí.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Muchísimas gracias por haberte tomado el tiempo de responder nuestras preguntas Guantesrosas! No os olvidéis de darle muchos likes y seguirla en twitter, nos vemos en la próxima entrega de Lia nos la lía &amp;lt;3&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_guantesrosas/lia_guantesrosas.jpg&quot; alt=&quot;Lia y Guantesrosas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 06 Sep 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/lia_guantesrosas/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/lia_guantesrosas/</guid>
        
        <category>entrevistas</category>
        
        <category>creadores</category>
        
        <category>comunidad</category>
        
        
        <category>entrevistas</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Lore de las Clases de FFXIV: Los Bardos</title>
        <description>&lt;p&gt;El poder de tocar las almas de los hombres mediante la música y la canción es la herencia de los bardos de antaño&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perdido su poder a causa de su codicia, una nueva generación de bardos está naciendo en la ciudad-estado de &lt;em&gt;Gridania&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Capaces de manipular sus propias emociones para transformarlas en magia, los bardos tienen la capacidad de cambiar, literalmente, el mundo que los rodea.
Una canción, en un momento determinado, es capaz de cambiar el curso de una batalla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el vídeo sobre los bardos aprenderemos sobre su historia, origen y sobre como funciona la magia de los bardos.
Además… como extra podéis escucharme hacer de bardo, ya que en la introducción del vídeo os canto el fragmento de una cancioncilla improvisada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si queréis aprender más sobre los Bardos, pasaos por el &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCLgSQnV6of5-0x568qWilNw&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;canal de Youtube&lt;/a&gt; y decidme que os ha parecido el vídeo. 
Y no olvidéis seguir a la Gaceta Eorzea en &lt;a href=&quot;https://twitter.com/GacetaEorzea&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;, ya que si no os perderéis éste y muchísimos otros artículos muy pero que muy interesantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Guerreros de la luz, nos vemos en Eorzea!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/ExSEsKQDxuk?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 05 Sep 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/brd/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/brd/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>clases</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El Juglar Errante - Holding Out for a Hero</title>
        <description>&lt;p&gt;En nuestras aventuras en Eorzea conocemos al Juglar Errante, el cual se encarga de relatar y cantar las historias mas importantes que pasan en nuestras aventuras por todo el reino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En gaceta Eorzea hemos decidido tener nuestro propio Juglar el cual compartirá con nosotros las historias que nuestros aventureros han compartido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta semana el Juglar Errante nos trae el video &lt;em&gt;Holding Out for a Hero&lt;/em&gt; que es un video musical en homenaje a las historias de &lt;em&gt;Hildibrand Manderville&lt;/em&gt; con la famosa canción de &lt;em&gt;Bonnie Tyler&lt;/em&gt;, esta creación fue realizada por &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCkTow1Mu5TauhjW5oWyMB6g&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;M.T. Cogsley&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/K__NNjvoFkA?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 04 Sep 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/juglar-10/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/juglar-10/</guid>
        
        <category>multimedia</category>
        
        <category>video</category>
        
        
        <category>multimedia</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 3 Septiembre 2021</title>
        <description>&lt;p&gt;Una semana mas &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion210903/freport_188.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 188&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 188&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los 80 puntos de manera fácil y ganar los 60,000 MGP:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;cabeza&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/42ae515945e/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Leather Eyepatch&lt;/a&gt; que podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/5c0bdbdc542/?item=791b438d0fe&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Domitien&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:9.8)&lt;/strong&gt; en la categoría &lt;em&gt;Purchase Purchase Diciple of War Gear &amp;gt; Purchase Gear (Lv. 1-9)&lt;/em&gt; por 141 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pantalones cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/0fdc4d145c2/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Halatali Yellow Dye&lt;/a&gt;,  el cual podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=70849afadc9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt; por 40 gil.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sino tenéis desbloqueados el fashion report lo podéis hacer mediante la quest &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/bd8144d7d23&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Passion for Fashion&lt;/a&gt; la cual os la da &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/bfd5ce76f91/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Lewena&lt;/a&gt; en The Gold Saucer (X: 4.8 Y: 6.1).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ultimo recordar que este año tenemos de nuevo el evento del Final Fantasy XV con el que podéis conseguir el coche Regalia Type-G, el cual es para 4 jugadores, y os costara 200,000 MGP por lo cual hacer el fashion report es una manera fácil de conseguirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion210521/ffxivregalia.jpg&quot; alt=&quot;Regalia Type-G&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Regalia Type-G&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 03 Sep 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion210903/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion210903/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Relatos del Crepúsculo : El pecado de Merlwyb</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Para conmemorar el octavo aniversario de FINAL FANTASY XIV, presentamos una nueva colección de historias secundarias: Cuentos del Crepúsculo. Echa un vistazo a estos momentos cruciales de las vidas de nuestros queridos personajes del juego&lt;/em&gt;:
&lt;br /&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Traducción desde el Japonés y el Inglés del relato &lt;a href=&quot;https://jp.finalfantasyxiv.com/lodestone/special/tales_from_the_twilight/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;original&lt;/a&gt; publicado en la lodestone.&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;el-pecado-de-merlwyb&quot;&gt;El pecado de Merlwyb&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Con el éxito de las negociaciones de paz en U’Ghamaro, el largo y amargo conflicto entre los kobolds y el pueblo de Limsa Lominsa llegó por fin a su fin. Fue una ocasión alegre que marcó lo que muchos esperaban que fuera el comienzo de una nueva era de armonía y cooperación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez concluidas sus tareas por el día, la almirante Merlwyb Bloefhiswyn se retiró a la sala de mando y ,como era su costumbre, comenzó a pulir sus queridos mosquetes que la acompañaban constantemente. Nada más empezar, se encontró a la deriva con recuerdos agridulces de la primera vez que tuvo que dispararlos…&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;En el año 1562 de la Sexta Era Astral, los buques mercantiles de Limsa eran asaltados regularmente por los salvajes sahagin, que codiciaban los cristales que albergaban. Los cristales eran la base sobre la que florecía la industria metalúrgica de la nación, y si el suministro se interrumpía, los hornos se apagaban y los herreros se veían obligados a dejar de lado sus martillos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afortunadamente, un hombre tenía la intención de arreglar la situación: Bloefhis Bloefhisyn, antiguo capitán de la Liga de Bastardos Perdidos, y uno de los piratas más peligrosos del reino. Aunque hacía años que había cedido el mando a su hija Merlwyb, seguía ejerciendo mucha influencia entre su flota.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando anunció una campaña para eliminar la amenaza sahagin, todos respondieron a la llamada, y su hija no fue una excepción. Y así fue como Merlwyb trazó el rumbo hacia el Mar de Rhotano, con la esperanza de enorgullecer a su padre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La oportunidad llegó un día en que su barco, el Lively, recibió una llamada de socorro vía linkpearl de un comerciante cercano. La Orion estaba siendo atacada por un grupo de sahagin y solicitaba ayuda inmediata. Aunque estaba lejos de la flota que le había preparado su padre, sabiendo que el tiempo era esencial, y creyendo que ella sóla era más que suficiente para resolverla, Merlwyb decidió no alertar a su padre y pedir refuerzos, y eligió en su lugar apresurarse a ayudar a la Orion por su cuenta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los sahagin gozaban de una ventaja natural en las batallas en el mar, pero gracias a las magistrales tácticas de Merlwyb y a la infalible puntería de su primer oficial y artillero, Lorens, un joven midlander que no llegaba a los 20 años de edad, el Lively era más que un rival para sus enemigos. En poco tiempo, la amenaza sahagin se había disipado; lo único que quedaba era escoltar a la Orion a puerto, y su deber estaría cumplido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por desgracia, no fue así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un solitario sahagin rezagado, que apenas respiraba después de que una de las balas de Lorens le atravesara las tripas, reunió lo que le quedaba de fuerza física y espíritu y ofreció una ferviente plegaria. Gracias al poder de los cristales alojados en la bodega de la Orion, su desesperada súplica cobró forma, y el Señor del Torbellino emergió de las profundidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al contemplar la colosal forma de Leviatán, mucho más grande que cualquier serpiente marina, Merlwyb supo que la batalla estaba perdida. La primera sacudida de la cola del primal rompió la ①quilla del Lively como una ramita, y sería sólo cuestión de tiempo hasta que la otrora orgullosa embarcación volcara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En medio de las agitadas aguas, Merlwyb condujo a los afortunados miembros de la tripulación que no habían sido arrojados por la borda a la Orion, que seguía a flote, donde yacían maltrechos y golpeados, casi resignados a su destino. Sin embargo, el ojo de su capitán divisó un rayo de esperanza en forma de varios barcos que se dirigían hacia ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lorens, exhaló como si se sintiera aliviado mientras levantaba su cabellera dorada como el sol y señalaba:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Es el viejo… nos hemos salvado….”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También Merlwyb se alegró, aunque maldijo su ingenuidad. ②&lt;em&gt;Puede que tengas el título, pero él sigue siendo el verdadero capitán. Tienes mucho que aprender&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La batalla continuó, el primal y sus esclavos bestia se cobraron innumerables víctimas, pero al final, Bloefhis y su flota consiguieron hacer retroceder a su enemigo bajo las profundidades. Fue ese día cuando los habitantes de Limsa Lominsa comprendieron por primera vez el gran poder de Leviatán, una deidad que podía hundir por sí sola la flota pirata más poderosa y, en la derrota, vivir para luchar otro día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menos de una semana después de la batalla, y sin mediar palabra, Bloefhis se alejó en el horizonte con una tripulación de retazos de varios barcos. Los Bastardos que quedaban reconocían claramente la autoridad de Merlwyb como capitán así que no había peligro de motín, pero una sensación de confusión y malestar por la inexplicable partida de su padre impregnaba las filas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los meses siguientes, los ataques de los sahagin a los barcos comerciales se hicieron más frecuentes e intensos, y todos ellos implicaban el robo de grandes cargamentos de cristales. Sin embargo, lo más preocupante eran los rumores que los supervivientes llevaban a puerto: que los hombres bestia no luchaban solos, sino con barcos de Limsa Lominsa a su lado. Estos piratas se llamaban a sí mismos los “Segadores de Serpientes”, y se decía que estaban comandados nada menos que por el legendario Bloefhis Bloefhisyn en persona. La revelación de que su propio héroe amado navegaba ahora con sus odiados enemigos arrojó una sombra sobre la ciudad y sus habitantes, que empezaron a temer las sombrías noticias que vendrían a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al amparo de una noche sin luna, un solo barco partió de los muelles sin ser visto. En su cubierta se encontraba Merlwyb con un grupo de sus marineros de mayor confianza, con el rostro serio e inquebrantable mientras los vientos helados se abatían sobre ellos. La noticia de la impía alianza de Bloefhis había hecho que los Bastardos cayeran en desgracia con las demás bandas de piratas y que muchos los miraran con desconfianza y recelo, sobre todo a Merlwyb, la hija del traidor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, a pesar de sus precauciones, pronto se encontró con un visitante no deseado. Al oír pasos, se giró y se encontró con una auténtica montaña de hombre ante ella. Aunque la máscara de hierro oscurecía su rostro, no dejaba de revelar su identidad como nada menos que Mistbeard, notorio pirata y el mayor rival de su padre. &lt;em&gt;Apuesto a que ha venido a hacer justicia con la hija del traidor&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Pretendes traerle de vuelta, verdad?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque amortiguada por la máscara, percibió cierta calidez en la voz retumbante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“No. Voy a matarlo”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante un largo momento, el gigantesco pirata la miró en silencio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Vaya, pensé que tendría que detenerte a toda costa si pensabas traerle de vuelta”, dijo por fin. “Pero siendo esa tu resolución, llévate esto…”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sacó sus dos mosquetes favoritos y se los tendió a Merlwyb.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Sé que son buenas armas, pero ¿porqué me las das a mi?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“La era de los viejos bucaneros como Bloefhis y yo mismo está a punto de terminar. Él lo sabía bien, por eso te dejó a cargo de los Bastardos. Si tienes la intención de cumplir con tu deber, entonces déjame ser tu cómplice”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merlwyb no tenía ni idea de la verdadera relación que había entre Mistbeard y su padre. Sin embargo, al sostener los mosquetes gemelos cerca de su pecho mientras el barco se adentraba en las negras aguas, no pudo evitar sentirse animada por el acto de que él quisiera acompañarla en el pecado de matar a su propio padre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Justo antes de que los primeros rayos del amanecer aparecieran en el horizonte, el barco de Merlwyb llegó a la pequeña isla que los Segadores de Serpientes habían reclamado como su escondite. Y en efecto, después de desembarcar con un grupo de hombres con hachas y aventurarse un poco hacia el interior, fueron atacados por una variopinta banda de piratas y centinelas sahagin. &lt;em&gt;Los rumores son ciertos, entonces…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con los mosquetes en la mano y un corazón de acero, disparó y mató a uno tras otro. Entre sus adversarios había antiguos compañeros y amigos de la infancia, aunque sus expresiones y ojos salvajes los hacían casi irreconocibles. Por desgracia, aunque luchó con valentía, sus enemigos eran legión, y uno tras otro sus hombres resultaron heridos o algo peor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Así que así es como todo termina…”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merlwyb casi se había resignado a su destino cuando sonó un disparo y un sahagin que estaba a unos metros de ella cayó al suelo. Se giró y se encontró cara a cara con Lorens, su primer compañero de confianza, al que había hecho todo lo posible por ocultar su partida. En caso de que ella faltase, él podría encargarse de todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Qué demonios estás haciendo aquí?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Sería un lamentable primer oficial si dejase que mi capitana se mate en una misión suicida, ¿no?”&lt;/em&gt; respondió Lorens con una sonrisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merlwyb se burló. &lt;em&gt;“Si hubieras tardado más, eso es exactamente lo que habría pasado”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Qué puedo decir?”&lt;/em&gt; Lorens se encogió de hombros. &lt;em&gt;“¡Sabes que no tengo sentido de la orientación! Cuando salí de la bodega ya os habíais ido, y no sabía a dónde ni tuvisteis la cortesía de dejar un mapa”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La capitana y su compañero continuaron con sus animadas bromas mientras se enfrentaban a sus enemigos en perfecta armonía. El orgulloso francotirador Lorens apoyaba desde la distancia a Merlwyb que apuntaba mortalmente con sus mosquetes a todo el que se le acercara. De este modo avanzaron juntos hacia el centro de la isla, donde se encontraron con la entrada de una cueva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue en las profundidades de las cavernas donde finalmente encontraron a Bloefhis, o al menos, lo que quedaba de él. La otrora imponente figura se había consumido. Su pálida piel se pegaba a su demacrado cuerpo, y sus mechones y barba estaban salpicados de blanco y gris. Su floja mandíbula colgaba abierta y la saliva se acumulaba en la tierra. Merlwyb y Lorens sólo pudieron mirar con horror cuando Bloefhis empezó a hablar, con una voz apagada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Hija mía… Lorens… ¿habéis venido… a uniros a nosotros?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lorens miró a Merlwyb, que permanecía en silencio, antes de responder en su lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Qué te ha pasado viejo?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿No lo sabes Lorens? Es imposible para los simples mortales enfrentarse al poder de un dios”&lt;/em&gt;, entonó Bloefhis como si estuviera en trance. &lt;em&gt;“Pero si juras lealtad al dios de las aguas, podrás vivir libre en el mar…”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si hubiera sido años más tarde, cuando se comprendiera mejor la naturaleza de los primal, habrían sabido entonces que el antiguo capitán había sido templado, y lo habrían mirado no con desprecio sino con piedad. Pero en aquella fría mañana en aquella oscura cueva, todo lo que Merlwyb sabía era que el pueblo condenaría a su padre como un demente traidor. Aun así, una parte de ella creía que las palabras de su padre ya no eran suyas. Y aunque entendía la falta de sentido en intercambiar palabras con él, Merlwyb no pudo evitar responder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¡Imposible es una palabra acuñada por los débiles! Tú me lo enseñaste. Y sabes muy bien que la libertad no nos la regala un dios, sino que la reclamamos con nuestras propias manos”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bloefhis sacudió la cabeza y suspiró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Mi pobre hija descarriada… Pensé que te había educado mejor que esto…”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el fondo de su corazón, Merlwyb sabía desde el principio cómo iba a terminar. No había venido a razonar con su padre, sino a dictar su sentencia, y la traición era un crimen que se castigaba con la muerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Ahora no hay nadie más que nosotros en esta isla”&lt;/em&gt;, dijo, con un tono medido y firme. &lt;em&gt;“Te reto a un duelo a muerte. Si te queda una pizca de honor de pirata, aceptarás”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquella sonrisa enfermiza y burlona que tenía  Bloefhis  se desvaneció lentamente cuandose puso en pie y se encontró con su mirada. Aunque no dijo nada, su respuesta fue clara. Lorens serviría como único testigo, y no habría segundas oportunidades para ninguna de las partes. &lt;em&gt;Una lamentable excusa para un duelo, pero será suficiente&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Padre e hija se juntaron, y luego ,sin intercambiar palabras, se dieron la espalda. Sus pasos resonaron con eco mientras se alejaban cada vez más. &lt;em&gt;Se siente tan lejano ahora…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó el día en que lo había perdido, condenándolo a este destino con su arrogancia e imprudencia. Se detuvieron en los extremos opuestos de la caverna y esperaron la señal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lorens extendió la mano derecha, abriendo lentamente el puño cerrado. La moneda de oro captó la luz mientras empezaba a rodar por el aire. Huérfano cuando aún era un bebé, Lorens no había conocido más familia que los Bastardos, ni más padre que Bloefhis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Será mi bala. Mi pecado. Aun así, lamento hacerte partícipe de esto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tintineo de la moneda al golpear el suelo resonó en toda la cueva, y en un instante, padre e hija giraron para despedirse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La bala de Merlwyb voló recta y certera y se enterró en el pecho izquierdo de su padre. Con el mosquete aún colgando de su mano, Bloefhis cayó de rodillas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Merlwyb, Lorens… Siento haber tenido que haceros pasar por esto…”&lt;/em&gt; consiguió decir con la respiración entrecortada. &lt;em&gt;“Prometedme… que os encargaréis de todo y me haréis sentir orgulloso…”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La sonrisa en sus últimos momentos era la del padre que Merlwyb conocía y amaba. Lorens miró el cuerpo inmóvil de su antiguo capitán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“…Esto no ha terminado. Ese maldito primal todavía está ahí fuera, y una banda de piratas comunes no está equipada para terminar el trabajo”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apretando el puño, Lorens continuó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Me iré de viaje. Sí, reuniré talentos de todo el mundo para formar un cuerpo mercenario que mate a esos malditos dioses salvajes. Porque eso es lo menos que puedo hacer por el viejo….”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lorens no dijo nada más, y se limitó a mirar a Merlwyb a los ojos de modo inquisitivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Yo….”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/crepusculo/02/merlwyb.jpg&quot; alt=&quot;Merlwyb&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con los cañones de sus dos mosquetes pulidos, Merlwyb los dejó a un lado y se acercó a la ventana para contemplar el mar. No era la primera vez que los recuerdos de aquel fatídico día acudían sin avisar, y no sería la última. Y cada vez daba gracias a los dos hombres que la habían ayudado a superar la más terrible de las pruebas. Uno de ellos dejó de lado su máscara y sigue siendo uno de sus asesores más cercanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El otro, por desgracia, desapareció en los días posteriores a la Calamidad. Sin embargo, en el fondo, Merlwyb sabía que estaba ahí fuera, en algún lugar, esperando a hacer su regreso cuando las terribles tormentas volvieran a amenazar los mares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Después de todo, si soy la hija de mi padre, entonces en todo menos en la sangre él es el hijo de mi padre&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
Notas de Traducción:&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
①.Quilla: 「龍骨」o Quilla es una pieza alargada de madera o de hierro, que va de proa a popa por la parte inferior de una embarcación, y en la que se apoya toda su armazón.&lt;br /&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/crepusculo/02/estructura-del-barco.jpg&quot; alt=&quot;Yugiri&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
②.Hay varias partes del relato en que Merlwyb habla en primera persona, marcadas en el texto en cursiva.
&lt;/blockquote&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 03 Sep 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/crepusculo-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/crepusculo-2/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>relatos</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>¡Lia nos la lía! 10 preguntas a Choco Feru</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;10 preguntas a creadores de contenido es una serie de mini entrevistas en las que os iremos presentando un poquillo a varios creadores de contenido de la comunidad, no sólo de twitch o youtube sino de otros ámbitos también.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en 10 preguntas a creadores de contenido de FF14 tenemos a &lt;strong&gt;Choco Feru&lt;/strong&gt;!!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Choco Feru&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: ¡Hola, soy &lt;a href=&quot;https://twitter.com/ChocoFeru&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Choco Feru&lt;/a&gt;! Enamorado y coleccionista de Final Fantasy, streamer en &lt;a href=&quot;https://www.twitch.tv/chocoferu&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Twitch&lt;/a&gt;, también me podéis encontrar en &lt;a href=&quot;https://twitter.com/ChocoFeru&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;twitter&lt;/a&gt; y soy el admin de la comunidad de Discord FFXIVESP (¡Estáis todos invitados!)&lt;br /&gt;
    Enlaces de la Comunidad de FFXIVESP:
    &lt;a href=&quot;https://t.co/nqeW3v0Lcy?amp=1&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;i class=&quot;fab fa-discord&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;https://www.twitter.com/FFXIVESP_&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;i class=&quot;fab fa-twitter&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/groups/ffxivesp&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;i class=&quot;fab fa-facebook&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Genial, pues ¡vamos allá!&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Cuándo empezaste en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Choco Feru&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Empecé en su versión Closed-Alpha allá en el 2010 (antes de la 1.0, vaya). Fui afortunado de participar en las primeras pruebas del juego y en los foros, reportando bugs o dando nuestras opiniones (aunque luego cerraron el foro tras la catástrofe Y NO NOS HACÍAN NI CASO). Tuve un poco de preferencia en poder acceder a esa versión porque ya era jugador de Final Fantasy XI durante muchos años (TONGO TONGO!).&lt;br /&gt;
La 1.0 fue toda una experiencia para olvidar, pero cuando Yoshi-P tomó el mando fue todo un alivio porque hizo caso a nuestras opiniones en los foros (que volvió a abrir) y convirtió la 1.0 en un juego jugable y divertido, aunque seguía roto.&lt;br /&gt; 
A pesar de su inicio nunca perdí la fe y seguí jugándolo y pagando mensualidades voluntariamente para apoyar toda la transformación hacia la 2.0. 
Y así fue como empecé en FFXIV, y sigo igual desde entonces!

  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué fue lo que te atrajo de FFXIV y porqué te decantaste por él y no otros juegos del estilo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Choco Feru&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Fui jugador de Final Fantasy XI, así que el salto a FFXIV era inevitable.
También jugaba a otros MMO como WoW, Ragnarok Online, Lineage II, TERA etc… me gustan mucho los MMORPG pero Final Fantasy siempre ha sido mi preferencia, y más al ver el gran reto que suponía FFXIV. Demostraron que era más que un MMO, y por eso decidí quedarme.

  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Con qué job empezaste y por qué?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Choco Feru&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: En la 1.0 empecé como Conjurer. Me gustaba ser Healer y decidí empezar con el job que solía usar en otros MMORPG&lt;br /&gt;
    En la 2.0 empecé con el Arcanist, principalmente porque ya tenía todos los jobs al 50 (todos los jobs subidos en la 1.0 los mantenías en ARR) y quería experimentar la 2.0 desde lv1, y el Arcanist fue la nueva clase de ARR así que aproveché! El Scholar acabó convirtiéndose en mi clase principal hasta heavensward.
  &lt;/div&gt;    
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Tienes algún gazapo o anécdota de novato en FFXIV que nos puedas contar? ¿Qué te hubiera gustado saber en aquel momento que sabes ahora?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Choco Feru&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: De esos tengo muchos! No recuerdo los del principio, pero el que más me dolió fue cuando subí las 100 plantas de Heaven-on-High con el inventario lleno, y claro, al llegar a la meta PERDÍ EL ITEM DE LA PLANTA 100 ;_;&lt;br /&gt;
    Y bueno hace poco le di al botón de “default” en las opciones de las hotbars y perdí tooodas mis hotbars y diseño de HUD, así que NADIE ESTÁ A SALVO DE LOS GAZAPOS, ESTAD SIEMPRE ALERTA GUERREROS DE LA LUZ!
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿A qué dedicas la mayor parte de tu tiempo en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Choco Feru&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Colecciono Minions, es uno de mis principales objetivos, actualmente ya los tengo todos! Pero también hago de todo, tanto contenido “casual” como de raideo, y también rankeo en The Feast (PVP) por el reto que supone.&lt;br /&gt;
    También intento hacer algunos retos personales, como llegar yo solo a la planta 100 de Heaven-on-High (me quedé en la 90 ;_;) o solearme dungeons con el Paladín, tontadas así!
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Empezaste como Scholar pero ¿qué job juegas ahora? ¿Sigue siendo el mismo? Y si no es así, ¿por qué decidiste cambiar de job?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Choco Feru&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Ahora juego de Paladín como principal porque me gusta mucho su versatilidad (tank que hace DPs melee + mágico, y puede curar/curarse muchísimo) aunque el motivo de ser Paladín viene más de una necesidad de job en el raideo.&lt;br /&gt;
    Si por mi fuera sería DPS como Summoner o Black Mage, pero suelo adaptarme a lo que necesite mi grupo de raideo, al fin y al cabo juego para pasarlo bien, y qué mejor que hacerlo con los amigos.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué esperas ver en el futuro en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Choco Feru&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Espero que la historia vaya cambiando cada vez más y que sigan arriesgándose a crear nuevo contenido. Se que a veces no aciertan como con Diadem, pero me gusta mucho que vayan experimentando con nuevas fórmulas, así que espero que siempre sigan esa línea experimental y que jamás se acomoden a hacer siempre lo mismo. Al fin y al cabo es la especialidad de los Final Fantasy; evolucionar y cambiar, así que ojalá este siga evolucionando en cada expansión!
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Desde cuándo creas contenido de FFXIV y cuál fue la razón por la que comenzaste a hacerlo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Choco Feru&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Empecé a hacer directos en Twitch a principios de Heavensward un poco como terapia. En realidad era una persona muy tímida y me costaba mucho relacionarme públicamente, y pensé que tal vez haciendo directos podría quitarme ese miedo constante que tenía y poder ser yo mismo al fin. Y con el tiempo lo conseguí, gracias a estar jugando y hablando con gente en FFXIV en directo de forma “pública”, ahora puedo conocer a gente nueva y hablarles sin miedo, además que disfruto muchísimo haciendo directos, y más cuando la gente también disfruta de mi contenido y las charlas que tenemos! La verdad que he recibido siempre mucho apoyo en Twitch y eso me ha ayudado mucho :)&lt;br /&gt;
    &lt;br /&gt;
    Aunque antes de hacer directos, me creé una cuenta de Youtube para subir el contenido de la 1.0 y así tener un recuerdo de las mecánicas del juego. Es curioso porque dicho material, años después, ha sido utilizado en el documental de Noclip sobre FFXIV o en la review de la 1.0 de Digital Foundry. Me hizo mucha ilusión que todo lo que documenté de la 1.0 fuera útil en cierta medida y pudiera servir para esos documentales!&lt;br /&gt;
    Ahora estoy empezando a hacer vídeos en youtube, con muchas ideas en la cabeza y con ganas de explorar ese campo.&lt;br /&gt;
    &lt;br /&gt;
    No se si cuenta como creación de contenido pero, también creé la comunidad FFXIVESP de Discord. Se me ocurrió una vez que fui al Fan Festival de FFXIV en París. &lt;br /&gt;
    Allí conocí a mucha gente nueva y todos de clanes distintos, gente que jamás había visto a pesar de llevar tantísimos años dentro del juego y conocer a tantas Free Companies, y se me ocurrió crear una comunidad que fuera un punto de encuentro para todos y así, de alguna manera, estar toda la comunidad conectada en un mismo lugar.&lt;br /&gt;
    El objetivo de la comunidad es interconectar a todas las pequeñas comunidades de Hispanohablantes y darles una herramienta para conocer a gente nueva, para que sepan que en esta comunidad siempre van a encontrar a alguien, para crear raids, eventos, para encontrar clan, conocer a gente de tu servidor o incluso en persona.&lt;br /&gt;
    El trabajo inicial fue bastante difícil y un quebradero de cabeza, pero ahora mismo somos más de 4200 miembros la comunidad, y tenemos nueva moderación dedicada a ella, Mentores y muchos jugadores que crean eventos y ayudan a los demás con guías o a resolver dudas, y no sabéis lo que me alegra ver que todo esto funcione y que a la gente le resulte útil todo el trabajo del Discord!&lt;br /&gt;
    Hace poco hemos ampliado la comunidad hasta Twitter, además que también tengo una comunidad de más de 2000 personas en Facebook que tiene el mismo objetivo que el Discord. Hay mucha gente que sólo utiliza Facebook, así que creé ese puente para también unificar más a la comunidad, ya que muchos de ellos luego vienen al Discord al descubrir su utilidad. Actualmente pensamos en ampliar hacia otras plataformas, si es que nos da la vida para ello!&lt;br /&gt;
    &lt;br /&gt;
    La comunidad Hispanohablante de FFXIV es pequeña y debemos estar conectados y apoyarnos mutuamente! Así que seguiré trabajando para darnos a conocer :D
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué tipo de contenido podemos esperarnos en tu Twitch y Youtube ?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Choco Feru&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: En Twitch hago de todo en realidad; juegos variados como VR, juegos retro, pirografía, eventos especiales como comentando notícias del E3 o cualquier notícia nueva sobre videojuegos etc… Todo siempre con mi tono y punto de vista!&lt;br /&gt;
    También hago lo que me pide la gente, por ejemplo si les gusta que juegue a X juego, lo compro y lo juego en directo. ESTOY A VUESTRA MERCED!
    En cuanto a FFXIV hago de todo como dije antes.&lt;br /&gt;
    &lt;br /&gt;
    En Youtube tengo subido contenido aleatorio de FFXIV, aunque pretendo que sea de cualquier cosa que haga. De momento subí un par de guías de FFXIV y algún vídeo-opinión, y pretendo tirar más por esa línea (y la del humor).&lt;br /&gt; 
    Este campo aún lo tengo que explorar y tengo muchísimas ideas que espero poder hacer realidad!
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Y por último, pero no menos importante, ¿qué le dirías a alguien que está empezando el juego por primera vez?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Choco Feru&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Trata a Final Fantasy XIV como un RPG offline. Disfruta de la historia y déjate llevar, porque la totalidad del contenido del juego está ligado al lore. Disfrutarás mil veces más del juego si te lo tomas con calma. Piensa que está diseñado para que nunca te quedes atrás, así que no importa si tardas mucho en avanzar; al final alcanzarás a todos en nivel y equipo porque en cada nuevo parche se “reinicia” el equipo de alto nivel.&lt;br /&gt;
  Así que siéntate y disfruta de una de las mejores historias de la saga Final Fantasy :)&lt;br /&gt;
  &lt;br /&gt;
  También le diría que se uniera a nuestra gran comunidad FFXIVESP en Discord! ¿Has escuchado hablar de nuestra comunidad de Final Fantasy XIV con más de 4200 usuarios activos y que además junta a todos los datacenters del planeta? ¡Únete a nuestra com- ay, que Lia quiere que me calle ya, que si me dejan hablar nunca paralía...&lt;br /&gt;
  JAJAJA ParaLía, ¿lo pillas? Porque es Lia!&lt;br /&gt;
  Ya me voy, ya me voy… (lia me voy)
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Madre mía…. gracias por contestar a mis preguntas Choco Feru! Y nos os olvidéis de seguirle, darle a like y uniros al discord de la Comunidad Española!! Nos vemos en la próxima entrega de Lia nos la lía &amp;lt;3&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;Nota del editor : &lt;b&gt;Madre Lia&lt;/b&gt;….&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_chona/lia_chona.jpg&quot; alt=&quot;Lia y Choco Feru&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 02 Sep 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/lia_chona/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/lia_chona/</guid>
        
        <category>entrevistas</category>
        
        <category>creadores</category>
        
        <category>comunidad</category>
        
        
        <category>entrevistas</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Guía de The Weeping City of Mhach</title>
        <description>&lt;p&gt;Hoy os traemos una &lt;strong&gt;vídeo guía en Español&lt;/strong&gt; de la incursión de alianza de &lt;strong&gt;The Weeping City of Mhach&lt;/strong&gt;, la cual forma parte de la cadena de &lt;strong&gt;Shadow of Mhach&lt;/strong&gt; la cual fue introducida en &lt;strong&gt;Heavensward&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanto si sois &lt;strong&gt;nuevos jugadores&lt;/strong&gt; o queréis &lt;strong&gt;conocer mejor las mecánicas&lt;/strong&gt; de esta alianza esta guía os será de mucha utilidad para poder completar el contenido como &lt;strong&gt;Campeones de la Luz&lt;/strong&gt; que somos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No olvidéis de comentar el vídeo y &lt;strong&gt;subscribiros&lt;/strong&gt; al &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC6WMAsnnQXRP5pWG8dWwwnA&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;canal de Zex Krow&lt;/a&gt; si os ha gustado.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/mRGIfgLIW-0?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/weeping-city/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/weeping-city/</guid>
        
        <category>guía</category>
        
        <category>encuentros</category>
        
        
        <category>encuentros</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Concurso de diseño de armas</title>
        <description>&lt;p&gt;Se ha anunciado el concurso de &lt;strong&gt;diseño de armas&lt;/strong&gt; para el Final Fantasy XIV, desde el &lt;strong&gt;30 de agosto al 4 de octubre&lt;/strong&gt;, con &lt;strong&gt;premios&lt;/strong&gt; interesantes y la posibilidad de que el arma que diseñes sea &lt;strong&gt;creada en el juego&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante todo os recomendamos que veáis los detalles y &lt;strong&gt;normales oficiales&lt;/strong&gt; del concurso, las cuales están &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/topics/detail/3de6d85b2f781464f9331eec2dd9f8c3537d327c&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;aquí para Europa&lt;/a&gt;, y aquí para &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/topics/detail/07db0b6b6c3d15bc8073c10c6a3b062ef55d8a09&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Estados unidos y sudamérica&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para participar tendréis que crear una imagen siguiendo las plantillas que han hecho para las 18 clases del juego:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Paladin tanto la de &lt;a href=&quot;https://www.finalfantasyxiv.com/wdc/vBX14Kmwn9/w001.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Espada&lt;/a&gt; como la de &lt;a href=&quot;https://www.finalfantasyxiv.com/wdc/vBX14Kmwn9/w002.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Escudo&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.finalfantasyxiv.com/wdc/vBX14Kmwn9/w003.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Warrior&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.finalfantasyxiv.com/wdc/vBX14Kmwn9/w004.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Dark Knight&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.finalfantasyxiv.com/wdc/vBX14Kmwn9/w005.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Gunbreaker&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Monje una de estas &lt;a href=&quot;https://www.finalfantasyxiv.com/wdc/vBX14Kmwn9/w007.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Tipo-A&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.finalfantasyxiv.com/wdc/vBX14Kmwn9/w008.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Tipo-B&lt;/a&gt; o &lt;a href=&quot;https://www.finalfantasyxiv.com/wdc/vBX14Kmwn9/w009.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Tipo-C&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.finalfantasyxiv.com/wdc/vBX14Kmwn9/w010.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Dragoon&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.finalfantasyxiv.com/wdc/vBX14Kmwn9/w011.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ninja&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.finalfantasyxiv.com/wdc/vBX14Kmwn9/w012.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Samurai&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.finalfantasyxiv.com/wdc/vBX14Kmwn9/w014.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Bard&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.finalfantasyxiv.com/wdc/vBX14Kmwn9/w015.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Machinist&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.finalfantasyxiv.com/wdc/vBX14Kmwn9/w016.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Dancer&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.finalfantasyxiv.com/wdc/vBX14Kmwn9/w017.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Black Mage&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.finalfantasyxiv.com/wdc/vBX14Kmwn9/w018.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Summoner&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.finalfantasyxiv.com/wdc/vBX14Kmwn9/w019.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Red Mage&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.finalfantasyxiv.com/wdc/vBX14Kmwn9/w020.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Blue Mage&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.finalfantasyxiv.com/wdc/vBX14Kmwn9/w021.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;White Mage&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.finalfantasyxiv.com/wdc/vBX14Kmwn9/w022.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Scholar&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.finalfantasyxiv.com/wdc/vBX14Kmwn9/w023.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Astrologian&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Una vez tengáis la imagen tenéis que enviarlas a &lt;a href=&quot;https://support.eu.square-enix.com/ceform.php?id=5383&amp;amp;la=2&amp;amp;h=4d640285&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;este formulario si sois de europa&lt;/a&gt; o a &lt;a href=&quot;https://support.na.square-enix.com/ceform.php?id=5382&amp;amp;la=1&amp;amp;h=10f6b8c5&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;este si estáis en Estados unidos o sudamérica&lt;/a&gt;, en cualquier caso os pedira identificaros via Mogstation.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;premios&quot;&gt;Premios&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;18 gran premios&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;uno&lt;/strong&gt; por cada &lt;strong&gt;categoría&lt;/strong&gt;, donde serán &lt;strong&gt;implementadas en el juego&lt;/strong&gt;, ademas recibirán un accesorio cosmético el &lt;strong&gt;paraguas&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Great Paraserpent&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/concurso-armas/paraserpent.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;300 calificados&lt;/strong&gt; que serán &lt;strong&gt;nominados por el jurado&lt;/strong&gt; entre todas las entradas enviadas, &lt;strong&gt;recibirán&lt;/strong&gt; un paquete con los &lt;strong&gt;objetos&lt;/strong&gt;:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/concurso-armas/regalo_1.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/concurso-armas/regalo_2.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/concurso-armas/regalo_3.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;    
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/concurso-armas/regalo_4.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/concurso-armas/regalo_5.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/concurso-armas/regalo_6.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;    
  &lt;/div&gt;  
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col&quot;&gt;
      &amp;nbsp;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/concurso-armas/regalo_7.jpg&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col&quot;&gt;
      &amp;nbsp;
    &lt;/div&gt;    
  &lt;/div&gt;    
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los ganadores serán anunciados en la Lodestone el 30 de Abril del 2022 y sus premio se les serán enviados al correo de Moogle en el juego.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
Square Enix recomienda que &lt;b&gt;no publiquéis vuestros trabajos&lt;/b&gt; hasta que se &lt;b&gt;termine el concurso&lt;/b&gt;, para sobre todo evitar &lt;b&gt;plagio&lt;/b&gt; o incluso apropiación de vuestros diseños.
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/concurso-armas/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/concurso-armas/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>concurso</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
