<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gaceta Eorzea</title>
    <description>Artículos y guías de Final Fantasy XIV en Español.</description>
    <link>https://gaceta-eorzea.com/</link>
    <atom:link href="https://gaceta-eorzea.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 12 Sep 2021 11:10:37 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Sep 2021 11:10:37 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Guía de introducción al raideo</title>
        <description>&lt;p&gt;Hoy os traemos una &lt;strong&gt;guía de introducción en Español&lt;/strong&gt; al &lt;strong&gt;raideo&lt;/strong&gt; en FFXIV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanto si sois &lt;strong&gt;nuevos jugadores&lt;/strong&gt; o queréis &lt;strong&gt;conocer mejor este parte del juego&lt;/strong&gt; esta guia os sera de gran utilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No olvidéis de comentar el vídeo y &lt;strong&gt;subscribiros&lt;/strong&gt; al &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC6WMAsnnQXRP5pWG8dWwwnA&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;canal de Zex Krow&lt;/a&gt; si os ha gustado.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/H1UkJVAZ1K8?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 11 Sep 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/raidear/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/raidear/</guid>
        
        <category>guía</category>
        
        <category>encuentros</category>
        
        
        <category>encuentros</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Enciclopedia Eorzea: Etología Básica I</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Os traemos página a página la Enciclopedia de Eorzea traducida al Español.
Con cientos de páginas que detallan todo, desde la historia y las culturas de Eorzea hasta su geografía y sus habitantes, este tomo elaborado por expertos es un verdadero tesoro de información inestimable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;etología-básica-i&quot;&gt;Etología Básica I&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El éter no sólo es el elemento básico de toda la creación, sino también la energía vital de la que se nutren las distintas escuelas de magia. Sin el conocimiento del éter y su funcionamiento, los estudiosos entenderían mucho menos el mundo y su funcionamiento interno.
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-vida-y-el-éter&quot;&gt;La vida y el éter&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;El éter fluye dentro de todos los seres, ya sean hombres, animales o incluso plantas. Es la chispa que da vida a lo que no tiene vida. A la inversa, puede decirse que la muerte se produce una vez que el éter ha abandonado un objeto corpóreo. De ahí que muchos estudiosos utilicen indistintamente las palabras “vida” y “éter”. Se puede suponer que un hombre joven de mente y cuerpo sanos poseerá una alta concentración de energía etérea en sus fluidos, mientras que un hombre mayor, o uno infligido por la corrupción, no. Algunos estudiosos han ampliado esta hipótesis diciendo que el consumo de alimentos no sólo sirve para llenar el vientre, sino para proporcionar al cuerpo el éter perdido por el esfuerzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El éter no es en absoluto estático. Fluye constantemente a través de la creación, formando corrientes a través de la tierra, el agua y el aire que garantizan el mantenimiento de la vida en todo el mundo. La interrupción de estas corrientes sería similar a la atrofia de un miembro separado del corazón. El éter es la sangre vital de Hydaelyn, y sin él Ella ,y Sus hijos, perecerían.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/black_shroud.png&quot; alt=&quot;black shroud&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-fuente-de-todas-las-magias&quot;&gt;La fuente de todas las magias&lt;/h4&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/magos.png&quot; alt=&quot;magos&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Existen algunos objetos que se cree que están a caballo entre lo orgánico y lo inorgánico, como las gemas. Los arcanistas inclinan la balanza a favor de la vida atrayendo el éter hacia las piedras, el resultado son unas criaturas conocidas como Carbúnclos.&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt; 
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col&quot;&gt;
     La manipulación del éter de manera que se desvíe de sus tendencias naturales es lo que los estudiosos llaman &quot;magia&quot;. Aunque las diversas escuelas de magia, como la taumaturgia y los conjuros, emplean métodos diferentes para lograr este objetivo, el concepto básico es el mismo.
	Un tipo similar, aunque más primitivo, de manipulación etérea puede verse también en los seres inertes. Un lagarto que lance fuego o una bestia que genere un shock similar al de los levin son ejemplos de criaturas de origen menor que utilizan el éter de sus cuerpos o el disponible en el entorno cercano para cazar o protegerse de los daños.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;los-seis-elementos&quot;&gt;Los seis Elementos&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Las energías etéreas pueden dividirse en seis elementos distintivos: fuego, viento, rayo, agua, hielo y tierra. Estos elementos dotan a la naturaleza de “aspectos” que rigen su actuación en el mundo. Por ejemplo, una región en la que las corrientes etéreas estén orientadas hacia el fuego será, por lo general, más cálida y seca que una región en la que las corrientes estén orientadas hacia el hielo, que se caracterizará por un clima gélido. Lo mismo puede decirse de la flora y la fauna que pueblan una zona. Los ①Seedkin orientados al viento pueden surcar los cielos como si fueran ②Cloudkin alados. Los ③Scalekin orientados hacia la tierra mostrarán una piel litificada que les protegerá de los depredadores de colmillos afilados. Además de los seis elementos, también existen dos polos, astral y umbral, que influyen en gran medida en la naturaleza de los elementos: una carga astral aporta más actividad, mientras que una carga umbral resulta más pasiva. Por ejemplo, cuando está en estado astral, el fuego muestra una gran volatilidad, mientras que en estado umbral se caracteriza por su sequedad.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/elementos.png&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/elementos.png&quot; alt=&quot;los seis elementos&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;relaciones-interelementales&quot;&gt;Relaciones Interelementales&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Los estudiosos conocen desde hace tiempo las relaciones entre los elementos, características que están documentadas en el antiguo tomo Esencias y Permutaciones: Tratado de los Seis Elementos.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/pergamino.png&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/pergamino.png&quot; alt=&quot;pergamino&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;em&gt;Traducción de las páginas 8 y 9 de la Enciclopedia de Eorzea por Lia Tales para Gaceta Eorzea.&lt;/em&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
Notas de Traducción:&lt;br /&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;    
    &lt;div class=&quot;col&quot;&gt;
     ① Seedkin: aquello que comprende toda la vida vegetal móvil. Para calificar como Seedkin, una especie debe tener una movilidad controlada por el propósito de cazar, defenderse o reproducirse.
    &lt;/div&gt;  
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/seedkin.png&quot; width=&quot;300&quot; alt=&quot;seedkin&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;    
    &lt;div class=&quot;col&quot;&gt;
    ② Cloudkin: comprende todas las criaturas de Eorzea que se desplazan principalmente volando. Más allá de eso, hay pocas explicaciones; algunos cloudkin ponen huevos, otros llevan plumas, pero el vuelo es su principal característica.
    &lt;/div&gt;  
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/cloudkin.png&quot; width=&quot;300&quot; alt=&quot;cloudkin&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
     ③ Scalekin: al igual que los dos anteriores comprende a todas las criaturas inferiores de Eorzea con escamas.
    &lt;/div&gt;  
    &lt;div class=&quot;col&quot;&gt;
    &amp;nbsp;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 11 Sep 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-1/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-1/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>enciclopedia</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 10 Septiembre 2021</title>
        <description>&lt;p&gt;Una semana mas &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion210910/freport_189.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 189&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 189&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los 80 puntos de manera fácil y ganar los 60,000 MGP:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pecho cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/cabd1f16f2e/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Olive Green Dye&lt;/a&gt;,  el cual podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=70849afadc9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt; por 216 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pantalones cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/cabd1f16f2e/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Olive Green Dye&lt;/a&gt;,  el cual podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=70849afadc9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt; por 216 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;brazales&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/e9de0e27ff0/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Sunstone Bracelet&lt;/a&gt; que podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/5bb26173110/?item=e9de0e27ff0&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Sileas&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Ul’dah - Steps of Thal (X:10.0 Y:12.5)&lt;/strong&gt; por 2544 gil.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sino tenéis desbloqueados el fashion report lo podéis hacer mediante la quest &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/bd8144d7d23&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Passion for Fashion&lt;/a&gt; la cual os la da &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/bfd5ce76f91/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Lewena&lt;/a&gt; en The Gold Saucer (X: 4.8 Y: 6.1).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ultimo recordar que este &lt;strong&gt;13 de Septiembre&lt;/strong&gt; tenemos de nuevo el &lt;a href=&quot;/evento-ffxv/&quot;&gt;evento del Final Fantasy XV&lt;/a&gt; con el que podéis conseguir el coche Regalia Type-G, el cual es para 4 jugadores, y os costara 200,000 MGP por lo cual hacer el fashion report es una manera fácil de conseguirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion210521/ffxivregalia.jpg&quot; alt=&quot;Regalia Type-G&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Regalia Type-G&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 10 Sep 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion210910/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion210910/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Relatos del Crepúsculo : La flor que se marchitó en el rojo atardecer</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;La siguiente entrega de Relatos del Crepúsculo ya está disponible para lectura. Adéntrate en la vida de una gran heroína en este relato épico:&lt;/em&gt;
&lt;br /&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Traducción desde el relato &lt;a href=&quot;https://jp.finalfantasyxiv.com/lodestone/special/tales_from_the_twilight/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;original&lt;/a&gt; publicado en la lodestone.&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-flor-que-se-marchitó-en-el-rojo-atardecer&quot;&gt;La flor que se marchitó en el rojo atardecer&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Su padre había muerto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sólo habían pasado unos días desde el suceso, y Fordola no quería otra cosa que huir lejos, muy lejos. Su madre no había dejado de llorar, y sabía que si ella también se ponía a llorar sólo empeoraría las cosas. Al mismo tiempo, el desprecio por parte de los imperiales y de los Ala Mhigans la carcomía. ¿Qué sentido tenía vivir así?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando el sol comenzó a descender hacia el horizonte, Fordola se dirigió a las murallas exteriores, deslizándose como una sombra por los callejones que los soldados imperiales no tenían por costumbre patrullar. Se coló por una grieta en la piedra, por la que sólo un niño como ella podría pasar, y llegó a su santuario. Allí podía contemplar los picos más orientales de Abalathia’s Spine y, lo más importante, estar sola. Relajada, entrecerró los ojos ante el resplandor del sol del oeste. A Fordola le gustaba mucho ①el cielo rojo brillante que se puede ver justo antes del anochecer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“¿Por qué se vuelve así de rojo el cielo?”, le había preguntado una vez a su padre. Un hombre que no inventaba respuestas a preguntas como ésa, de las que no conocía el porqué y se ponía a pensar sobre ello con su hija. Así era su padre: honesto y amable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una punzada de inquietud devolvió a Fordola al presente. Se giró para ver un par de ojos dorados y brillantes que la miraban con unas fauces anchas como las de una rana. La bulbosa forma azul del ②abaddon se estremecía en espera de su próxima comida. Debía de haber salido de la orilla del agua en busca de una presa. Parpadeó cuando su larga lengua se extendió para probar el aire, rastreando su olor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero Fordola no sintió miedo.
Sin embargo, entendió que moriría ahí mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…. Pero no fue eso lo que sucedió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¡¡¡¡Ahhhhhhh!!!!”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El grito de la mujer le llegó primero. A continuación, una ráfaga de aire, el sonido de un golpe y… la criatura desapareció. Un instante después, otro golpe atrajo su mirada a cierta distancia hacia la derecha, donde observó al abaddon, ahora tendido, con las piernas rechonchas agitándose patéticamente en el aire. Sin inmutarse, Fordola se quedó mirando mientras la mujer, que sólo podía suponer que era una especie de artista marcial, volvía corriendo a su lado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Estás bien?¿Te has hecho daño?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aún estupefacta por la situación, Fordola consiguió asentir con la cabeza. Pudo escuchar a la mujer decir con alivio un “menos mal” en voz baja mientras extendía la mano hacia donde estaba sentada Fordola (¡¿cuándo se había caído?!). Aunque la mayor parte de su rostro estaba oculto por una máscara, la sonrisa de la mujer brillaba. Casi le recordó a Fordola el cielo rojo brillante que se puede ver justo antes del anochecer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Soy Yda, encantada de conocerte”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fordola, bastante incómoda por la situación, se quedó quieta como una piedra mientras Yda estrechaba su mano con las suyas y la agitaba de arriba abajo como se haría con la de un niño pequeño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“E-esto….”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Cómo te llamas?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“…Fordola”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¡Fordola! ¿Has venido sola? ¿Dónde están tus padres?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Mi madre probablemente está en casa. Mi padre está… está…”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando Fordola se quedó atascada en sus palabras, Yda dijo un simple “entiendo” y no preguntó nada más al respecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¡Hey Fordola! ¿Nos vemos mañana aquí de nuevo?”&lt;/em&gt; dijo Yda de repente como si se hubiera olvidado ya del tema de su padre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Qué? ¿Por qué?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yda ladeó la cabeza, confundida. &lt;em&gt;“¡Porque somos amigas!”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“¿Desde cuándo?” se preguntó Fordola. Puede que esta “Yda” le haya salvado la vida, pero eso no las convertía en amigas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¡No te preocupes! Si aparecen más monstruos, los mandaré de una patada a Doma”&lt;/em&gt;, replicó la mujer. &lt;em&gt;“¿Entonces vendrás?”&lt;/em&gt;, continuó, sin mostrar ninguna intención de soltar la mano de Fordola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No sabía qué hacer pero finalmente Fordola asintió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acompañar a Yda a donde quiera que fuera se convirtió en algo habitual para Fordola en los días siguientes. Nunca olvidaría la alegría de cruzar a nado el lago Seld, ni el haber tenido que explicar a su preocupada madre sus ojos enrojecidos por la sal. También aprendió a cazar. Su primera presa, que Yda asó en una hoguera, no tenía el mismo sabor que las comidas que preparaba su madre, pero estaba deliciosa. Y por primera vez desde la muerte de su padre, Fordola descubrió que podía volver a sonreír.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, Yda hablaba a menudo de su hermana menor. Ella también se había enfrentado a la muerte de su padre a una edad temprana, e Yda había estado desesperada por animarla, por llevarla a cualquier sitio que pudiera arrancarle una sonrisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Me recuerdas a ella, ¿sabes? Por eso no podía dejarte allí de aquel modo”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También mencionó que se quedaba en Gyr Abania temporalmente mientras ella y su compañero hacían su “trabajo”. Sin embargo, Yda no quiso decir qué es lo que pretendían lograr, desechando sus preguntas con una simple sonrisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero Fordola tenía una ligera idea. Había oído a Yda hablar varias veces con su compañero a través de linkpearl, siempre sobre “los refugiados”, y aunque no podía adivinar los detalles, era suficiente para saber que eran enemigos del Imperio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero a pesar de ello, y para su propia sorpresa, Fordola se sentía perfectamente a gusto a su lado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Por qué no vienes conmigo?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No hubo ninguna duda en la oferta. Cumplida su misión, Yda abandonaría pronto Ala Mhigo, con Fordola, si así lo deseaba. Podrían vivir juntas en otro lugar, en algún sitio libre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fordola no sabía qué decir. Todo era tan repentino… ¿y qué pasaba con sus amigos y su familia? ¿Podría llevarlos a ellos también?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Sólo podemos llevar un número determinado de personas. Podemos meter a una o dos con la carga, pero no más que eso”&lt;/em&gt;. Yda se mostró apenada. &lt;em&gt;“Lo siento… Tal vez fue un error por mi parte preguntar”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fordola recordó entonces el sentimiento de querer huir de allí que la había llevado a conocer a Yda, y le prometió que lo pensaría, así que Yda le dijo dónde y cuándo reunirse para su huida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de muchas dudas, Fordola decidió compartir su dilema con sus cuatro amigos más cercanos. Se quedaron en silencio mientras ella les contaba todo, y durante un buen rato después. Parecía que ellos tampoco sabían qué decir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue Emelin quien habló primero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“…Lo siento. No puedo dejar atrás a mi familia. Pero tampoco quiero separarme de Fordola….”&lt;/em&gt;, consiguió decir con cara de estar a punto de llorar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Mi abuelo es muy viejo”&lt;/em&gt;, murmuró disculpándose Hrudolf, el muchacho grueso que estaba a su lado. &lt;em&gt;“Creo que yo tampoco podría ir”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hombros de Fordola se desplomaron. Fue Charlet, un niño que a menudo la seguía como un hermano menor, quien habló a continuación, con lágrimas en los ojos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Yo… entiendo los sentimientos de la hermana Fordola. Estabas tan triste por… por lo de tu padre, pero he visto con mis propios ojos lo feliz que has estado estos días, así que… si quieres… si la hermana Fordola quiere ir, ¡te echaré mucho de menos, pero te apoyaré con todas mis fuerzas!”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante esto, Ansfrid, el hermano mayor de Charlet, soltó un bufido exasperado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¡No seas idiota! ¿Por qué necesitas la ayuda de un Ala Mhigan? ¡Para eso estamos aquí! No te atrevas a irte, Fordola, ¡nosotros te apoyaremos!”&lt;/em&gt;. Le temblaba el labio mientras la miraba con los puños apretados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y entonces Charlet empezó a llorar. &lt;em&gt;“Yo no….no quiero que te vayas. Quiero que todos estemos juntos para siempre”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¡No nos dejes! ¡Siempre seremos tus amigos si te quedas!”&lt;/em&gt; se lamentó Emelin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque hubiera preferido que no fueran tan llorones, Fordola se alegró de oír lo mucho que se preocupaban sus amigos por ella. Entendían lo duro que era no ser ni Ala Mhigan ni Garlean, y no podía abandonarlos ahora, no después de todo lo que habían pasado juntos. Le diría a Yda que no. Se quedaría en Ala Mhigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez tomada la decisión, Fordola se decidió a despedir a Yda con una sonrisa. La echaría mucho de menos, pero seguro que algún día volverían a encontrarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y así se dirigió a su casa, sin reparar en la figura que la observaba desde las sombras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El día señalado llegó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando el sol se abrió paso por el cielo, Fordola se dirigió al lugar acordado para esperar, tal y como había hecho en innumerables ocasiones. Sin embargo, la Yda que salió a su encuentro no se comportaba como el alma despreocupada que ella conocía. En todas las demás ocasiones, había saltado alegremente hacia Fordola en el momento en que sus miradas se habían cruzado, pero hoy dudaba, escudriñando su entorno con cautela. Fordola siguió su mirada, pero no notó nada fuera de lo común en las ruinas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Yda?”&lt;/em&gt;, preguntó en voz baja, pero la mujer estaba distraída, apretando su linkpearl contra la oreja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Esto tampoco tiene buena pinta”&lt;/em&gt;, le dijo a quienquiera que fuera, su compañero habitual supuso Fordola. &lt;em&gt;“Cambio de planes. Ve ahora. No me esperes”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿De qué estaba hablando?. Fordola pudo oír entonces un grito que provenía del otro lado del linkpearl.  Alguien no parecía estar muy contento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¡Lo siento, Papalymo! Cuida de Lyse por mí”&lt;/em&gt; dijo Yda con su habitual alegría, silenciando la conexión. Aliviada, Fordola se acercó, segura de que Yda seguía siendo ella misma después de todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue entonces cuando oyó los pasos. Con el corazón acelerado, se giró para ver a dos, tres, y luego a más y más soldados abriéndose paso a su alrededor, al menos diez en total.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Me has engañado eh….”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voz de Yda era más fría de lo que nunca había oído, tan fría que Fordola tardó un momento en darse cuenta de con quién estaba hablando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Qué?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Sabías que me enteraría si me delatabas a los guardias, así que en lugar de eso te aseguraste de que te siguieran… ¡Rata imperial!”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intentó protestar, pero su voz se apagó en su garganta cuando se dio cuenta de la verdad de la situación. Que Yda estaba actuando… y que los soldados sospechaban de ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Pensé que podría ganar algo de dinero con la hija de un rico mercader, pero tenías que estropearlo todo… ¡Será mejor que corras mientras puedas, o te estrangularé aquí mismo!”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo eran mentiras para evitar que los imperiales la acusaran de traición, y Fordola no tuvo más remedio que seguirle la corriente. Se mordió la lengua, sintiéndose furiosa y patética al mismo tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Corre.”&lt;/em&gt; Gesticuló Yda con los labios de modo que sólo Fordola pudiera verlo al mismo tiempo que uno de los soldados se llevaba a la boca un ③transceptor magitek. Casi en el mismo instante, otro soldado, que había estado acortando lentamente la distancia entre él y Fordola, alargó la mano para agarrarla, pero el pie de Yda golpeó la tierra, impulsándola hacia delante en un abrir y cerrar de ojos, y él se desplomó de una patada en la tripa con un grito. Alarmados, los demás se apresuraron a rodear a Yda, que bailaba de un lado a otro sobre la punta de los pies, con los puños preparados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¡Sentíos libres de atacar todos a la vez, si estais tan asustados!”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¡Matad a esa salvaje!”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los soldados blandieron sus espadas con gritos de rabia y Fordola echó a correr. Si se quedaba, le pondría las cosas más difíciles a Yda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Huyó entre las ruinas, sorteando los escombros. Pero, por muy ágil que fuera, no podía aspirar a igualar la zancada de un soldado, y se vio rápidamente alcanzada. Fordola se acobardó ante el destello maligno de la espada que se dirigía hacia ella, y perdió el equilibrio, al igual que el imperial, que en ese mismo instante se vio impulsado sin gracia hacia los escombros cercanos gracias a una patada en el costado que le hizo crujir los huesos. Se desplomó en el suelo, inmóvil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yda se volvió y se encontró con los ojos de Fordola. Sin su máscara habitual, Fordola pudo ver las líneas de tinta que formaban el tatuaje tradicional Ala Mhigan en su rostro. Sus ojos, azules pudo ver Fordola por fin, eran muy amables. “Por favor, corre”, quiso decir, pero no pudo encontrar la voz. Su cuerpo seguía temblando en el lugar donde se encontraba, congelada, pero Yda se acercó como si no pasara nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Vive, Fordola”&lt;/em&gt;, le dijo, poniéndole una mano tranquilizadora en el pelo. &lt;em&gt;“Sobrevive, y encuentra alguna esperanza a la que aferrarte”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fordola sólo pudo asentir, apenas capaz de contener los sollozos que amenazaban con salir de su pecho, mientras Yda la agasajaba con una última sonrisa. Luego se marchó, corriendo con fuerza y rapidez en la dirección contraria, haciendo señas a sus enemigos para que la siguieran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el cielo ardiendo en rojo tras ella, Yda bailó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los imperiales caían uno tras otro ante sus golpes, pero ni siquiera ella podía esquivar cada espada, cada puño, cada bala que se cruzaba en su camino, y pronto el suelo blanco y salado se volvió también carmesí. Desde la distancia, Fordola observó cómo la fuerza de Yda disminuía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada vez había más soldados que se unían a la lucha. Incluso vio que se acercaba una monstruosidad magitek, cuyo chirrido de metal contra metal se sumaba al clamor que ahora resonaba en las ruinas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con su rapidez, Yda podría haber escapado sola. Sin embargo, allí se quedó, luchando en esa batalla imposible de ganar. Iba a morir, ¿y por qué? ¿por el bien de una niña? ¿por ella?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¿Por qué te sacrificas así por alguien como yo….?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si pedía ayuda aún podrían llegar a tiempo. ¿Pero a quién? ¿Quién ayudaría a un enemigo del Imperio? Nadie que ella conociera. Maldijo su propia inutilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aun así, siguió avanzando. Paso a paso, aunque sus piernas temblaban al darlos, pero repitió para sí misma las últimas palabras de Yda una y otra vez hasta que formaron parte de ella. Sobreviviría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, no se enfrentó a ninguna investigación por haber estado presente, gracias al engaño de Yda. Sin embargo, sabía que si su lealtad al imperio volvía a ponerse en duda, su madre, y tal vez incluso sus amigos, también pagarían el precio. Sería el encarcelamiento o la muerte para todos ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si estas eran sus opciones, entonces demostraría ser una digna ciudadana del Imperio. Aunque todavía no había encontrado la esperanza de la que hablaba Yda, decidió creer que algún día la encontraría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta entonces, cumpliría su promesa y viviría.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/crepusculo/03/fordola.jpg&quot; alt=&quot;Merlwyb&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tatuaje resaltaba con fuerza sobre la tez de Fordola, con su tinta fresca bajo la piel. Trazó el patrón del  tatuaje tradicional Ala Mhigan con sus dedos. Ese día, ella y Ansfrid, Emelin y Hrudolf se unirían a la XII Legión Imperial, pero era otro día el que ocupaba sus pensamientos mientras se ponía en marcha, uno ya pasado, pero vívido como el cielo rojo brillante que se puede ver justo antes del anochecer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llevaba aquel recuerdo con ella mientras daba un paso, y luego otro, hacia sus amigos que la esperaban.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
Notas de Traducción:&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
①”El cielo rojo brillante que se puede ver justo antes del anochecer” o 茜空 como le llaman en japonés, es una palabra para referirse a ese momento justo antes del anochecer en que el cielo se vuelve totalmente rojo.&lt;br /&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/crepusculo/03/cielo.jpg&quot; alt=&quot;Yugiri&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
② Abaddon: se refiere a los sapos morados que podemos encontrar en lugares como The Lochs:&lt;br /&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/crepusculo/03/abaddon.jpg&quot; alt=&quot;Yugiri&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
③ Transceptor: dispositivo que cuenta con un transmisor y un receptor que comparten parte de los circuitos o se encuentran dentro de la misma caja. ​ Cuando el transmisor y el receptor no tienen en común partes del circuito electrónico se conoce como transmisor-receptor.
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 10 Sep 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/crepusculo-3/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/crepusculo-3/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>relatos</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Jugador contra Jugador - Rival Wings</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rival Wings&lt;/strong&gt; es una modalidad totalmente &lt;strong&gt;diferente a &lt;em&gt;Frontline&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; presentada en el parche 4.1.5 en Stormblood donde &lt;strong&gt;24 jugadores&lt;/strong&gt; divididos en 12 lucharán en una área que recordaba en objetivo a juegos estilo &lt;strong&gt;moba como &lt;em&gt;League of Legends&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora al igual que en &lt;em&gt;Frontline&lt;/em&gt; explicare algunos &lt;strong&gt;consejos generales&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;conceptos&lt;/strong&gt; que son esenciales para entender cómo se maneja este nuevo modo.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Rival Wings&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; es un mapa altamente &lt;strong&gt;estratégico&lt;/strong&gt; por lo cual estar atento a las &lt;strong&gt;indicaciones del chat&lt;/strong&gt; y los &lt;strong&gt;movimientos del mapa&lt;/strong&gt;, al igual el tiempo, el uso de los recursos y la &lt;strong&gt;cooperación&lt;/strong&gt; del grupo son esenciales.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Rival Wings&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; también posee un sistema de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Battle Highs&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; pero al no haber puntajes funciona de manera diferente y es llamado &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Soaring Highs&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Esto aumentará cada vez que alguien del grupo &lt;strong&gt;logre matar a alguien&lt;/strong&gt; y disminuye siempre que muera alguien de tu grupo. Habiendo llegado al &lt;em&gt;Soaring 20&lt;/em&gt; este se transformara &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Flying High&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/rivalwings/rival1.jpg&quot; alt=&quot;rival1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada stack de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Soaring&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; dará un 2% de daño y curación hasta llegar al &lt;strong&gt;20&lt;/strong&gt; donde este &lt;em&gt;buff&lt;/em&gt; pasará a ser &lt;strong&gt;permanente&lt;/strong&gt; dando un &lt;strong&gt;50% de daño/curación&lt;/strong&gt; además de aumentar la velocidad con cual se llena el &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Adrenaline Rush&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; un &lt;strong&gt;100%&lt;/strong&gt;. El &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Soaring High&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; de cada grupo se podrá ver en la pestaña de party.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/rivalwings/rival2.jpg&quot; alt=&quot;rival2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Para ganar &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Rival Wings&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; se tiene que  haber &lt;strong&gt;destruido el core principal del enemigo&lt;/strong&gt; en caso de que no se cumpla, ganará el equipo que tenga mayor cantidad de vida de torres/core. Todas estas estadísticas se podrán ver en la parte superior de la pantalla:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/rivalwings/rival3.jpg&quot; alt=&quot;rival3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las dos barras de vida representan la vida de las torres y la principal la del core.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Para atacar el &lt;strong&gt;core principal&lt;/strong&gt; se tiene que haber &lt;strong&gt;destruido una de las dos torres&lt;/strong&gt;, ya destruido el &lt;strong&gt;core se podrá atacar&lt;/strong&gt; pero este recibirá solo un &lt;strong&gt;50% del daño&lt;/strong&gt; hasta que la otra torre caiga. De igual forma las torres son un elemento vital en la defensa ya que al estar dentro de su rango todos los jugadores aliados &lt;strong&gt;mitigarán daño&lt;/strong&gt; y se &lt;strong&gt;curarán&lt;/strong&gt; mientras estén cerca de esta.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Mammets&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; o comúnmente llamados &lt;em&gt;Minions&lt;/em&gt; serán enemigos que saldrán desde las bases e irán caminando hasta las torres enemigas, al igual que en otros &lt;em&gt;moba&lt;/em&gt;, estos lucharán entre ellos y en caso de llegar a una torre se autodestruirán produciendo &lt;strong&gt;graves daños&lt;/strong&gt; a las torres o el core enemigo. Lo ideal es siempre matarlos y en caso de los &lt;em&gt;healers&lt;/em&gt; curarlos para poder llevarlos sanos y salvo a las torres.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/rivalwings/rival4.jpg&quot; alt=&quot;rival4&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Antes de hablar de la artillería pesada toca hablar sobre algo llamado CE o como le diremos en la guía, &lt;strong&gt;combustible&lt;/strong&gt;. Este combustible será esencial para usar los &lt;strong&gt;&lt;em&gt;mechas&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; y se podrá obtener de diferencias formas, la más común es &lt;em&gt;farmear&lt;/em&gt; este combustible al centro del mapa donde cápsulas con combustible estarán dispersas en el mapa, dominar esta zona para que el enemigo no pueda tener combustible es una buena forma de ganar ventaja en este mapa. También se gana de forma segura matando &lt;em&gt;Mammets&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Ahora tocaremos el aspecto más importante de &lt;strong&gt;Rival Wings&lt;/strong&gt;, los &lt;strong&gt;mechas&lt;/strong&gt; son un &lt;strong&gt;aspecto fundamental para ganar&lt;/strong&gt; ya que sin ellos la victoria es imposible, pero al igual que el resto del mapa esto es mucho más complejo que lo se ve a primera vista.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/rivalwings/rival5.jpg&quot; alt=&quot;rival5&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;cañones no requieren combustible&lt;/strong&gt; para ser manejados y son una buena forma de atacar enemigos que estén &lt;strong&gt;cerca de la base&lt;/strong&gt; junto una muy buena opción para &lt;strong&gt;defenderse&lt;/strong&gt; en caso de estar bajo ataque enemigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Accediendo al terminal&lt;/strong&gt; que está cerca de nuestra base principal podremos &lt;strong&gt;invocar&lt;/strong&gt; a los mechas por combustible, cada uno tendrá sus propias funciones que procederé a explicar.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/rivalwings/rival6.jpg&quot; alt=&quot;rival6&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Cruiser Chaser&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; son una buena opción para acabar con jugadores enemigos por su &lt;strong&gt;gran movilidad&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;daño de alto rango&lt;/strong&gt;, pero al mismo tiempo son la unidad más frágil de todas Estas unidades solo se deben usar para atacar jugadores ya que el daño que producen a las torres es insignificante.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Oppressor&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; son las unidades con más vida de las 3 también la más lenta, esta unidad es exclusiva para &lt;strong&gt;atacar torres&lt;/strong&gt; y el core por su alto rango/daño a estas. El daño que produce a los jugadores es insignificante por lo cual solo usarlo en torres.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Para culminar el &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Brute Justice&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; solo se podrá invocar cuando una de las torres caiga con un máximo de dos. Es la unidad mas completa y letal, con un &lt;strong&gt;&lt;em&gt;daño altísimo a los jugadores&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; y un &lt;strong&gt;daño moderado&lt;/strong&gt; a las &lt;strong&gt;torres&lt;/strong&gt; con su puñetazo.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Para terminar tendremos un nuevo elemento en la &lt;strong&gt;UI&lt;/strong&gt; de extrema importancia ya que tendremos &lt;strong&gt;información importante&lt;/strong&gt; de las partidas tanto como el &lt;strong&gt;combustible&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;nuestro grupo&lt;/strong&gt;, el &lt;em&gt;mecha&lt;/em&gt; que están  utilizando los demás grupos y lo más importante, los del grupo enemigo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/rivalwings/rival7.jpg&quot; alt=&quot;rival7&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Rival Wings&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; es un modo que realmente &lt;strong&gt;no juega mucha gente&lt;/strong&gt; al estar fuera de las ruletas principales por lo cual la propia comunidad ha creado días especiales para poder entrar a jugar partidas, normalmente se suele avisar por PF los dias Viernes,Sabados y Domingos. Para mayor información el &lt;a href=&quot;https://discord.com/invite/WYMpfYp&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Discord Oficial&lt;/a&gt; en inglés&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;astralagos&quot;&gt;Astralagos&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Astralagos&lt;/strong&gt; es el primer mapa de &lt;em&gt;Rival Wings&lt;/em&gt; introducido en el parche 4.1.5 de &lt;em&gt;Stormblood&lt;/em&gt; pero que actualmente se encuentra sin acceso lo más posible por una futura remodelación, de igual forma hablaré sobre él y en caso de que cambien algo modificaré la guía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La condición de victoria es la misma que el resto de &lt;em&gt;Rival Wings&lt;/em&gt;, acabar con el core enemigo. De manera exclusiva, este mapa tiene un objetivo en el centro del mapa en forma de un &lt;strong&gt;orbe&lt;/strong&gt; que al ser conquistado por uno de los &lt;strong&gt;dos teams&lt;/strong&gt; generará combustible de manera paulatina.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/rivalwings/astra2.jpg&quot; alt=&quot;astra2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;hidden-gorge&quot;&gt;Hidden Gorge&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Segundo mapa de &lt;em&gt;Rival Wings&lt;/em&gt; introducido en el parche 4.55 de &lt;strong&gt;Stormblood&lt;/strong&gt; y el mapa actualmente que se encuentra disponible para jugar, al igual que Astralagos, la condición de victoria es &lt;strong&gt;destruir el core enemigo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/rivalwings/hg1.jpg&quot; alt=&quot;hg1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hidden&lt;/strong&gt; es el mapa más complejo de &lt;em&gt;Rival Wings&lt;/em&gt; porque  adicionalmente a &lt;strong&gt;TODAS&lt;/strong&gt; las mecánicas, el mapa incluye algunas nuevas que pasaré a mencionar:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primero y uno de lo más importante es el &lt;strong&gt;tren&lt;/strong&gt; que pasará por el mapa cada algunos &lt;strong&gt;minutos&lt;/strong&gt;, minutos que se podrán ver en la &lt;strong&gt;barra de vida de las torres&lt;/strong&gt;, una vez llegue a 0 un tren pasara por las línea estacionandose en medio del mapa, cuidado que si el tren los golpea mientras está pasando es muerte instantánea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya el tren esté posicionado en el centro todos los jugadores que estén sobre este ganaran un aumento de daño de un 20% hasta que uno de los dos grupos tomé este.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/rivalwings/hg2.jpg&quot; alt=&quot;hg2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;símbolo 2&lt;/strong&gt; es la gente de cada grupo que está peleando por tomar la zona y la barra del 0/100 el &lt;strong&gt;porcentaje de captura de este tren&lt;/strong&gt;, de manera adicional el símbolo del medio representará que tipo de tren es, ya que en este modo existen 4.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/rivalwings/hg3.jpg&quot; alt=&quot;hg3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este icono indica que el tren generará &lt;strong&gt;50 puntos de combustible&lt;/strong&gt; al team que lo controle.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/rivalwings/hg4.jpg&quot; alt=&quot;hg4&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este icono indica que el tren llenará la barra de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Adrenaline Rush&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; de todos los miembros del team que controle el tren.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/rivalwings/hg5.jpg&quot; alt=&quot;hg5&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tomar el tren con este símbolo hará que un tanque en el sur y otro en el norte aparecen para &lt;strong&gt;ayudar a atacar las torres/core&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/rivalwings/hg6.jpg&quot; alt=&quot;hg6&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de los &lt;strong&gt;12 minutos&lt;/strong&gt; de partida aparecerá un &lt;strong&gt;tren con los 3 símbolos&lt;/strong&gt; juntos lo que significa que dará todos los beneficios posibles al grupo completo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro añadido a este mapa de &lt;em&gt;Rival Wings&lt;/em&gt; serán los &lt;strong&gt;mercenarios&lt;/strong&gt; de los cuales también tendremos un contador y que aparecerán tanto al norte como al sur como enemigos. Para tomar estos mercenarios lo primero será atacarlos y &lt;strong&gt;el grupo que produzca más daño&lt;/strong&gt; ganará el control de éste, pero ojo cuidado que el Mercenario atacará con potentes ataques de área que podrían matar a jugadores de un golpe.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/rivalwings/hg7.jpg&quot; alt=&quot;hg7&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya tomado el mercenario, éste recorre el norte o el sur acabando con todo los &lt;em&gt;Mammets&lt;/em&gt; a su paso hasta llegar a la torre/core produciendo &lt;strong&gt;alta cantidad de daño&lt;/strong&gt;, la única forma de detenerlo es matarlo o hasta que el tiempo de invocación termine.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 08 Sep 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/rival_wings/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/rival_wings/</guid>
        
        <category>guías</category>
        
        <category>pvp</category>
        
        
        <category>guías</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Evento : Colaboración con FFXV</title>
        <description>&lt;p&gt;Vuelve el evento de colaboración con Final Fantasy XV, el cual podremos disfrutar desde el próximo dia &lt;strong&gt;13 de Septiembre a las 10 a.m. (GMT+2) hasta el 18 de Octubre a las 16:59 (GMT+2)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/ffxv/kipih.jpg&quot; alt=&quot;Kipih&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para participar tendremos que realizar la misión &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/5b27936eff0/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;The Man in Black&lt;/a&gt; la cual nos la dará &lt;strong&gt;Kipih Jakkya&lt;/strong&gt; en &lt;strong&gt;Ul’dah - Steps of Nald (X: 8.5, Y: 9.7)&lt;/strong&gt;, para poder aceptar la misión debemos ser &lt;strong&gt;nivel 50&lt;/strong&gt; y haber completado previamente &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/3ab32cfebf8/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;The Ultimate Weapon&lt;/a&gt;, que es la misión final de la 2.0 en A Realn Reborm.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
Si ya habíamos &lt;b&gt;completado&lt;/b&gt; estas misiones &lt;b&gt;previamente&lt;/b&gt;, cuando el evento estuvo activo en el 2018, pero queremos &lt;b&gt;volver a hacerlas&lt;/b&gt; podemos hablar con &lt;b&gt;Kipih Jakkya&lt;/b&gt; y elegir la opcion de &lt;b&gt;Seasonal Event Replay&lt;/b&gt;.
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Durante el evento podremos conseguir varias recompensas:&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/ffxv/regalia.png&quot; alt=&quot;Kipih&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Montura : Regalia (para 4 jugadores) el cual nos costará 200,000 MGP&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/ffxv/noctis.png&quot; alt=&quot;Kipih&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Set de Equipo : Lucian Prince's, obtenible en las misiones&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/ffxv/noctis_hair.png&quot; alt=&quot;Kipih&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Peinado : Lucian Locks 20,000 MGP&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ademas habrá una carta de Triple Triad y varias partituras de música.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
Si queremos conseguir tanto el &lt;b&gt;coche como el peinado&lt;/b&gt; necesitaremos &lt;b&gt;220,000 MGP&lt;/b&gt;. &lt;b&gt;Durante&lt;/b&gt; la duración del &lt;b&gt;evento&lt;/b&gt; habra &lt;b&gt;6&lt;/b&gt; ediciones del &lt;b&gt;Fashion Report&lt;/b&gt; en el cual podremos obtener &lt;b&gt;360,000 MGP&lt;/b&gt;. Recordar que &lt;b&gt;cada viernes publicamos&lt;/b&gt; en la gaceta la &lt;b&gt;solución&lt;/b&gt; del mismo, incluyendo que &lt;b&gt;NPCs&lt;/b&gt; nos dan &lt;b&gt;cada objeto&lt;/b&gt;.
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;trailer-del-evento&quot;&gt;Trailer del evento&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/_o-CtZGjJGc?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/evento-ffxv/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/evento-ffxv/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>evento</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>¡Lia nos la lía! 10 preguntas a Guantesrosas</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;10 preguntas a creadores de contenido es una serie de mini entrevistas en las que os iremos presentando un poquillo a varios creadores de contenido de la comunidad, no sólo de twitch o youtube sino de otros ámbitos también.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en 10 preguntas a creadores de contenido de FF14 tenemos a &lt;strong&gt;Guantesrosas&lt;/strong&gt;!!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Guantesrosas&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: ¡Hola! Me llamo Maria José, aunque me conocen más por Guantesrosas o Guantes, soy ilustradora digital y diseñadora gráfica. Tengo 30 años y soy de Madrid. Se me dan fatal las presentaciones, como podéis observar, soy más de dibujar que de escribir. Me podéis encontrar sobre todo por mi &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Guantesrosas&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Twitter @Guantesrosas&lt;/a&gt; y de vez en cuando hago streams como &lt;a href=&quot;https://www.twitch.tv/mery_pinkgloves&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Mery_pinkgloves.&lt;/a&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Genial, pues ¡vamos allá!&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Cuándo empezaste en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Guantesrosas&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Empecé hace unos cuantos años, pero no ha sido hasta el año pasado cuando no lo he retomado en serio para ponerme al día con la historia. Era mucho de entretenerme con todo, sumado a lo lenta que soy leyendo y mi vicio en el Gold saucer (digo “era” pero sigo siendo así a ratos).
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué fue lo que te atrajo de FFXIV y porqué te decantaste por él y no otros juegos del estilo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Guantesrosas&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Te diría que una de las cosas que me atrajo al principio fue la estética y a día de hoy añadiría también la gran historia que tiene (y eso que aún tengo que terminar shadowbringers). Además, me decanté por FFXIV por: ¿Todo en un solo personaje? Aquí tiene mi dinero.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Con qué job empezaste y por qué?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Guantesrosas&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Empecé como arquera, porque soy muy de pegar a rango y salir corriendo. Siempre he llevado personajes a distancia y en el FFXIV no iba a ser diferente.
  &lt;/div&gt;    
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Tienes algún gazapo o anécdota de novato en FFXIV que nos puedas contar? ¿Qué te hubiera gustado saber en aquel momento que sabes ahora?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Guantesrosas&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Patear a lo absurdo por las ciudades. Las aetherytes de las ciudades son tus amigas. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿A qué dedicas la mayor parte de tu tiempo en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Guantesrosas&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Ahora mismo le estoy dando muchísima caña a la historia principal, y cuando no estoy haciendo MSQ fijo que me puedes encontrar en el Gold saucer (es como mi casa) o haciendo Fetês por Ishgard.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Empezaste como arquera pero ¿qué job juegas ahora? ¿Sigue siendo el mismo? Y si no es así, ¿por qué decidiste cambiar de job?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Guantesrosas&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Ahora mismo estoy enamoradisima del Dancer, desde que lo ví me gustó muchísimo y en cuanto pude cambiar lo hice. Me encantan sus efectos de combate y me lo paso pipa.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué esperas ver en el futuro en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Guantesrosas&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: No he pensado mucho sobre ello, pero nos lleven a donde nos lleven quiero estar ahí para verlo y, sobre todo, disfrutarlo.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Desde cuándo dibujas FFXIV y cuál fue la razón por la que comenzaste a hacerlo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Guantesrosas&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Llevo años dibujando pero hasta hace poco no empecé a hacer pequeñas cositas sobre FFXIV y espero hacer muchas más. Entro al juego y se me ocurren mil ideas para plasmar en un dibujo.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_guantesrosas/arte.jpg&quot; alt=&quot;Dibujos de Guantesrosas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué tipo de contenido podemos esperarnos en tu twitter/twitch ?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Guantesrosas&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: En twitter un poco de todo, es mi trabajo y yo, mi día a día. Y en mi Twitch puede ser FFXIV (cuando mi ordenador se porta bien) y verme dibujar en directo.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Y por último, pero no menos importante, ¿qué le dirías a alguien que está empezando el juego por primera vez?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Guantesrosas&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: A ese jugador le diría que no se salte la historia, me parece un pilar enorme en el juego y perdérselo me parece herejía. Y que, por favor, juegue con la música puesta, es una delicia y te mete mucho en las situaciones que se van dando. Y por último, no visites el gold saucer, ¡huye!, es una trampa y no podrás salir como me pasó a mí.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Muchísimas gracias por haberte tomado el tiempo de responder nuestras preguntas Guantesrosas! No os olvidéis de darle muchos likes y seguirla en twitter, nos vemos en la próxima entrega de Lia nos la lía &amp;lt;3&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_guantesrosas/lia_guantesrosas.jpg&quot; alt=&quot;Lia y Guantesrosas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 06 Sep 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/lia_guantesrosas/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/lia_guantesrosas/</guid>
        
        <category>entrevistas</category>
        
        <category>creadores</category>
        
        <category>comunidad</category>
        
        
        <category>entrevistas</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Lore de las Clases de FFXIV: Los Bardos</title>
        <description>&lt;p&gt;El poder de tocar las almas de los hombres mediante la música y la canción es la herencia de los bardos de antaño&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perdido su poder a causa de su codicia, una nueva generación de bardos está naciendo en la ciudad-estado de &lt;em&gt;Gridania&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Capaces de manipular sus propias emociones para transformarlas en magia, los bardos tienen la capacidad de cambiar, literalmente, el mundo que los rodea.
Una canción, en un momento determinado, es capaz de cambiar el curso de una batalla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el vídeo sobre los bardos aprenderemos sobre su historia, origen y sobre como funciona la magia de los bardos.
Además… como extra podéis escucharme hacer de bardo, ya que en la introducción del vídeo os canto el fragmento de una cancioncilla improvisada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si queréis aprender más sobre los Bardos, pasaos por el &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCLgSQnV6of5-0x568qWilNw&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;canal de Youtube&lt;/a&gt; y decidme que os ha parecido el vídeo. 
Y no olvidéis seguir a la Gaceta Eorzea en &lt;a href=&quot;https://twitter.com/GacetaEorzea&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;, ya que si no os perderéis éste y muchísimos otros artículos muy pero que muy interesantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Guerreros de la luz, nos vemos en Eorzea!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/ExSEsKQDxuk?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 05 Sep 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/brd/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/brd/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>clases</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El Juglar Errante - Holding Out for a Hero</title>
        <description>&lt;p&gt;En nuestras aventuras en Eorzea conocemos al Juglar Errante, el cual se encarga de relatar y cantar las historias mas importantes que pasan en nuestras aventuras por todo el reino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En gaceta Eorzea hemos decidido tener nuestro propio Juglar el cual compartirá con nosotros las historias que nuestros aventureros han compartido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta semana el Juglar Errante nos trae el video &lt;em&gt;Holding Out for a Hero&lt;/em&gt; que es un video musical en homenaje a las historias de &lt;em&gt;Hildibrand Manderville&lt;/em&gt; con la famosa canción de &lt;em&gt;Bonnie Tyler&lt;/em&gt;, esta creación fue realizada por &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCkTow1Mu5TauhjW5oWyMB6g&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;M.T. Cogsley&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/K__NNjvoFkA?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 04 Sep 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/juglar-10/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/juglar-10/</guid>
        
        <category>multimedia</category>
        
        <category>video</category>
        
        
        <category>multimedia</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 3 Septiembre 2021</title>
        <description>&lt;p&gt;Una semana mas &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion210903/freport_188.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 188&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 188&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los 80 puntos de manera fácil y ganar los 60,000 MGP:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;cabeza&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/42ae515945e/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Leather Eyepatch&lt;/a&gt; que podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/5c0bdbdc542/?item=791b438d0fe&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Domitien&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:9.8)&lt;/strong&gt; en la categoría &lt;em&gt;Purchase Purchase Diciple of War Gear &amp;gt; Purchase Gear (Lv. 1-9)&lt;/em&gt; por 141 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pantalones cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/0fdc4d145c2/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Halatali Yellow Dye&lt;/a&gt;,  el cual podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=70849afadc9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt; por 40 gil.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sino tenéis desbloqueados el fashion report lo podéis hacer mediante la quest &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/bd8144d7d23&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Passion for Fashion&lt;/a&gt; la cual os la da &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/bfd5ce76f91/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Lewena&lt;/a&gt; en The Gold Saucer (X: 4.8 Y: 6.1).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ultimo recordar que este año tenemos de nuevo el evento del Final Fantasy XV con el que podéis conseguir el coche Regalia Type-G, el cual es para 4 jugadores, y os costara 200,000 MGP por lo cual hacer el fashion report es una manera fácil de conseguirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion210521/ffxivregalia.jpg&quot; alt=&quot;Regalia Type-G&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Regalia Type-G&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 03 Sep 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion210903/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion210903/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
