<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gaceta Eorzea</title>
    <description>Artículos y guías de Final Fantasy XIV en Español.</description>
    <link>https://gaceta-eorzea.com/</link>
    <atom:link href="https://gaceta-eorzea.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 17:59:53 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Nov 2021 17:59:53 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Ninja Media Tour</title>
        <description>&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Ninja&lt;/strong&gt; para Endwalker recibe una novedad bastante llamativa que además durante el vídeo de las job actions se pudo ver claramente. A partir de ahora cada vez que hagais el ninjutsu de raiton, podreis continuarlo con un combo de un total de 3 pasos &lt;strong&gt;Raiton&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Forked Raiju&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Fleeting Raiji&lt;/strong&gt;. Además para el consumo de vuestro ninki gauge, vais a tener las mismas habilidades, pero a partir de Endwalker, cuando saqueis la sombra podreis utilizar &lt;strong&gt;Phantom Kamaitachi&lt;/strong&gt;, que ordenará a la sombra del Bunshin hacer un ataque de potencia 550.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También se pueden ver cambios tanto en el combo básico de melé del ninja, que lo simplifican un poco más y añaden una nueva habilidad para ayudar con la gestión del huton o por ejemplo en daño en área, para animar al jugador a usar el doton tendreis una nueva habilidad que sólo podreis utilizar cuando el doton esté desplegado.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/kllSLjNWa0E?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/media-tour-nin/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/media-tour-nin/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>endwalker</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>FFXIV Gana 2 Golden Joystick 2021</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Final Fantasy XIV&lt;/strong&gt; ha ganado &lt;strong&gt;dos&lt;/strong&gt; premios en los &lt;strong&gt;Golden Joystick&lt;/strong&gt; en la edición del 2021, concretamente en la categoria &lt;strong&gt;Mejor Comunidad&lt;/strong&gt; y la de &lt;strong&gt;Sigue Jugando&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la categoria &lt;strong&gt;Mejor Comunidad&lt;/strong&gt; demuestra como es uno de los juegos on-line donde puedes encontrar una &lt;strong&gt;increible comunidad&lt;/strong&gt; y no es poco merito viendo contra los otros juegos que &lt;strong&gt;competia&lt;/strong&gt; y las comunidades que estos tienen:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Destiny 2&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dreams&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Monster Hunter Rise&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Magic: The Gathering Arena&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;No Man’s Sky: Origins&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En su victoria en la categoria de &lt;strong&gt;Sigue Jugando&lt;/strong&gt; nos hace ver que pese a todo el tiempo que ha pasado desde su creación goza de una &lt;strong&gt;salud excelente&lt;/strong&gt;, y un &lt;strong&gt;futuro&lt;/strong&gt; que pinta muy bien, tambien es interesante ver contra que juegos &lt;strong&gt;competia&lt;/strong&gt; en esta categoria ya que algunos son conocidos veteranos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Apex Legends&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Call of Duty: Warzone&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Counter-Strike: Global Offensive&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Destiny 2&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fortnite&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;GTA Online&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Genshin Impact&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rocket League&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tom Clancy’s Rainbow Six Siege&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sin dudas dos &lt;strong&gt;merecidos premio&lt;/strong&gt;s que esperamos que &lt;strong&gt;apoyen&lt;/strong&gt; al equipo de &lt;strong&gt;desarrollo&lt;/strong&gt; y anime a &lt;strong&gt;viejos y nuevos campeones de la luz&lt;/strong&gt; a disfrutar de este gran juego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No os olvideis que tambien este año compite en dos categorias en los &lt;strong&gt;Game Awards&lt;/strong&gt;, asi que pasar a &lt;a href=&quot;https://thegameawards.com/nominees&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;votar&lt;/a&gt; si aún lo habeis hecho.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/golden-joystic-2021/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/golden-joystic-2021/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>endwalker</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Bard Media Tour</title>
        <description>&lt;p&gt;Para aquellos que estais acostumbrados a utilizar el &lt;strong&gt;Bard&lt;/strong&gt; en Shadowbringers, en Endwalker no vais a tener ningún problema con él y es más, tendréis nuevas habilidades a vuestra disposición para hacer su experiencia de juego más completa. La novedad más importante es el añadido de los Coda. Los Coda los irás consiguiendo por cada una de las 3 canciones que vayas ejecutando, y cuando acumules los tres podrás utilizar al máximo de su potencia la nueva habilidad &lt;strong&gt;Radiant Finale&lt;/strong&gt; que incrementará el daño de todo el grupo en un 5% cuando se utiliza en su máxima potencia con los 3 Codas acumulados. Por lo que os tocará seguir haciendo la rotación de las 3 canciones como habeis hecho hasta ahora, pero con este añadido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ataques en área también se añade una actualización al Quick Nock, que pasará a ser &lt;strong&gt;Ladonsbite&lt;/strong&gt; a partir de nivel 82, pero conservando exactamente las mismas mecánicas. A esto se añade que cada vez que utiliceis el Apex Arrow que utilizabais con el Soul Voice, podrás hacer un ataque a continuación de potencia 500 llamado &lt;strong&gt;Blast Arrow&lt;/strong&gt;. En éste vídeo os explico con detalle las novedades del Bardo para la próxima expansión &lt;strong&gt;Endwalker&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/Iuu7a6gAQKs?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/media-tour-brd/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/media-tour-brd/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>endwalker</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>¡Lia nos la lía! 10 preguntas a Zex Krow</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;10 preguntas a creadores de contenido es una serie de mini entrevistas en las que os iremos presentando un poquillo a varios creadores de contenido de la comunidad, no sólo de twitch o youtube sino de otros ámbitos también.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en 10 preguntas a creadores de contenido de FF14 tenemos a … &lt;strong&gt;Zex Krow&lt;/strong&gt;!!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Zex&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;:  hola soy zex y hago guias para principiantes en &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC6WMAsnnQXRP5pWG8dWwwnA&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;YouTube&lt;/a&gt; y algun dia vere si hago directos en twitch XD, llevo unos 3 años jugando casi cada dia al ff14, soy mas bien un jugador casual que le gusta hacer de todo, quiero ayudar a los nuevos jugadores
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Genial, pues ¡vamos allá!&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Cuándo empezaste en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Zex&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: El 11 de septiembre de 2018, poco antes de que saliera la 4.5
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué fue lo que te atrajo de FFXIV y porqué te decantaste por él y no otros juegos del estilo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Zex&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;:  Siempre me llamaron la atención los mmo, me gusta mucho los cooperativos y también me gustan los jrpg, especialmente final fantasy, pero que tuvieran mensualidad es algo que no me acababa de gustar, por no decir que en ese momento solo tenía una ps4, pero un dia vagando por internet me encontré con una guia de la alliance raid de rabanasta y da la casualidad de que el ff12 es mi ff favorito así que lo vi por curiosidad y me enamore de sus mecánicas,  a partir de ahí fui mirando mas guías para conocer mas el juego, un dia probe a la free trial, la antigua cuyo nivel máximo era 35, me gusto tanto que la semana que viene ya me compre la complete edition
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Con qué job empezaste y por qué?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Zex&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Empecé de lancer porque me gustan las lanzas y la armadura de dragoon es brutal, esque soy muy fan de kain del ff4, aunque el black mage también me llamaba bastante 
  &lt;/div&gt;    
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Tienes algún gazapo o anécdota de novato en FFXIV que nos puedas contar? ¿Qué te hubiera gustado saber en aquel momento que sabes ahora?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Zex&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Me acuerdo mi primera vez en el trial de bismark, me cai de la plataforma y en ese trial aun estaba la perma muerte que si te salias de la arena no te podian revivir, pero en ese trial en cuestion el principio de la pelea hay un aparato en el centro y yo me pensaba que estaba encerrado ahí encerrado XD, estuve un rato largo diciéndoles a los de la party que “me liberaran” “ que estaba dentro de esa máquina”, ya despues cuando la maquina desaparecio y yo seguía muerto es cuando entendí  todo XD en general mis anecdotas soy yo cayéndome de sitios o matando a gente con el rescue XD
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿A qué dedicas la mayor parte de tu tiempo en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Zex&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Ruletas ,trials en extreme ( los farmeo a saco cuando salen para la montura) y en general de todo, lo único que casi no toco son los savages o ultimates, no por ganas, si no por tiempo, y bueno cualquier cosa que me proponga la gente de la fc voy encantado ( HOH,bozja, etc)
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Empezaste como lancer/dragoon pero ¿qué job juegas ahora? ¿Sigue siendo el mismo? Y si no es así, ¿por qué decidiste cambiar de job?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Zex&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: En general juego de todo, pero desde que salió shadowbringuer el machinist “ma robao el corason”, esas piruetas tan innecesarias a la hora de disparar me encantan XD, el dragoon me sigue gustando pero tener posicionales y además el gauge con un temporizador me estresan un poco, pero lo sigo usando
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué esperas ver en el futuro en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Zex&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Aparte de que el juego este en español, tambien me gustaria que hagan cosas mas como baldesion arsenal o delubrum reginae savage, básicamente una mazmorra con mucha gente cuya dificultad sea mas exigente que las mazmorras actuales o las alliances, me encantaría las alliance raids en versión savage la verdad, me gusta hacer cosas con mucha gente y estaría guay que pusieran mazmorras de 8 personas tambien
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Desde cuándo haces videos de FFXIV y cuál fue la razón por la que comenzaste a hacerlo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Zex&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Desde hace casi 3 mese ya, hay 2 razones por las cuales quiero hacer esto, una es enseñarles a los nuevo como funcionan las cosas para que asi no esten tan perdidos y la segunda es que como yo empecé a jugar cuando vi la guia de una raid, queria ver si haciéndolo yo tambien podria despertar el interés de otra persona por el juego
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué tipo de contenido podemos esperarnos en tu canal?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Zex&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Guias,consejos básicos y algún que otro video de yo haciendo cosas con la FC
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Y por último, pero no menos importante, ¿qué le dirías a alguien que está empezando el juego por primera vez?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Zex&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Este juego es una maravilla, su historia es muy buena, su gameplay aunque lento al principio después es un no parar, todo esta muy bien balanceado así que puedes ser lo que quieras por no decir que cada job es un mundo a la hora de jugarlo y todo el contenido del juego sigue vivo a dia de hoy por muy antiguo que sea, y si necesitas ayuda acude a la comunidad que estaremos encantados de ayudarte ;) 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Muchísimas gracias por haberte tomado el tiempo de responder nuestras preguntas Zez Krow! No os olvidéis de darle like y suscribiros a su canal y nos vemos en la próxima entrega de Lia nos la lía &amp;lt;3&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_zex/lia_zex.jpg&quot; alt=&quot;Lia y Zex&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/lia_zex/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/lia_zex/</guid>
        
        <category>entrevistas</category>
        
        <category>creadores</category>
        
        <category>comunidad</category>
        
        
        <category>entrevistas</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Enciclopedia Eorzea: Moneda y Medidas</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Os traemos página a página la Enciclopedia de Eorzea traducida al Español.&lt;br /&gt;
Con cientos de páginas que detallan todo, desde la historia y las culturas de Eorzea hasta su geografía y sus habitantes, este tomo elaborado por expertos es un verdadero tesoro de información inestimable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La Enciclopedia de Eorzea ofrece una visión en profundidad de las ciudades-estado, las organizaciones y los personajes más importantes del reino, así como de sus diversas profesiones y sus principales practicantes. Los lectores también conocerán a los hombres bestia de Eorzea, sus culturas, costumbres y deidades, y obtendrán datos detallados sobre las innumerables criaturas del reino, desde las más tímidas hasta las más terroríficas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;moneda-y-medidas&quot;&gt;MONEDA Y MEDIDAS&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;Los eorzeanos emplean un sistema de unidades y medidas que sirven para cuantificar diversos aspectos de su vida cotidiana.&lt;br /&gt;
Desde la moneda hasta las unidades de longitud y peso, el conocimiento de estos conceptos y su origen permitirá al lector profundizar en el conocimiento del reino y las referencias empleadas por sus habitantes para describir el mundo que les rodea.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;historia-de-la-moneda&quot;&gt;HISTORIA DE LA MONEDA&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Cuando llegó la Sexta Calamidad Umbral, que asoló la tierra y se tragó a las antaño orgullosas naciones de magos y sabios, las monedas acuñadas y puestas en circulación por estas civilizaciones perdieron su valor, y la economía de Eorzea volvió a un sistema primitivo de trueque y comercio. A medida que el reino se recuperaba y reconstruía tras los albores de la Sexta Era Astral, las monedas de Mhach y Amdapor volvieron a tener un uso limitado, con valores asignados aproximadamente según el valor de los metales que las componían.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando las ciudades-estado florecieron, algunos intereses hicieron que tomaran medidas para acuñar sus propias monedas, y Sharlayan e Ishgard no tardaron en seguir su ejemplo. Como el contacto entre las naciones en esta época era limitado, en el mejor de los casos, no se hizo ningún esfuerzo por introducir una estándar universal, y durante años se intercambiaron muchas y variadas monedas por toda la tierra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto cambió en los años de paz que siguieron a la Guerra de Aurum. El comercio y las relaciones diplomáticas entre las naciones florecieron y, por razones de conveniencia económica, las voces que pedían una moneda universal se hicieron más fuertes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el año 1477 de la Sexta Era Astral, los líderes de las seis grandes ciudades-estado de Eorzea se reunieron y, tras un debate, tomaron la decisión de acuñar una moneda universal que se utilizara en todo el reino. Así, el gil, una moneda utilizada por el antiguo Imperio Allagan, fue reinstaurada como moneda estándar para todo el país.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/11/monedas.jpg&quot; alt=&quot;Monedas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre el diseño del Gil&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
En tiempos de la antigüedad, las monedas solían llevar diseños inspirados en héroes, líderes o imágenes religiosas de las naciones que las acuñaban. Sin embargo, con la introducción del gil como moneda universal, un consenso de expertos de todas las naciones tomó la decisión de adoptar diseños neutrales, no arraigados en las tradiciones de ninguna cultura o nación, en aras de evitar debates innecesarios. Con este fin, se eligió el rostro de Nymeia, la Hiladora, para adornar la moneda de cien gils.&lt;br /&gt;
Una excepción a la regla son las monedas conmemorativas de un gil emitidas por las grandes compañías para el Día de la Fundación, que llevan las imágenes de los líderes de sus respectivas ciudades-estado.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;pesos-y-medidas&quot;&gt;PESOS Y MEDIDAS&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Los eorzeanos miden la longitud y la distancia en ilms, fulms, yalms y malms. El ilm es la unidad de medida fundamental, que equivale aproximadamente a la longitud del pulgar de un Hyur adulto, y los fulms, yalms y malms, más largos, se calculan utilizando el ilm como base. No hace falta decir que, como el tamaño de las partes del cuerpo puede variar mucho de una persona a otra, estas unidades eran algo imprecisas en los primeros tiempos de su uso. Aunque esto no solía ser un problema en comunidades pequeñas, la confusión no tardó en llegar cuando el comercio se extendió por todo el reino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las cosas llegaron a un punto crítico en el año 986 de la Sexta Era Astral, cuando un pirata que había llegado a Limsa Lominsa para adquirir telas de vela en los mercados negros se enfureció cuando su compra no alcanzó la longitud que creía haber pagado. Aunque existen relatos contradictorios del incidente, la mayoría coincide en que la refriega que siguió dejó unos cincuenta hombres muertos o heridos. El almirante Agatzahr Roehmerlsyn, de Limsa Lominsa, actuó con rapidez y arrestó al pirata que había provocado el alboroto, le cortó el pulgar y declaró que en adelante serviría como medida estándar de un ilm en todo el país. Se fabricaron réplicas de hierro fundido del dedo cortado del bucanero y se distribuyeron por todo el reino para que sirvieran de medida única, y las disputas sobre medidas imprecisas pronto pasaron a ser cosa del pasado.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-secondary&quot;&gt;
      &lt;font color=&quot;white&quot;&gt;&lt;b&gt;UNIDAD&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;
    &lt;/div&gt;   
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-secondary&quot;&gt;
      &lt;font color=&quot;white&quot;&gt;&lt;b&gt;APROXIMACIÓN&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;
    &lt;/div&gt;           
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
        1 ilm
    &lt;/div&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
        Un pulgar de Hyur adulto, una mora madura
    &lt;/div&gt;            
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
        1 fulm
    &lt;/div&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
        12 ilms, un pie de Hyur adulto, una pluma de cola de chocobo maduro
    &lt;/div&gt;            
  &lt;/div&gt;     
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
        1 yalm
    &lt;/div&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
        3 fulms, una hoja de espada bastarda, un macho Lalafell adulto
    &lt;/div&gt;            
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
        1 malm
    &lt;/div&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
        1760 yalms, la distancia que un Elezen adulto puede correr en unas diez campanadas. La altura aproximada de O'Ghomoro
    &lt;/div&gt;            
  &lt;/div&gt;    
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-secondary&quot;&gt;
      &lt;font color=&quot;white&quot;&gt;&lt;b&gt;UNIDAD&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;
    &lt;/div&gt;   
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-secondary&quot;&gt;
      &lt;font color=&quot;white&quot;&gt;&lt;b&gt;APROXIMACIÓN&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;
    &lt;/div&gt;           
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
        1 onze
    &lt;/div&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
        Un pulgar de Hyur adulto, una moneda de 100 gil
    &lt;/div&gt;            
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
        1 ponze
    &lt;/div&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
        16 onzes, una piedra de balanza de mercader, un bloque de mantequilla de kukuru
    &lt;/div&gt;            
  &lt;/div&gt;     
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-4 border bg-light&quot;&gt;
        1 tonze
    &lt;/div&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-8 border bg-light&quot;&gt;
        2000 ponzes, un gooblue completamente maduro. 600 botellas de tinto Wineport (1 envío estándar marítimo)
    &lt;/div&gt;            
  &lt;/div&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;em&gt;Traducción de la página 20 de la Enciclopedia de Eorzea por Lia Tales para Gaceta Eorzea.&lt;/em&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-11/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-11/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>enciclopedia</category>
        
        
        <category>enciclopedia</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Historia Completa de FFXIV – Parte 9: En las Sombras</title>
        <description>&lt;p&gt;La misteriosa baliza de la torre de cristal nos lleva de cabeza a Norvrandt, en el Primer Fragmento de Hydaelyn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allí aprenderemos sobre el destino de su mundo y como la luz primordial lo inundó todo, transformando a sus habitantes en horribles monstruos de luz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuestro objetivo, reunir a los vástagos y deshacernos de  los Guardianes de la Luz, para recuperar la noche, perdida hace 100 años en Norvrandt.
En nuestra aventura conoceremos a amigos y enemigos, con los que deberemos viajar para descubrir los misterios de este extraño mundo radiante.
Entre ellos se encuentra la pequeña Minfilia, una niña del primero que vive en un eterno ciclo, donde la Minfilia de nuestro mundo “posee” a una niña distinta cada vez, para que su poder, el del Oráculo de la Luz, no desaparezca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaos por el canal de YouTube para vídeos como este y muchos más.
Y no olvidéis visitar la maravillosa Gaceta Eorzea, donde podréis encontrar guías y artículos de prácticamente todo lo que queráis saber sobre el mundo de FFXIV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Guerreros de la luz, nos vemos en Eorzea!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/j0DbiaOHurM?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 21 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/historia-9/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/historia-9/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>historia FFXIV</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Guía de The Copied Factory</title>
        <description>&lt;p&gt;Hoy os traemos una &lt;strong&gt;vídeo guía en Español&lt;/strong&gt; de la incursión de alianza de &lt;strong&gt;The Copied Factory&lt;/strong&gt;, la cual es la primera de la cadena de &lt;strong&gt;YoRHa: Dark Apocalypse&lt;/strong&gt; la cual fue introducida en &lt;strong&gt;Shadowbringers&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanto si sois &lt;strong&gt;nuevos jugadores&lt;/strong&gt; o queréis &lt;strong&gt;conocer mejor las mecánicas&lt;/strong&gt; de esta alianza esta guía os será de mucha utilidad para poder completar el contenido como &lt;strong&gt;Campeones de la Luz&lt;/strong&gt; que somos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No olvidéis de comentar el vídeo y &lt;strong&gt;subscribiros&lt;/strong&gt; al &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC6WMAsnnQXRP5pWG8dWwwnA&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;canal de Zex Krow&lt;/a&gt; si os ha gustado.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/obRkPCQi5E4?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 20 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/copied-factorry/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/copied-factorry/</guid>
        
        <category>guía</category>
        
        <category>encuentros</category>
        
        
        <category>encuentros</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Dark Night Media Tour</title>
        <description>&lt;p&gt;En la línea de lo que hemos visto con el Gunbreaker y a contraposición del Paladín y el Warrior, los cambios del &lt;strong&gt;Dark Knight&lt;/strong&gt; parecen estar más orientados a aumentar principalmente sus capacidades ofensivas. Una de las novedades que más llama la atención es la renovación de Salted Earth que en lugar de tener que seleccionar un área donde aplicarlo, ahora símplemente lo aplicaremos a nuestros pies, mientras que además recibimos un ataque especial que podremos realizar cuando estemos dentro del área de Salted Earth llamada &lt;strong&gt;Salt and Darkness&lt;/strong&gt; que será un ataque en área de potencia 500.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de que ahora cuando mantengamos el Darkside activo, tendremos acceso a una nueva habilidad llamada &lt;strong&gt;Shadowbringers&lt;/strong&gt; que también será un ataque en área de potencia 600, con un recast de 60 segundos y 2 cargas como máximo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a bufos defensivos se añade Oblation que será una mitigación al objetivo de un 10% con dos cargas máximas y un recast de 60 segundos. Así que como veis todo ese self healing del Warrior y del Paladín el dark knight no lo recibe y se queda en un perfil muy parecido quizás al del Gunbreaker. En éste vídeo analizamos el repertorio de habilidades del Dark Knight para Endwalker.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/aO7t6Y3YH0k?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/media-tour-drk/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/media-tour-drk/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>endwalker</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 19 Noviembre 2021</title>
        <description>&lt;p&gt;Una semana mas &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion211119/freport_199.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 199&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 199&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los &lt;strong&gt;80 puntos&lt;/strong&gt; de manera fácil y ganar los &lt;strong&gt;60,000 MGP&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;cabeza cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/6a2223838b8/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Chestnut Brown Dye&lt;/a&gt; el cual se lo podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=ee77bb48be9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt;  por 216 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;guantes cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/005a8c122b4/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Rolanberry Red Dye&lt;/a&gt; el cual se lo podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=ee77bb48be9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt;  por 216 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;cuello&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/9c3f5d981ca/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Leather Choker&lt;/a&gt; que podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/daca4a934fe/?item=9c3f5d981ca&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ilorie&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.4 Y:9.6)&lt;/strong&gt; en la categoría &lt;em&gt;Purchase Fieldcraft and Tradecraft Accessories&lt;/em&gt; por 88 gil.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion211119/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion211119/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>¡Lia nos la lía! 10 preguntas a Aurumis</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;10 preguntas a creadores de contenido es una serie de mini entrevistas en las que os iremos presentando un poquillo a varios creadores de contenido de la comunidad, no sólo de twitch o youtube sino de otros ámbitos también.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en 10 preguntas a creadores de contenido de FF14 tenemos a … &lt;strong&gt;Aurumis&lt;/strong&gt;!!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Soy Aurumis, aunque me conoce mucha gente como Tifa por mote mas cercano. En FFXIV llevo un miqo’te chico que se llama N’oah Vestalia. Servidor Moogle! :)&lt;br /&gt;
    Soy artista, si queréis podéis ver dibujos míos tanto en &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/aurumis/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Instagram&lt;/a&gt; como en &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Aurumis_&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
    Y mi &lt;a href=&quot;https://www.etsy.com/es/shop/Aurumis&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;tienda de merch e ilustraciones&lt;/a&gt;. próximamente llaveritos y otras cosas de ff14! (Ya están casi listos).
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Tendré que echarle luego un vistazo a esta tienda, ¡pero vamos allá con las preguntas!&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_aurumis/aurumis_art_1.jpg&quot; alt=&quot;Aurumis Art 1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Cuándo empezaste en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: No recuerdo exactamente cuando...en marzo o en mayo del 2020.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué fue lo que te atrajo de FFXIV y porqué te decantaste por él y no otros juegos del estilo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;:  Siempre quise jugar desde que salió, pero entre que no tenía buen pc y otras cosas no me puse a ello. Aunque participé en la beta de ps3.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Con qué job empezaste y por qué?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Mago Blanco, porque me gusta ser sanador en los juegos y porque me encantan en los FF.
  &lt;/div&gt;    
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Tienes algún gazapo o anécdota de novato en FFXIV que nos puedas contar? ¿Qué te hubiera gustado saber en aquel momento que sabes ahora?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Lo cierto es que no tuve ningún problema, pero recuerdo que para conseguir los cristales de los fates para la reliquia me dio dolores de cabeza porque no conseguía el oro y por lo tanto no conseguía nada cuando los grupos de gente mataban a todos los bichos antes que yo.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿A qué dedicas la mayor parte de tu tiempo en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: A socializar la verdad. Estuve un tiempo haciendo Savage, pero dejó de gustarme por muchas razones. Me gusta conseguir cosas del juego, housing y fotos. Y hacer glamoures. Pero hago de todo.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_aurumis/aurumis_art_2.jpg&quot; alt=&quot;Aurumis Art 2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Empezaste como Mago Blanco pero ¿qué job juegas ahora? ¿Sigue siendo el mismo? Y si no es así, ¿por qué decidiste cambiar de job?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Mago blanco sigue siendo mi main y el que juego más, aunque a veces uso el samurai o el dancer. No soy de subir clases asi que voy super lenta XD Aparte me encanta ser healer… Pero tengo muchas ganas de probar el sage!!

  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué esperas ver en el futuro en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;:  Ropa decente para los healers y más fanservice físico con personajes masculinos. Estoy un poco harta de que haya mil monstruos y bosses de mujeres en bikini.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Desde cuándo dibujas FFXIV y cuál fue la razón por la que comenzaste a hacerlo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Pues dibujo cosas del ff14 desde que empecé a jugar, pero llevo toda la vida. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué tipo de contenido podemos esperarnos en tu Twitter/Instagram?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: De todo la verdad. No me dedico solamente a FF14, pero ahora estoy haciendo merch para mi tienda de etsy :)
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_aurumis/aurumis_art_3.jpg&quot; alt=&quot;Aurumis Art 3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Y por último, pero no menos importante, ¿qué le dirías a alguien que está empezando el juego por primera vez?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Que juegue como quiera, disfrute jugando a su manera, y no intente ser un pro gamer o ir a hacer savage si lo que le gusta es otra cosa. Y que tampoco dejen que el juego sea su vida, hay muchas cosas más ^^ FF14 solamente debe ser una parte más de ti, no algo que te esclavice a conseguirlo todo y jugar todo el día. ¡Y que están invitados a mi guild si quieren! XD
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Muchísimas gracias por haberte tomado el tiempo de responder nuestras preguntas Aurumis! No os olvidéis de darle like y suscribiros a su redes y nos vemos en la próxima entrega de Lia nos la lía &amp;lt;3&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_aurumis/lia_aurumis.jpg&quot; alt=&quot;Lia y Aurumis&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 17 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/lia_aurumis/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/lia_aurumis/</guid>
        
        <category>entrevistas</category>
        
        <category>creadores</category>
        
        <category>comunidad</category>
        
        
        <category>entrevistas</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
