<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gaceta Eorzea</title>
    <description>Artículos y guías de Final Fantasy XIV en Español.</description>
    <link>https://gaceta-eorzea.com/</link>
    <atom:link href="https://gaceta-eorzea.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 07:53:49 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Feb 2022 07:53:49 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 25 Febrero 2022</title>
        <description>&lt;p&gt;Esta semana de nuevo &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion220225/freport_213.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 213&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 213&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los &lt;strong&gt;80 puntos&lt;/strong&gt; de manera fácil y ganar los &lt;strong&gt;60,000 MGP&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;En &lt;strong&gt;botas&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/e50db9e2823/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Scion Adventurer’s Boots&lt;/a&gt; que es recompensa de la misión de MSQ de Nivel 60 &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/28764d6d708&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;The Greater Obeisance&lt;/a&gt;. Si hicisteis la misión pero ya no las tenéis podemos obtenerlas de nuevo en el &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/350cd619ffd/?item=e50db9e2823&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Calamity Salvager&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:10.0 Y:8.4)&lt;/strong&gt; por 100 gil.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;En &lt;strong&gt;guantes&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/97254b85b86&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;The Emperor’s New Gloves&lt;/a&gt; que podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/789b2228f8c/?item=97254b85b86&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Goberin&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Western Thanalan (X:12.1 Y:15.0)&lt;/strong&gt; o a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/e94d4aa84ec/?item=97254b85b86&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Tataroga&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Mor Dhona (X:22.1 Y:6.7)&lt;/strong&gt; por 66 gil, este objetos solo estan disponibles si has hecho la misión &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/bb7ebd31069/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;If I Had a Glamour&lt;/a&gt;, la cual nos la da &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/2b292ba9a05/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Swyrgeim&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Western ThanalanX: 12.6 Y: 14.3&lt;/strong&gt;, aunque sino la tenéis completa cualquiera persona que la tenga puede comprar los items y dároslo.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion220225/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion220225/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Enciclopedia Eorzea: La Era Olvidada</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Os traemos página a página la Enciclopedia de Eorzea traducida al Español.&lt;br /&gt;
Con cientos de páginas que detallan todo, desde la historia y las culturas de Eorzea hasta su geografía y sus habitantes, este tomo elaborado por expertos es un verdadero tesoro de información inestimable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La Enciclopedia de Eorzea ofrece una visión en profundidad de las ciudades-estado, las organizaciones y los personajes más importantes del reino, así como de sus diversas profesiones y sus principales practicantes. Los lectores también conocerán a los hombres bestia de Eorzea, sus culturas, costumbres y deidades, y obtendrán datos detallados sobre las innumerables criaturas del reino, desde las más tímidas hasta las más terroríficas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-era-olvidada&quot;&gt;LA ERA OLVIDADA&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Casi no existen registros de los años inmediatamente posteriores a la caída del poderoso Imperio Allagan. Este período oscuro se denomina vagamente la Era Olvidada, ya que se sabe muy poco de cómo vivían sus gentes.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;cuarta-era-astral-la-caída-de-la-civilización&quot;&gt;CUARTA ERA ASTRAL: LA CAÍDA DE LA CIVILIZACIÓN&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;De lo que queda de la Cuarta Era Astral, basado en su mayor parte en la tradición oral, la culpa de la caída de la civilización se atribuyó firmemente al ansia de conocimiento del hombre. La gente consideraba que era mejor dejar las respuestas a los misterios de la vida en manos de los dioses. La búsqueda de lo que está más allá del conocimiento del hombre se consideraba un pecado, y era esta codicia la que había impulsado su destrucción. Comenzó un rechazo generalizado hacia cualquier tipo de aprendizaje. Se prohibieron los libros y los padres se abstuvieron de enseñar a leer a sus hijos. Se destruyeron las tecnologías allagan supervivientes, se derribaron o enterraron edificios, y los eruditos, los pocos que quedaban, fueron exiliados o incluso asesinados. La civilización dio un gran salto hacia atrás hasta una época no muy diferente a la de la Segunda Era Astral. El péndulo había oscilado, y la sed de conocimiento de toda una era fue rápidamente sustituida por un miedo inmóvil en los cielos. Las historias del Imperio Allagan sobrevivían ahora sólo en las escrituras, donde la civilización caída las redujo a un simple dispositivo utilizado para enseñar lecciones sobre el pecado de la arrogancia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante aproximadamente mil quinientos años, un número que se especuló durante mucho tiempo, pero que sólo se ha confirmado recientemente con el descubrimiento de un nodo de expulsión operativo en Azys Lla, que sitúa el abandono del complejo de investigación flotante en hace cinco mil años, la guerra silenciosa contra el conocimiento continuó con la iglesia manipulando el conocimiento (si es que había alguno) que llegaba a las masas. Los líderes religiosos llegaron incluso a introducir un nuevo alfabeto para sus escrituras sagradas, que sólo se enseñaba a los hombres y mujeres del clero, con el fin de consolidar su control sobre el reino a través del continuo analfabetismo de la gente común. Resulta irónico que este alfabeto para los privilegiados acabara convirtiéndose en la escritura eorzeana que se utiliza hoy en día en todo el reino.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;quinta-era-umbral-la-calamidad-del-hielo&quot;&gt;QUINTA ERA UMBRAL: LA CALAMIDAD DEL HIELO&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Como ocurre con casi toda la Cuarta Era Astral, la gran calamidad que pondría fin a este  periodo también está rodeada de misterio. Sin embargo, las leyendas tribales y el folclore local hablan de un invierno aparentemente interminable que trajo consigo un frío atroz, furiosas tormentas de nieve y gigantescos ríos de hielo. Sin la posibilidad de cultivar, gran parte de la población pereció o se vio obligada a huir al sur y a sus climas más templados. Se cree que durante los años que abarcaron la Quinta Era Umbral, o como también se conoce, la Era de las Heladas Interminables, gran parte del Mar de Sangre se congeló, por un lado impidiendo la pesca y diezmando las poblaciones de vida marina, pero por otro, permitiendo la migración de las tribus Miqo’te desde el sur de Ilsabard hacia el norte de Eorzea, tribus formadas por descendientes de los mismos Miqo’te que fueron perseguidos y expulsados de Eorzea por el Imperio Allagan casi dos milenios antes. Los mares recién endurecidos de esta época gélida proporcionaron a las tribus un medio para rodear los enormes picos de Gyr Abania que impidieron su regreso en la Cuarta Era Astral, y aunque cuando llegaron les esperaba poco en ese reino cubierto de escarcha, su asombrosa habilidad para la caza les garantizó un medio de supervivencia hasta que el hielo se derritió.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;       
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/19/miqote.png&quot; alt=&quot;Miqo'te&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;     
    &lt;div class=&quot;col&quot;&gt;        
        &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;Poco después de su regreso al reino, los Miqo'te conocieron el nuevo alfabeto eorzeano. Los videntes de la tribu se apresuraron a afirmar que el hecho de que el número de letras de ese alfabeto, veintiséis, se correspondiera directamente con el número exacto de tribus de Buscadores del Sol que habían hecho el viaje a través de los mares helados era de lo más fortuito, convenciendo posteriormente a las tribus de que debían tomar cada una de esas letras en su nombre.&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
    &lt;/div&gt; 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/19/islashielo.png&quot; alt=&quot;Hislas de Hielo&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;em&gt;Traducción de la página 29 de la Enciclopedia de Eorzea por Lia Tales para Gaceta Eorzea.&lt;/em&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-19/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-19/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>enciclopedia</category>
        
        
        <category>enciclopedia</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Historia Completa de Endwalker – Parte 4: Nivel 83-84</title>
        <description>&lt;p&gt;Tras los eventos ocurridos en la anterior parte de la historia, nos vemos atrapados en el cuerpo de un soldado Garleano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fandaniel, ha conseguido separar nuestra alma de nuestro cuerpo.&lt;br /&gt;
Dispuesto a intentar provocarnos, Zenos, usando nuestro cuerpo pretende atacar a nuestros compañeros Vástagos para intentar detenernos, pero nuestra voluntad férrea es mucho más poderosa que el Garleano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras ello, conoceremos un antiguo plan para liberar al primer primal y deberemos viajar a la luna para detenerlo…pero, por desgracia, al hacerlo ponemos en marcha los últimos días y tenemos que buscar la ayuda de los Loporrit para socorrer a las gentes del recién re-descubierto Etheirys.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaos por el canal de YouTube para vídeos como este y muchos más.&lt;br /&gt;
Y no olvidéis visitar la maravillosa Gaceta Eorzea, donde podréis encontrar guías y artículos de prácticamente todo lo que queráis saber sobre el mundo de FFXIV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Guerreros de la luz, nos vemos en Eorzea!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/kWWVuOLvJS0?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 20 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/historia-ew-4/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/historia-ew-4/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>historia FFXIV</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Resumen Live Letter #68 (Los próximos 10 años de FFXIV)</title>
        <description>&lt;p&gt;En esta live letter empezaron a enseñar algunas de las cosas que están preparando para los próximos 10 años de Final Fantasy XIV, incluyendo una mejora en los gráficos bastante importante, características que quieren ir añadiendo al juego y hablaron muy por encima del contenido que vendrá en el parche 6.1, el cual se espera que salga en Abril.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/NJntJEEgc00?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 19 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/live-letter-68/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/live-letter-68/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>carta del productor</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 18 Febrero 2022</title>
        <description>&lt;p&gt;Esta semana de nuevo &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion220218/freport_212.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 212&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 212&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los &lt;strong&gt;80 puntos&lt;/strong&gt; de manera fácil y ganar los &lt;strong&gt;60,000 MGP&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;cabeza cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/8cd40d9f5d8/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Currant Purple Dye&lt;/a&gt;, que lo podéis conseguir en la tribu de los Amalj’aa, o sino lo podeis comprar en el &lt;strong&gt;Market Board&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;zapatos cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/8cd40d9f5d8/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Currant Purple Dye&lt;/a&gt;, que lo podéis conseguir en la tribu de los Amalj’aa, o sino lo podeis comprar en el &lt;strong&gt;Market Board&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;anillo&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/43d8ef80b2f/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Lapis Lazuli Ring&lt;/a&gt; que podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/5bb26173110/?item=e9de0e27ff0&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Sileas&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Ul’dah - Steps of Thal (X:10.0 Y:12.5)&lt;/strong&gt; por 1735 gil.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion220218/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion220218/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Historia Completa de Endwalker – Parte 3: Nivel 82-83</title>
        <description>&lt;p&gt;La hora de viajar a Garlemald. No como invasores ni atacantes, no. Viajamos al frio norte para socorrer a los Garleanos bajo el asedio de los telophoroi y para detener, de una vez por todas los planes de Fandaniel y Zenos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este vídeo aprenderemos sobre la cultura de los Garleanos, su ancestral orgullo y el odio que sienten por los Eorzeanos por haberles arrebatado su tierra ancestral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaos por el canal de YouTube para vídeos como este y muchos más.
Y no olvidéis visitar la maravillosa Gaceta Eorzea, donde podréis encontrar guías y artículos de prácticamente todo lo que queráis saber sobre el mundo de FFXIV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Guerreros de la luz, nos vemos en Eorzea!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/zjwPNffajJY?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 13 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/historia-ew-3/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/historia-ew-3/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>historia FFXIV</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Guia Dragoon en Endwalker</title>
        <description>&lt;p&gt;Esta vez os traigo la guía del &lt;strong&gt;Dragoon&lt;/strong&gt;. Uno de los &lt;strong&gt;jobs más clásicos&lt;/strong&gt; de la saga Final Fantasy, también presente en Final Fantasy XIV. Guía completamente actualizada a Endwalker para el Dragoon, comentando sus habilidades y la mecánica principal del Dragoon así como el &lt;strong&gt;openner&lt;/strong&gt; y algunos &lt;strong&gt;consejos&lt;/strong&gt; para el uso del job o para &lt;strong&gt;optimizar&lt;/strong&gt; el job.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/-xN69o11k94?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 12 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/dragoon-ew/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/dragoon-ew/</guid>
        
        <category>jobs</category>
        
        
        <category>jobs</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 11 Febrero 2022</title>
        <description>&lt;p&gt;Esta semana de nuevo &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion220211/freport_211.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 211&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 211&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los &lt;strong&gt;80 puntos&lt;/strong&gt; de manera fácil y ganar los &lt;strong&gt;60,000 MGP&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;manos&lt;/strong&gt; tenemos dos opciones:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/43bbee94ffe&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;False Nails&lt;/a&gt; los cuales son de la tribu de las &lt;strong&gt;Ananta&lt;/strong&gt; y se lo podréis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/1e7d0895e5c/?item=43bbee94ffe&amp;amp;type=currency&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Madhura&lt;/a&gt; en &lt;em&gt;The Fringes (X:20.9 Y:26.2)&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Cualquiera de los guantes del tipo &lt;strong&gt;Sharlayan &lt;em&gt;XXX&lt;/em&gt; Gloves&lt;/strong&gt; que salen en la instancia &lt;strong&gt;Great Gubal Library&lt;/strong&gt;, por ejemplo &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/f0e93ae5dbd&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Sharlayan Custodian’s Gloves&lt;/a&gt; o &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/2afeed97669/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Sharlayan Pathmaker’s Gloves&lt;/a&gt;, pero valen cualquiera de los de ese tipo.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pantalones cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/recipe/51b83715123/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kobold Brown Dye&lt;/a&gt;, que podeis &lt;strong&gt;Craftear&lt;/strong&gt; con la receta de nivel 30 de Carpenter, Blacksmith, Armorer, Goldsmith, Leatherworker, Weaver, Alchemist o Cullinarian que os pedira &lt;a href=&quot;https://eu.finafantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/b0e2fa708f0/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Brown Pigment&lt;/a&gt; los cuales podeis obtener en &lt;em&gt;Lower La Noscea, Cedarwood&lt;/em&gt; siendo Minero 30+ o &lt;em&gt;North Shroud, Peacegarden&lt;/em&gt; siendo Botanista 30+, o sino lo podeis comprar en el &lt;strong&gt;Market Board&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;zapatos cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/recipe/51b83715123/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kobold Brown Dye&lt;/a&gt;, que podeis &lt;strong&gt;Craftear&lt;/strong&gt; con la receta de nivel 30 de Carpenter, Blacksmith, Armorer, Goldsmith, Leatherworker, Weaver, Alchemist o Cullinarian que os pedira &lt;a href=&quot;https://eu.finafantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/b0e2fa708f0/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Brown Pigment&lt;/a&gt; los cuales podeis obtener en &lt;em&gt;Lower La Noscea, Cedarwood&lt;/em&gt; siendo Minero 30+ o &lt;em&gt;North Shroud, Peacegarden&lt;/em&gt; siendo Botanista 30+, o sino lo podeis comprar en el &lt;strong&gt;Market Board&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion220211/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion220211/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El Mundo del Glamour: Primeros Pasos</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola a todos/as, soy Eirene y os traigo una &lt;strong&gt;guía de &lt;em&gt;Glamour&lt;/em&gt; completa para principiantes y no tan principiantes&lt;/strong&gt;. En esta guía explicaré como usar todo el tema del &lt;em&gt;Glamour&lt;/em&gt; y &lt;strong&gt;algún consejo extra que puede ayudarte&lt;/strong&gt;. Está hecha en base a mi &lt;strong&gt;experiencia personal&lt;/strong&gt; e iré comentando cosas que he ido viendo a lo largo del tiempo y que son interesantes de saber. Comencé a jugar hace poco más de un año y esto es todo lo que he aprendido de cómo funciona el &lt;em&gt;Glamour&lt;/em&gt; hasta ahora. Es la primera vez que hago una guía e intentaré que quede todo explicado de la forma más sencilla posible. ¡Vamos a ello!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;contenido&quot;&gt;Contenido&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#introducción&quot;&gt;Introducción&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#desbloqueando-las-funciones-de-glamour&quot;&gt;Desbloqueando las funciones de &lt;em&gt;Glamour&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#accediendo-a-los-armarios&quot;&gt;Accediendo a los armarios&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#diferenciando-glamour-dresser-de-armoire&quot;&gt;Diferenciando &lt;em&gt;Glamour Dresser&lt;/em&gt; de &lt;em&gt;Armoire&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#guardando-objetos-en-el-glamour-dresser-y-armoire&quot;&gt;Guardando objetos en el &lt;em&gt;Glamour Dresser&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Armoire&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#sacando-un-objeto-del-glamour-dresser-o-armoire&quot;&gt;Sacando un objeto del &lt;em&gt;Glamour Dresser&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;Armoire&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#coloreando-piezas-el-mundo-de-los-tintes&quot;&gt;Coloreando piezas, el mundo de los tintes&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#descubriendo-los-glamour-plates&quot;&gt;Descubriendo los &lt;em&gt;Glamour Plates&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#restricciones-del-equipo&quot;&gt;Restricciones del equipo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#aplicando-un-glamour-fuera-de-la-habitación&quot;&gt;Aplicando un &lt;em&gt;Glamour&lt;/em&gt; fuera de la habitación&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#glamours-distintos-para-jobs-que-comparten-equipo&quot;&gt;&lt;em&gt;Glamours&lt;/em&gt; distintos para &lt;em&gt;Jobs&lt;/em&gt; que comparten equipo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#glamoureando-equipo-a-mano&quot;&gt;&lt;em&gt;Glamoureando&lt;/em&gt; equipo “a mano”&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#despedida&quot;&gt;Despedida&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;introducción&quot;&gt;Introducción&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Si eres nuevo/a en FFXIV, lo primero de todo &lt;strong&gt;¡bienvenido/a!&lt;/strong&gt; Espero que estés disfrutando del juego y sigas haciéndolo.&lt;br /&gt;
¡Ahora sí, al lío! Habrás descubierto que hay un &lt;strong&gt;sistema llamado &lt;em&gt;Glamour&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, gracias al cual puedes tener equipada la mejor pieza para tu clase/&lt;em&gt;job&lt;/em&gt;, pero con la apariencia de la que más te guste. Ahora bien, ¿cómo se usa el &lt;em&gt;Glamour&lt;/em&gt;? Empecemos por el principio y vayamos paso por paso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;&lt;a href=&quot;#contenido&quot;&gt;▲ Volver ▲&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;desbloqueando-las-funciones-de-glamour&quot;&gt;Desbloqueando las funciones de &lt;em&gt;Glamour&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;blockquote&gt;
Vamos a hacer un paréntesis para los jugadores nuevos. El &lt;i&gt;Glamour&lt;/i&gt; y los tintes se desbloquean en &lt;i&gt;Western Thanalan&lt;/i&gt;, en las coordenadas X: 12.5 Y: 14.1, hablando con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/bb7ebd31069/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Swyrgeim&lt;/a&gt;, que te dará varias misiones azules con un “+”. Dale a este &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/bb7ebd31069/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;enlace&lt;/a&gt; para más información.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;i&gt;Si la MSQ (&lt;i&gt;Main Scenario Quest&lt;/i&gt;) aún no te ha llevado hasta allí, ten un poco de paciencia y sigue haciéndola hasta que llegues.&lt;/i&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Además, un poco más a la derecha de este &lt;em&gt;NPC&lt;/em&gt;, en las coordenadas X: 12.0 Y: 15.1 tenemos a un &lt;em&gt;NPC&lt;/em&gt; llamado &lt;em&gt;Goberin&lt;/em&gt;, que vende &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Glamour Prism&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (ahora hablaremos de ellos pero &lt;strong&gt;cómprate unos cuantos&lt;/strong&gt;) y también unos objetos que hacen que nuestras piezas de equipo se puedan &lt;strong&gt;&lt;em&gt;glamourear&lt;/em&gt; como transparentes&lt;/strong&gt;. Yo que tú me compraba uno de cada y los metía en el &lt;em&gt;Glamour Dresser&lt;/em&gt; (ahora llegamos a qué es eso, no te preocupes). Para ello &lt;em&gt;Click&lt;/em&gt; en el &lt;em&gt;NPC&lt;/em&gt;, le das a “&lt;em&gt;Purchase Glamouring Items&lt;/em&gt;” y compras uno de cada de los objetos que aparecen en blanco (casco, pechera, guantes, joyas, etc).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;&lt;a href=&quot;#contenido&quot;&gt;▲ Volver ▲&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;accediendo-a-los-armarios&quot;&gt;Accediendo a los armarios&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Una vez hecho y aclarado lo anterior, lo primero de todo para llegar hasta el &lt;em&gt;Glamour&lt;/em&gt;, es encontrar el armario:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las ciudades principales encontraremos un &lt;em&gt;NPC&lt;/em&gt; bajo cuyo nombre pone &lt;strong&gt;&lt;em&gt;“Innkeep”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. El de la foto más abajo es el de &lt;em&gt;Gridania&lt;/em&gt;, que lo podremos encontrar en &lt;em&gt;New Gridania&lt;/em&gt; en las coordenadas X: 8.5 Y: 11.2.&lt;br /&gt;
En &lt;em&gt;Limsa Lominsa&lt;/em&gt; lo encontraremos en &lt;em&gt;Upper Decks&lt;/em&gt; en las coordenadas X: 11.5 Y: 11.4.&lt;br /&gt;
En &lt;em&gt;Ul’dah&lt;/em&gt; lo encontraremos en &lt;em&gt;Steps of Nald&lt;/em&gt; en las coordenadas X: 11.7 Y: 9.5.&lt;br /&gt;
También tenemos un &lt;em&gt;Glamour Dresser&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Armoire&lt;/em&gt; en los Barracones del escuadrón en nuestra &lt;em&gt;Grand Company&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al hablar con él, te permite acceder a &lt;strong&gt;una habitación instanciada solo para ti&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/glamour/primerospasos/1.jpg&quot; alt=&quot;1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez dentro, vamos hacia el &lt;em&gt;Glamour Dresser&lt;/em&gt; y el &lt;em&gt;Armoire&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/glamour/primerospasos/6.jpg&quot; alt=&quot;6&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Glamour Dresser&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; sirve para almacenar &lt;strong&gt;todo tipo de ropa / joyería&lt;/strong&gt;, mientras que el &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Armoire&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; solo sirve para &lt;strong&gt;ropa / joyería concreta&lt;/strong&gt;.
Ejemplo:&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/glamour/primerospasos/8.jpg&quot; alt=&quot;8&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este objeto es una pechera (&lt;em&gt;Body&lt;/em&gt;) de paladín (&lt;em&gt;PLD&lt;/em&gt;) de &lt;em&gt;Item level&lt;/em&gt; 55 que se puede equipar desde nivel 50 (de paso estamos repasando donde se ven esas cosas), pero eso ahora nos da igual.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Mira arriba a la derecha de la foto&lt;/strong&gt;. ¿Ves esos tres iconos blanquecinos?&lt;br /&gt;
El icono de la &lt;strong&gt;derecha&lt;/strong&gt; del todo es el icono del &lt;em&gt;Armoire&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;
El icono del &lt;strong&gt;medio&lt;/strong&gt; es el icono del &lt;em&gt;Glamour Dresser&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;
El icono de la &lt;strong&gt;izquierda&lt;/strong&gt; es referente a los tintes.&lt;br /&gt;
Si el icono está de este color &lt;strong&gt;blanco&lt;/strong&gt;, significaría que ese objeto es apto para esa función. Si alguno de ellos estuviese en &lt;strong&gt;color gris&lt;/strong&gt;, significa que esa particularidad no la tiene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;&lt;a href=&quot;#contenido&quot;&gt;▲ Volver ▲&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;diferenciando-glamour-dresser-de-armoire&quot;&gt;Diferenciando &lt;em&gt;Glamour Dresser&lt;/em&gt; de &lt;em&gt;Armoire&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Ahora bien, ¿qué diferencia hay entre &lt;em&gt;Glamour Dresser&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Armoire&lt;/em&gt;? &lt;strong&gt;El &lt;em&gt;Armoire&lt;/em&gt; no tiene límite de espacio&lt;/strong&gt; de almacenaje pero &lt;strong&gt;sólo&lt;/strong&gt; puedes meter &lt;strong&gt;objetos de tienda o de eventos&lt;/strong&gt;. Si tienes alguno ni lo dudes, metelo ahí. El &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Glamour Dresser&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; tiene &lt;strong&gt;400 huecos totales&lt;/strong&gt; (actualmente) de almacenaje, puedes meter todo tipo de piezas de equipo y, si las tiñes antes de meterlas, se guardan teñidas. Ahora llegaremos a esta parte, pero primero hay que hablar de algo importante: los &lt;em&gt;Glamour prism&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;
Estos &lt;strong&gt;prismas de &lt;em&gt;Glamour&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, que se obtienen en la &lt;em&gt;Grand Company&lt;/em&gt;, en vendedores normales o de &lt;em&gt;PvP&lt;/em&gt;, se crean con profesiones de &lt;em&gt;crafteo&lt;/em&gt; o se pueden comprar en el &lt;em&gt;Market Board&lt;/em&gt;, sirven para poder &lt;strong&gt;poner una pieza de equipo dentro del &lt;em&gt;Glamour Dresser&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. ¡Por este motivo necesitarás unos cuantos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;&lt;a href=&quot;#contenido&quot;&gt;▲ Volver ▲&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;guardando-objetos-en-el-glamour-dresser-y-armoire&quot;&gt;Guardando objetos en el &lt;em&gt;Glamour Dresser&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Armoire&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Ahora vamos a hablar de cómo guardar objetos para luego poder &lt;em&gt;glamourear&lt;/em&gt; nuestro equipo.&lt;br /&gt;
Al darle &lt;em&gt;Click&lt;/em&gt; al &lt;em&gt;Glamour Dresser&lt;/em&gt; veremos lo siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/glamour/primerospasos/3.jpg&quot; alt=&quot;3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ventana de la &lt;strong&gt;izquierda&lt;/strong&gt; es nuestro &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Glamour Dresser&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Podemos verlo por apartados (los iconos de arriba), podemos filtrarlo por clase/&lt;em&gt;job&lt;/em&gt; (el desplegable donde pone “&lt;em&gt;all&lt;/em&gt;”) y podemos ver también los huecos que nos quedan abajo a la derecha de esa ventana (sí, voy un poco apurada, tengo que hacer limpieza).&lt;br /&gt;
En la ventana de la &lt;strong&gt;derecha&lt;/strong&gt;, tras hacer la selección que se aprecia arriba, podemos ver todos los objetos de mi inventario que pueden ir al &lt;em&gt;Glamour Dresser&lt;/em&gt; (si antes has comprado los objetos transparentes que te dije y no están en tu inventario, posiblemente los tengas en el &lt;em&gt;Armory Chest&lt;/em&gt;, míralo con &lt;em&gt;Control + C&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para &lt;strong&gt;meter un objeto nuevo en el &lt;em&gt;Glamour Dresser&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (teniendo &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Glamour Prisms&lt;/em&gt; en el inventario&lt;/strong&gt;), solo hace falta hacerle &lt;em&gt;Click&lt;/em&gt; al objeto desde la ventana que tenemos en la foto, aceptamos y se añade. La &lt;strong&gt;pieza&lt;/strong&gt; tiene que estar &lt;strong&gt;reparada&lt;/strong&gt; y puede que el juego te avise de que se va a perder la progresión del objeto. Dale a aceptar y listo. Lo que se resetea es el progreso del uso del objeto para que cree una &lt;em&gt;materia&lt;/em&gt; y en equipo bajo no tiene importancia, así que adelante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Armoire&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; funciona parecido. Haces &lt;em&gt;Click&lt;/em&gt; encima, seleccionas “&lt;em&gt;Store an item&lt;/em&gt;” y se te abre una ventana donde aparecen todos los objetos que pueden ir dentro. Si esa lista está vacía es que ninguno puede ir allí dentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;&lt;a href=&quot;#contenido&quot;&gt;▲ Volver ▲&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;sacando-un-objeto-del-glamour-dresser-o-armoire&quot;&gt;Sacando un objeto del &lt;em&gt;Glamour Dresser&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;Armoire&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;En ambos casos, &lt;strong&gt;las piezas se pueden sacar cuando quieras&lt;/strong&gt;. En el caso del &lt;em&gt;Glamour Dresser&lt;/em&gt;, en la ventana de la izquierda de la foto de arriba, le das &lt;em&gt;Click Derecho&lt;/em&gt; al objeto que quieres sacar de allí y seleccionas “&lt;em&gt;Restore item&lt;/em&gt;”. Una vez hecho eso, la pieza aparecerá en tu inventario o en tu &lt;em&gt;Armory Chest&lt;/em&gt;. En el &lt;em&gt;Armoire&lt;/em&gt;, al darle &lt;em&gt;Click&lt;/em&gt; seleccionas “&lt;em&gt;Remove an item&lt;/em&gt;”, lo seleccionas y lo restauras. De vez en cuando va bien hacer limpieza del &lt;em&gt;Glamour Dresser&lt;/em&gt; porque se van acumulando cosas que a lo mejor no estás usando en ese momento. Puedes guardarlas en un &lt;em&gt;retainer&lt;/em&gt; hasta que las quieras volver a utilizar, por ejemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;&lt;a href=&quot;#contenido&quot;&gt;▲ Volver ▲&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;coloreando-piezas-el-mundo-de-los-tintes&quot;&gt;Coloreando piezas, el mundo de los tintes.&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Pasemos a hablar de los tintes. Este es un tema importante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En el &lt;em&gt;Armoire&lt;/em&gt; no puedes guardar algo teñido, pero en el &lt;em&gt;Glamour Dresser&lt;/em&gt;, si&lt;/strong&gt;. El tema aquí es que hay tintes que son caros y tú, a lo mejor, esa pieza siempre la vas a querer usar de color blanco puro (es algo que me pasó al principio). Por dicho motivo, antes de meter una pieza en el &lt;em&gt;Glamour Dresser&lt;/em&gt; o una vez dentro (en la ventana de la izquierda de la foto de arriba), &lt;em&gt;Click Derecho&lt;/em&gt; sobre la pieza y seleccionas “&lt;em&gt;Dye&lt;/em&gt;”. Tienes que tener en el inventario el tinte que quieras ponerle, lo seleccionas de la lista de tintes, le das a aceptar y listo, teñido.&lt;br /&gt;
Si quieres teñir algo del &lt;em&gt;Armoire&lt;/em&gt; tienes dos opciones: o lo tiñes desde los &lt;em&gt;Plates&lt;/em&gt; (a continuación vemos cómo funcionan los &lt;em&gt;Plates&lt;/em&gt;) siempre que lo uses (con un tinte barato) o lo sacas del &lt;em&gt;Armoire&lt;/em&gt;, lo tiñes y lo pones en el &lt;em&gt;Glamour Dresser&lt;/em&gt; ya teñido. Te ocupará un hueco, sí, pero no tendrás que gastar ese tinte caro cada vez que lo pongas en un &lt;em&gt;Plate&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;&lt;a href=&quot;#contenido&quot;&gt;▲ Volver ▲&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;descubriendo-los-glamour-plates&quot;&gt;Descubriendo los &lt;em&gt;Glamour Plates&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Ahora si que si, los &lt;em&gt;Glamour Plates&lt;/em&gt;. Como puedes ver en la foto de arriba, en la ventana de la izquierda, abajo tenemos “&lt;em&gt;Edit Glamour Plates&lt;/em&gt;”. Al darle &lt;em&gt;Click&lt;/em&gt; nos aparece la ventana siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/glamour/primerospasos/4.jpg&quot; alt=&quot;4&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí podemos editar los &lt;strong&gt;15 &lt;em&gt;Plates&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, seleccionando las cosas desde la ventana de la &lt;strong&gt;derecha&lt;/strong&gt; y pudiendo &lt;strong&gt;acceder al &lt;em&gt;Armoire&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; desde esa ventana. Funciona igual, por apartados y con posibilidad de filtrar por clase/&lt;em&gt;job&lt;/em&gt;. Vas haciendole &lt;em&gt;Click&lt;/em&gt; a cada huequito del &lt;em&gt;Glamour Plate&lt;/em&gt; (izquierda) y vas poniendo la pieza que quieras (derecha). Aquí puedes teñir las piezas que se puedan teñír (&lt;em&gt;Click Derecho&lt;/em&gt; encima de la pieza en el hueco del &lt;em&gt;Plate&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/glamour/primerospasos/9.jpg&quot; alt=&quot;9&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La diferencia de teñirla aquí o antes es que &lt;strong&gt;este tinte se aplica solo al &lt;em&gt;Plate&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; y no a la pieza que tienes guardada. Si la guardaste de color blanco, por ejemplo, ese color se guardará, pero en el &lt;em&gt;Plate&lt;/em&gt; podrás teñirla de nuevo del color que tú quieras. Si volvieses a seleccionar esa pieza para un &lt;em&gt;Plate&lt;/em&gt;, volvería a aparecer blanca. Por eso es &lt;strong&gt;importante teñir las piezas antes&lt;/strong&gt;, porque de lo contrario gastarías una cantidad de blanco (por ejemplo) demasiado grande cada vez que quieras hacer un &lt;em&gt;Plate&lt;/em&gt;. Si ya la has almacenado de ese color, no tienes que volver a teñirla cada vez. Eso si, hago una matización. &lt;strong&gt;Los &lt;em&gt;Plates&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; que guardes se quedarán guardados hasta que los modifiques, no se borran solos, pero llega un momento que vas cambiando tanto de &lt;em&gt;Glamour&lt;/em&gt; que tienes más &lt;em&gt;Glamours&lt;/em&gt; que &lt;em&gt;Plates&lt;/em&gt; y te renta tener ese pantalón (ejemplo) ya teñido de blanco o del color que sea para que, cuando quieras usarlo, no tengas que gastar el tinte. Además, también disponemos de un objeto para quitar el tinte y devolver el color de base del objeto. Se llama &lt;em&gt;Terebinth&lt;/em&gt; y lo venden los mismos &lt;em&gt;NPC’s&lt;/em&gt; de las ciudades que te venden tintes.&lt;br /&gt;
Una vez tengas listo tu &lt;em&gt;Glamour Plate&lt;/em&gt;, le das a &lt;em&gt;Save&lt;/em&gt; y, si quieres, a &lt;em&gt;Apply&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;&lt;a href=&quot;#contenido&quot;&gt;▲ Volver ▲&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;restricciones-del-equipo&quot;&gt;Restricciones del equipo&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Como sabrás, hay piezas de equipo para todas las clases / &lt;em&gt;jobs&lt;/em&gt; y otras específicas. No podrás &lt;em&gt;glamourear&lt;/em&gt; una pieza de “&lt;em&gt;Discipline of War&lt;/em&gt;” en un &lt;em&gt;Summoner&lt;/em&gt;, por ejemplo.&lt;br /&gt;
Además, &lt;strong&gt;no podrás &lt;em&gt;glamourear&lt;/em&gt; una pieza que sea de mayor nivel o &lt;em&gt;Item Level&lt;/em&gt; que la que lleves equipada&lt;/strong&gt;. En los casos en los que te mejora el &lt;em&gt;Item Level&lt;/em&gt;, mejor saca esa pieza del &lt;em&gt;Glamour Dresser&lt;/em&gt;, póntela y luego ya la volverás a meter cuando te equipes algo mejor.&lt;br /&gt;
Otra pregunta que me surge de esto: ¿puedo meter algo en el &lt;em&gt;Glamour Dresser&lt;/em&gt;, ponerlo en un &lt;em&gt;Plate&lt;/em&gt; y luego sacarlo del &lt;em&gt;Dresser&lt;/em&gt; y equiparmelo (porque es lo que más me mejora) o guardarlo y que se quede en ese &lt;em&gt;Plate&lt;/em&gt;? Sí. Puedes. Yo lo he hecho con el equipo actual de la raid.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;&lt;a href=&quot;#contenido&quot;&gt;▲ Volver ▲&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;aplicando-un-glamour-fuera-de-la-habitación&quot;&gt;Aplicando un &lt;em&gt;Glamour&lt;/em&gt; fuera de la habitación&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;¿Puedo aplicarme un &lt;em&gt;Glamour&lt;/em&gt; siempre que quiera?&lt;br /&gt;
El &lt;em&gt;Glamour&lt;/em&gt; lo puedes aplicar siempre y cuando estés &lt;strong&gt;en una ciudad principal&lt;/strong&gt; y zonas de &lt;em&gt;Housing&lt;/em&gt;. En medio del campo no puedes aplicar un &lt;em&gt;Glamour&lt;/em&gt; a una clase/&lt;em&gt;job&lt;/em&gt;. Vamos a verlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abriendo la ventana de personaje (la &lt;em&gt;C&lt;/em&gt; por defecto), encima de nuestra arma, tenemos unos iconos. Dependiendo de donde hayas llegado con la &lt;em&gt;MSQ&lt;/em&gt; tendrás más o menos (lo hemos visto antes, al principio de esta guía), pero el que nos compete es el del centro “&lt;em&gt;Glamour Plate&lt;/em&gt;”, que tiene de icono unas cartitas.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/glamour/primerospasos/7.jpg&quot; alt=&quot;7&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le damos a ese icono y podremos ver todos los &lt;em&gt;Glamour Plates&lt;/em&gt; que hayamos creado previamente desde el &lt;em&gt;Glamour Dresser&lt;/em&gt;. Esta pantalla es la que usaremos cuando estemos fuera de esta habitación en la que nos encontramos. ¿Podemos editar los &lt;em&gt;Glamour Plates&lt;/em&gt; fuera de la habitación y sin tocar el &lt;em&gt;Glamour Dresser&lt;/em&gt;? No. Pero podemos aplicarnos un &lt;em&gt;Glamour&lt;/em&gt; estando en medio de &lt;em&gt;Gridania&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;&lt;a href=&quot;#contenido&quot;&gt;▲ Volver ▲&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;glamours-distintos-para-jobs-que-comparten-equipo&quot;&gt;&lt;em&gt;Glamours&lt;/em&gt; distintos para &lt;em&gt;Jobs&lt;/em&gt; que comparten equipo&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;¿Puedo tener dos &lt;em&gt;jobs&lt;/em&gt; del mismo nivel y con el mismo equipo, pero con dos &lt;em&gt;Glamours&lt;/em&gt; distintos?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
Vamos a hacer un paréntesis antes de hablar de esto. Tenemos un personaje con varios &lt;i&gt;jobs&lt;/i&gt; y, para cambiarnos entre ellos, disponemos de una herramienta muy útil. En la ventana de &lt;i&gt;Character&lt;/i&gt; (la &lt;i&gt;C&lt;/i&gt; por defecto), a partir del nivel 15 de la &lt;i&gt;MSQ&lt;/i&gt;, disponemos de los “&lt;i&gt;Gear Set List&lt;/i&gt;” (el icono de la derecha de los tres iconos que tenemos encima del arma), desde donde podemos administrar cómodamente los conjuntos de equipo que utilizamos en los diferentes &lt;i&gt;jobs&lt;/i&gt;, guardando y actualizando su configuración.
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Aquí vamos a ir un paso más allá. Vamos a poner un ejemplo. Tengo dos curanderos al mismo nivel y con el mismo equipo puesto, pero quiero que tengan dos &lt;em&gt;Glamours&lt;/em&gt; distintos. ¿Se puede? La respuesta es sí y ahora vamos a ver como hacerlo.&lt;br /&gt;
En la última foto, vemos esos tres iconos encima del arma, ¿verdad? El de la derecha es el que nos interesa: “&lt;em&gt;Gear Set List&lt;/em&gt;”. En esta lista es donde guardamos los &lt;em&gt;sets&lt;/em&gt; de cada clase/&lt;em&gt;job&lt;/em&gt; y, desde la misma, nos cambiamos de clase/&lt;em&gt;job&lt;/em&gt;. Desde esta misma lista se enlazan los &lt;em&gt;Plates&lt;/em&gt; para que, por ejemplo, tu &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Astrologian&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; y tu &lt;strong&gt;&lt;em&gt;White Mage&lt;/em&gt; lleven el mismo equipo y tengan aspectos distintos&lt;/strong&gt;. A estos dos también podemos añadir &lt;em&gt;Scholar&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Sage&lt;/em&gt; (comparten equipo), pero es un ejemplo. Vamos a ver como hacerlo.&lt;br /&gt;
Teniendo esa lista abierta, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Click Derecho&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; sobre el &lt;em&gt;Astrologian&lt;/em&gt; en nuestro caso y seleccionamos “&lt;em&gt;Link to Glamour Plate&lt;/em&gt;”. Seleccionamos el &lt;em&gt;Plate&lt;/em&gt; que queremos y le damos a “&lt;em&gt;Link Gear Set&lt;/em&gt;”, botón que encontrarás en la parte inferior de los &lt;em&gt;Plates&lt;/em&gt;, igual que el &lt;em&gt;“Apply”&lt;/em&gt;. &lt;strong&gt;Hacemos lo mismo&lt;/strong&gt; con el &lt;em&gt;White Mage&lt;/em&gt; y el resultado será el siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/glamour/primerospasos/5.jpg&quot; alt=&quot;5&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si a la &lt;strong&gt;derecha&lt;/strong&gt; aparecen esas &lt;strong&gt;cartitas&lt;/strong&gt; es que ese &lt;em&gt;job&lt;/em&gt; tiene &lt;strong&gt;enlazado&lt;/strong&gt; un &lt;em&gt;Plate de Glamour&lt;/em&gt;. En mi caso, el &lt;em&gt;Reaper&lt;/em&gt;, el &lt;em&gt;Summoner&lt;/em&gt; y el &lt;em&gt;Dragoon&lt;/em&gt;, no lo tienen, pero los de arriba si. Haciendo el mismo &lt;em&gt;Click Derecho&lt;/em&gt; ahora, podremos modificar el &lt;em&gt;Plate&lt;/em&gt; enlazado o, directamente, quitarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hacer este enlace nos permite tener varias apariencias en la misma ropa dependiendo del &lt;em&gt;job&lt;/em&gt; en el que estemos puestos, pero tiene un inconveniente y es que no funciona muy bien fuera de las ciudades. Podemos hacer algo al respecto para minimizar estos inconvenientes. Siempre se aplicará el último &lt;em&gt;Glamour&lt;/em&gt; que hayamos utilizado en una zona de descanso como la ciudad o zona de &lt;em&gt;Housing&lt;/em&gt;. Es sencillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;&lt;a href=&quot;#contenido&quot;&gt;▲ Volver ▲&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;glamoureando-equipo-a-mano&quot;&gt;&lt;em&gt;Glamoureando&lt;/em&gt; equipo “a mano”&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Vamos a añadir una última cosa antes de terminar esta guía. Más allá del &lt;em&gt;Glamour Dresser&lt;/em&gt;, también podemos &lt;em&gt;glamourear&lt;/em&gt; algo a mano. Hacemos &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Click Derecho&lt;/em&gt; sobre la pieza que queremos cambiar de aspecto&lt;/strong&gt;, le damos a “&lt;em&gt;Cast Glamour&lt;/em&gt;” y elegimos la pieza a mano.&lt;br /&gt; Esto puede ser útil, por ejemplo, si tenemos una &lt;strong&gt;&lt;em&gt;relic&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; en un paso concreto que nos gusta (no se puede meter en el &lt;em&gt;Glamour Dresser&lt;/em&gt;), no queremos terminarla para tener las réplicas (las réplicas se pueden meter en el &lt;em&gt;Glamour Dresser&lt;/em&gt;) y queremos usar esa apariencia actual. Podemos hacer esto y &lt;em&gt;glamourear&lt;/em&gt; a mano, por así decirlo. Debemos conservar el objeto original para &lt;em&gt;glamourearlo&lt;/em&gt; de nuevo cuando cambiemos el objeto al cual le hemos aplicado la apariencia y cada vez se gastará un &lt;em&gt;Glamour Prism&lt;/em&gt;. Es un método más costoso en cuanto a prismas, pero es útil para casos como el del ejemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;&lt;a href=&quot;#contenido&quot;&gt;▲ Volver ▲&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;despedida&quot;&gt;Despedida&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Esto es todo para esta guía de iniciación en el &lt;em&gt;Glamour&lt;/em&gt;. Es un poco complicado y denso, muy denso, ya lo sé. He intentado explicarlo lo mejor posible y espero que lo hayas entendido todo bien. &lt;strong&gt;Te animo&lt;/strong&gt; a probarlo e indagar un poco, toqueteando estas cosas y haciéndote a la interfaz, ¡seguro que te sale bien! Si tienes alguna duda, ¡ponlo en comentarios! Espero que hayas disfrutado de la guía y que te haya podido ayudar aunque sea un poquito. ¡Espero que sigas disfrutando de este juego! ¡Nos vemos por Eorzea!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;&lt;a href=&quot;#contenido&quot;&gt;▲ Volver ▲&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/glamour/primerospasos/despedida.jpg&quot; alt=&quot;despedida&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/glamour-01/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/glamour-01/</guid>
        
        <category>guías</category>
        
        <category>glamour</category>
        
        
        <category>glamour</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Enciclopedia Eorzea: El Nacimiento de un Imperio V</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Os traemos página a página la Enciclopedia de Eorzea traducida al Español.&lt;br /&gt;
Con cientos de páginas que detallan todo, desde la historia y las culturas de Eorzea hasta su geografía y sus habitantes, este tomo elaborado por expertos es un verdadero tesoro de información inestimable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La Enciclopedia de Eorzea ofrece una visión en profundidad de las ciudades-estado, las organizaciones y los personajes más importantes del reino, así como de sus diversas profesiones y sus principales practicantes. Los lectores también conocerán a los hombres bestia de Eorzea, sus culturas, costumbres y deidades, y obtendrán datos detallados sobre las innumerables criaturas del reino, desde las más tímidas hasta las más terroríficas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;el-nacimiento-de-un-imperio-v&quot;&gt;EL NACIMIENTO DE UN IMPERIO V&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;el-legado-de-la-princesa-salina&quot;&gt;EL LEGADO DE LA PRINCESA SALINA&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Con la Torre de Cristal enterrada, una civilización que había dependido casi por completo de la energía de la torre para funcionar se vio sumida en el caos más absoluto. 
Las máquinas se detuvieron, las lámparas se quedaron a oscuras y las líneas de comunicación y transporte se cortaron. Aquellos que dependían de sectores de trabajo levitados artificialmente, como Azys Lla, se vieron de repente atrapados, y el flujo de suministros del que dependían para el mantenimiento de sus instalaciones se secó. Sin la energía y la mano de obra necesarias para mantenerlas bajo control, las aberraciones quiméricas contenidas en estas zonas en cuarentena escaparon de sus jaulas y pronto se volvieron contra sus creadores. Al darse cuenta de que no sería fácil recuperar el control, las islas flotantes fueron rápidamente abandonadas por los allagan restantes. Permanecerían deshabitadas, excepto por las quimeras, durante cinco milenios, hasta su redescubrimiento en los albores de la Séptima Era Astral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque la calamidad mundial se había cobrado la vida de la mayoría de la población del imperio, incluidos los del linaje real, hubo una descendiente de Xande el Primero que sobrevivió a los terremotos, la joven princesa Salina. La princesa, muy inteligente para su edad, no tardó en darse cuenta de las verdaderas implicaciones de la caída de la Torre Syrcus, y del hecho de que no había sido realmente destruida, sino sólo enterrada. Aunque la torre servía para atrapar a los horrores en su interior, también servía para preservarlos. Al carecer de los medios para destruir la torre, optó por utilizar el poder que le había sido concedido a través del pacto más impío de su antepasado, ya que mientras la sangre de la línea Xande permaneciera intacta, siempre habría una fuerza que pudiera mantener la Nube de la Oscuridad bajo control. Utilizando los restos de biotecnología allagan, la princesa Salina transfirió su línea de sangre y el poder que ésta contenía a un aliado de confianza con la esperanza de que perdurara hasta que volviera a ser necesaria. La prueba de este poder se conoció como el Ojo de Allagan y todavía puede verse hoy en día en muchos de los que tienen vínculos ancestrales con la tribu Miqo’te G de los Buscadores del Sol.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;       
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col&quot;&gt;        
        &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;Irónicamente, fue otro evento calamitoso el que vio el resurgimiento de la Torre de Cristal de su letargo de cinco mil años. En cuanto a los horrores que acechaban en su interior, era como la princesa Salina había temido, Xande, Amon y la Nube de la Oscuridad no habían perecido en su tiempo enterrados bajo Hydaelyn. Afortunadamente, tampoco lo había hecho la línea de sangre imperial, y gracias a los esfuerzos de la tribu G y a un valiente grupo de héroes, la amenaza de dominación a manos del mal fue frustrada una vez más.&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/18/crystaltower.png&quot; alt=&quot;Torre de Crystal&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;unei-y-doga&quot;&gt;UNEI Y DOGA&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Buscando resucitar a Xande, el tecnólogo Amon buscó a los descendientes del primer emperador. Sus sujetos de estudio fueron Unei y Doga, dos miembros de la línea de sangre real. Utilizando técnicas perfeccionadas en sus oscuros laboratorios, Amon creó docenas de copias de cada uno. Los llamó “clones”, ecos del original hechos carne, pero carentes de alma. Así, estos experimentos se utilizaron como armas cuando Amon no pudo sacar más provecho de ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque Unei y Doga apoyaron la segunda ascensión del emperador, se enteraron con horror de su descenso a la locura y decidieron entregar a dos de sus clones sus espíritus, una medida por si ellos mismos no lograban frustrar al emperador. Se dice que los clones fueron imbuidos de un propósito inflexible: acabar con el pacto impío de Xande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de que los Unei y Doga originales pudieran imponerse, la Torre de Cristal entró en su letargo de eones y, cuando despertó tras la Calamidad, también lo hicieron los dos clones que había en su interior. Por suerte, se encontraron con un grupo de eruditos que se hacían llamar NOAH y, tras muchas pruebas y tribulaciones, fue esta hermandad la que puso fin al primer emperador y al fruto de sus terribles ambiciones.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/18/noah.png&quot; alt=&quot;NOAH&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;em&gt;Traducción de la página 28 de la Enciclopedia de Eorzea por Lia Tales para Gaceta Eorzea.&lt;/em&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-18/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-18/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>enciclopedia</category>
        
        
        <category>enciclopedia</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
