<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gaceta Eorzea</title>
    <description>Artículos y guías de Final Fantasy XIV en Español.</description>
    <link>https://gaceta-eorzea.com/</link>
    <atom:link href="https://gaceta-eorzea.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 14:26:54 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Apr 2022 14:26:54 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 8 Abril 2022</title>
        <description>&lt;p&gt;Esta semana de nuevo &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion220408/freport_219.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 219&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 219&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los &lt;strong&gt;80 puntos&lt;/strong&gt; de manera fácil y ganar los &lt;strong&gt;60,000 MGP&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;cabeza&lt;/strong&gt; cualquier pieza teñida con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/0c0c7f94f09/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Soot Black Dye &lt;/a&gt;, el cual se puede hacer con una receta de nivel 30 de Carpenter, Blacksmith, Armorer, Goldsmith, Leatherworker, Weaver, Alchemist o Cullinarian, aunque tambien la podremos comprar el Tablón del Mercado (&lt;em&gt;Market Board&lt;/em&gt; en Inglés).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;guantes&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/43823c803ff/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Cotton Halfgloves&lt;/a&gt; que podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/5c0bdbdc542/?item=791b438d0fe&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Domitien&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:9.8)&lt;/strong&gt; en la categoría &lt;em&gt;Purchase Purchase Diciple of the Hand/Land Gear &amp;gt; Purchase Gear (Lv. 10-19)&lt;/em&gt; por 336 gil, esta pieza es &lt;b&gt;equipable&lt;/b&gt; para &lt;b&gt;todas las clases&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;zapatos&lt;/strong&gt; cualquier pieza teñida con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/c18be404e86/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Salmon Pink Dye&lt;/a&gt; que podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=70849afadc9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt; por 40 gil.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
Por ultimo recordar que en el parche 6.1 introducen la montura &lt;b&gt;Pod 602&lt;/b&gt; que podremos comprar por &lt;b&gt;MGP&lt;/b&gt;, aunque aun no sabemos su precio, pero hacer el fashion report es una manera fácil de ir obteniendo lo que cueste.
&lt;br /&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion220408/pod602.jpg&quot; alt=&quot;Pod 602&quot; /&gt;&lt;br /&gt;
    &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Pod 602&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion220408/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion220408/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Compra de parcelas en Empyreum y sistema de sorteos</title>
        <description>&lt;p&gt;Con la llegada del parche 6.1, se podrán comprar parcelas en Empyreum, la zona residencial de Ishgard. Además, se van a implementar cambios en los métodos de compra, como el sistema de sorteos, que afectarán a todas las zonas residenciales.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1-empyreum&quot;&gt;1. Empyreum&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Esta nueva zona residencial contará con 48 &lt;em&gt;wards&lt;/em&gt; (24 principales y 24 subdivisiones), cuyo diseño complementa a la arquitectura de la ciudad.&lt;br /&gt;
Para acceder a Empyreum, debes completar la misión secundaria “&lt;em&gt;Ascending to Empyreum&lt;/em&gt;”.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/ishgard-housing/imagen-2.jpg&quot; alt=&quot;imagen Empyreum&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2-métodos-de-compra-y-disponibilidad-de-las-parcelas&quot;&gt;2. Métodos de compra y disponibilidad de las parcelas&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Existen dos formas de adquirir una parcela dependiendo del ward en el que se ubique: siguiendo el método de venta al primer comprador o a través de sorteo. Sin embargo, en el lanzamiento del parche 6.1, todas las parcelas estarán sujetas al sistema de sorteos. Por otra parte, cada parcela estará disponible solo para &lt;em&gt;Free Companies&lt;/em&gt; o para particulares.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/ishgard-housing/imagen-3.jpg&quot; alt=&quot;imagen Empyreum&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los métodos de compra y/o disponibilidad de las parcelas podrían variar entre Mundos en el futuro.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3-retirada-del-sistema-de-reducción-de-precio&quot;&gt;3. Retirada del sistema de reducción de precio&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Anteriormente, el precio de una determinada parcela disminuía conforme pasaba el tiempo, aunque con la llegada del parche 6.1, todas las parcelas mantendrán su precio inicial.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;4-sistema-de-sorteos&quot;&gt;4. Sistema de sorteos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Los jugadores que quieran comprar una parcela mediante sorteo deberán inscribirse durante un determinado período de tiempo. De entre todos los participantes, se elegirá un ganador al azar que podrá completar la compra de la parcela.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;41-cronograma&quot;&gt;4.1 Cronograma&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Cada ciclo de sorteos dura 9 días (en tiempo real) y se divide en dos fases:&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/ishgard-housing/imagen-4.jpg&quot; alt=&quot;imagen Empyreum&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los ciclos de sorteos podrían ser más cortos en algunos casos, por ejemplo, si se realizan tareas de mantenimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando finalice la fase de resultados, empezará un nuevo ciclo. Puedes confirmar el estado de los sorteos en el menú de &lt;em&gt;Housing&lt;/em&gt; o en el cartel de la parcela en cuestión.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/ishgard-housing/imagen-5.jpg&quot; alt=&quot;imagen Empyreum&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;42-requisitos&quot;&gt;4.2 Requisitos&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Podrás inscribirse en un solo sorteo por ciclo. Para ello, deberás cumplir los siguientes requisitos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Si eres particular:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Tener como mínimo una clase a nivel 50.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Tener el rango de segundo teniente (&lt;em&gt;second lieutenant&lt;/em&gt;) o un rango superior en cualquiera de las &lt;em&gt;Grand Companies&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Si representas a una &lt;em&gt;Free Company&lt;/em&gt;:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Tener autorización para comprar y renunciar a parcelas.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Llevar al menos 30 días en la FC (*).&lt;br /&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;*Este es un nuevo requisito introducido en el parche 6.1 para preservar la integridad del sistema de sorteos.&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;La FC debe ser de rango 6 o superior y contar con al menos 4 miembros.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Debes cumplir con todos estos requisitos tanto en el momento de la inscripción como a la hora de finalizar la compra.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;43-cómo-participar-en-el-sorteo&quot;&gt;4.3 Cómo participar en el sorteo&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Accede al cartel que hay en la entrada de la parcela en cuestión.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/ishgard-housing/imagen-6.jpg&quot; alt=&quot;imagen Empyreum&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Comprueba la información y elige la opción “&lt;em&gt;Enter Lottery&lt;/em&gt;”.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/ishgard-housing/imagen-7.jpg&quot; alt=&quot;imagen Empyreum&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Acepta los términos y condiciones y deposita el importe total de la parcela para completar el proceso. Una vez hecha la inscripción, no se podrá cancelar.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Los detalles de la inscripción aparecerán en pantalla. También se podrán ver en el menú de &lt;em&gt;Housing&lt;/em&gt;. Estos detalles solo estarán disponibles cuando estés en tu Mundo principal.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/ishgard-housing/imagen-8.jpg&quot; alt=&quot;imagen Empyreum&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/ishgard-housing/imagen-9.jpg&quot; alt=&quot;imagen Empyreum&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;44-resultados&quot;&gt;4.4 Resultados&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Durante esta fase, se pueden confirmar los resultados del sorteo accediendo al cartel de la parcela.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/ishgard-housing/imagen-10.jpg&quot; alt=&quot;imagen Empyreum&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;441-en-caso-de-ganar&quot;&gt;4.4.1 En caso de ganar&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La persona ganadora podrá completar la compra accediendo al cartel de la parcela. Si se trata de una mudanza, se reembolsará alrededor de un 15 % del importe de la parcela anterior. El importe reembolsado no podrá ser superior al precio de la parcela nueva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el pasado, el precio de las parcelas estaba sujeto al sistema de reducción de precio y los jugadores que se mudaban recibían un reembolso del 30 % del valor mínimo de su antigua parcela. Sin embargo, a partir del parche 6.1, se va a retirar este sistema y las 
parcelas mantendrán su precio inicial. Por esta razón, se ha establecido que el reembolso en caso de mudanza será de “aproximadamente el 15 % del importe de la parcela anterior”, pero a pesar de esta reformulación, el importe recibido será el mismo que en el pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si quieres saber más sobre las mudanzas, habla con los encargados (&lt;em&gt;resident caretakers&lt;/em&gt;) de cualquier zona residencial.
Podrás completar la compra de la parcela en cualquier momento durante la fase de resultados, pero en caso de no hacerlo, perderás el derecho a reclamarla y tendrás que pagar una tasa de cancelación, que supondrá el 50 % del importe de la inscripción.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;442-en-caso-de-perder&quot;&gt;4.4.2 En caso de perder&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Todas aquellas personas que no hayan ganado el sorteo recibirán el 100 % del importe de la inscripción. Tras finalizar la fase de resultados, tendrás un plazo de 90 días para reclamar el reembolso accediendo al cartel de la parcela por la que hayas optado. En caso de no hacerlo, perderás la totalidad del importe de la inscripción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo podrás confirmar los resultados y reclamar el reembolso de la inscripción en tu Mundo principal.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;45-parcelas-desalojadas&quot;&gt;4.5 Parcelas desalojadas&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Las parcelas que queden vacías durante un ciclo de sorteos no estarán disponibles para su compra hasta el siguiente ciclo.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;46-cambio-de-mundo-principal&quot;&gt;4.6 Cambio de Mundo principal&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Las inscripciones solo serán válidas en el Mundo donde se hayan realizado. En consecuencia, una vez hecho el cambio de Mundo principal, no se podrán confirmar los resultados ni aceptar reembolsos en el Mundo anterior. Además, si la transferencia tiene lugar durante un ciclo de sorteos, deberás esperar al siguiente ciclo para poder participar.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;5-preguntas-frecuentes&quot;&gt;5. Preguntas frecuentes&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;¿Puedo inscribirme al sorteo de parcelas para &lt;i&gt;Free Companies&lt;/i&gt; y para particulares a la vez durante un mismo ciclo de sorteos?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    No, solo se podrá hacer una inscripción por personaje.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;Nuestra FC tiene al menos cuatro miembros ahora mismo, pero solo tres llevan en ella más de 30 días. ¿Podemos participar en el sorteo de parcelas para &lt;i&gt;Free Companies&lt;/i&gt;?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    Solo aquellos miembros que lleven más de 30 días podrán hacer la inscripción. El resto de miembros podrán participar en los sorteos cuando hayan cumplido el requisito.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;Nuestra FC solo tiene tres miembros ahora mismo. Si alguien más se une y llegamos a cuatro, ¿podremos participar en el sorteo de parcelas para &lt;i&gt;Free Companies&lt;/i&gt;?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    Sí, pero solo podrán hacer la inscripción aquellos miembros que lleven más de 30 días en la FC.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;¿El requisito de llevar al menos 30 días en la FC afecta también al líder?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    Sí.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;¿Hay que tener algún rango de &lt;i&gt;Grand Company&lt;/i&gt; en concreto para inscribirse en el sorteo de parcelas para &lt;i&gt;Free Companies&lt;/i&gt;?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    No
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;¿Qué ocurre si varios miembros de la FC se inscriben al sorteo de distintas parcelas y más de uno gana?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    Tendréis que elegir una de las parcelas y completar la compra. Para el resto de parcelas, se considerará que no las habéis reclamado a tiempo y tendréis que pagar una tasa de cancelación, que supondrá el 50 % del importe de la inscripción.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;¿Qué pasa si varios miembros de la FC se inscriben en el sorteo de la misma parcela y uno de ellos gana?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    Cada miembro tendrá su propio número de inscripción y solo aquel que resulte ganador podrá completar la compra. El resto de miembros recibirán un reembolso del 100 % del importe de la inscripción.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;Solo se puede hacer una inscripción por personaje dentro de un ciclo de sorteos, ¿pero hay algún límite de inscripciones por cuenta?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    La norma que estipula que los jugadores solo pueden tener una parcela particular y otra de FC por cada Mundo y por cada cuenta no cambia. En consecuencia, no podrás participar en el sorteo de parcelas para &lt;i&gt;Free Companies&lt;/i&gt; en un determinado Mundo si ya tienes otro personaje en la misma cuenta con una parcela de este tipo. Lo mismo ocurre en el caso de parcelas particulares.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;¿Qué ocurre si ya tengo una parcela y quiero mudarme?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    Tendrás que inscribirte en el sorteo de la parcela a la que te quieras mudar. En caso de ganar, elige la opción de mudanza a la hora de finalizar la compra para hacer la transferencia.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/ishgard-housing/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/ishgard-housing/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>housing</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Evento: Hatching-tide (Pascua)</title>
        <description>&lt;p&gt;Ya tenemos los &lt;strong&gt;detalles&lt;/strong&gt; de el próximo evento de &lt;strong&gt;Hatching-tide&lt;/strong&gt; el cual es el equivalente a &lt;strong&gt;pascua&lt;/strong&gt; en Final Fantasy XIV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este evento lo podremos realizar &lt;strong&gt;desde&lt;/strong&gt; el &lt;strong&gt;Miércoles 13 de Abril&lt;/strong&gt; a las 09:00 hasta el &lt;strong&gt;Miércoles 27 de Abril&lt;/strong&gt; a las 15:59.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para empezar el evento deberemos aceptar la &lt;strong&gt;misión de nivel 15 Hippity, Hoppity, Happily&lt;/strong&gt;, la cual nos la dará &lt;strong&gt;Jihli Aliapoh en Old Gridania X:10.2 Y:9.4&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/hatching-tide-2022/quest.jpg&quot; alt=&quot;Jihli&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras &lt;strong&gt;completar las misiones&lt;/strong&gt; de evento obtendremos una &lt;strong&gt;nuevas recompensa&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/hatching-tide-2022/recompensa.jpg&quot; alt=&quot;recompensa&quot; /&gt;
    &lt;br /&gt;
    En este caso tendremos el minion &lt;b&gt;Hatching Bunny&lt;/b&gt;, el emote &lt;b&gt;Eat Egg&lt;/b&gt; y un par de objetos de housing.
&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/hatching-tide-2022/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/hatching-tide-2022/</guid>
        
        <category>evento</category>
        
        <category>noticias</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Elogios de la Comunidad</title>
        <description>&lt;p&gt;El equipo oficial de Comunidad de FFXIV tiene un sistema llamado &lt;strong&gt;Elogios de la Comunidad&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Community Commendations&lt;/em&gt;),en el que los creadores de contenido pueden compartir sus creaciones con el resto de la comunidad, y donde además pueden llegar a ser compartidos en los canales oficiales del juego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Esto es una traducción de la información originalmente publicada en los &lt;a href=&quot;https://forum.square-enix.com/ffxiv/threads/396677&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;foros oficiales&lt;/a&gt;.&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;presentado-elogios-de-la-comunidad&quot;&gt;Presentado Elogios de la Comunidad&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Elogios de la Comunidad&lt;/strong&gt; es un sistema en el que puedes compartir arte, ilustraciones, creaciones físicas, comida, cosplay, música y cualquier otra creación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además todo lo que envies al sistema de elogios tiene la posibilidad que sea mostrado en nuestra transmisión de la comunidad, DUTY COMMENCED y en nuestras redes sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes compartir tu contenido en nuestros foros oficiales, en Twitter o en el apartado de reddit r/ffxiv. Cuando envies algo por favor sigue las siguientes guiás:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;normas-de-publicación-en-los-foros-oficiales&quot;&gt;Normas de publicación en los foros oficiales&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;cuando-envies-tu-contribución&quot;&gt;Cuando envies tu contribución:&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Limita a 4 imagenes por publicacion&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nos encantaria ver todo tu arte, pero hay que tener en cuenta también a otros artistas, por eso limitamos a 4 imágenes por entrada.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Asegurate que el contenido es adecuado para la audiencia.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;También tienes que asegurarte que sigues las normas del foro en cuanto al uso de licencias cuando envies tu creación.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Si estas compartiendo contenido creado por otra persona, asegurate de obtener permiso con anterioridad, dar el crédito a esa persona y mientras sea posible enlazar al contenido original en tu mensaje.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Square Enix se reserva el derecho de eliminar cualquier contenido a su discreción.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Al enviar el contenido aceptas estas normas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;elije-la-categoría-adecuada&quot;&gt;Elije la categoría adecuada&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Cuando tengas listo tu contenido ponlo en el apartado correspondiente del foro&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://forum.square-enix.com/ffxiv/threads/396704&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Arte digital&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://forum.square-enix.com/ffxiv/threads/396703&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ilustraciones dibujadas a mano, Artesanía o Comida&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://forum.square-enix.com/ffxiv/threads/396705&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Cosplay&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://forum.square-enix.com/ffxiv/threads/396701&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Video o piezas Musicales&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;como-poner-imágenes-en-el-foro&quot;&gt;Como poner imágenes en el foro&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Si es la primera vez que enviás imágenes al foro, sigues &lt;a href=&quot;http://forum.square-enix.com/ffxiv/threads/347541&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;estos pasos&lt;/a&gt; para poder subir imágenes a The Lodestone y poder publicarla en el foro.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;normas-de-publicación-en-twitter&quot;&gt;Normas de publicación en Twitter&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Puedes también enviar tus contribuciones por Twitter. Para enviar contenido por Twitter, primero sigue la cuenta oficial de &lt;a href=&quot;https://twitter.com/FF_XIV_EN&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;FINAL FANTASY XIV&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Envianos un Twitter que incluya tu creación, o un enlace a la misma, con esta información:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Nombre de personaje completo y mundo del creador&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Usa el tag #FFXIV_CC&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Menciona a @FF_XIV_EN&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Te enviaremos un mensaje privado si elegimos mostrar tu contenido en nuestros canales oficiales.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asegurate de haber seguido los &lt;a href=&quot;https://twitter.com/en/tos&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;términos y condiciones de Twitter&lt;/a&gt; antes de publicar el mensaje.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;normas-de-publicación-en-reddit&quot;&gt;Normas de publicación en Reddit&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;También puedes enviarnos publicaciones via el apartado de reddit &lt;a href=&quot;https://www.reddit.com/r/ffxiv/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;/r/ffxiv&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando lo vayas a enviar asegurate que has usado la etiqueta de “Fanart - Original Content”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Te enviaremos un mensaje privado si elegimos mostrar tu contenido en nuestros canales oficiales.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asegurate de haber seguido los &lt;a href=&quot;https://www.reddit.com/r/ffxiv/wiki/rules&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;normas de /r/ffxiv&lt;/a&gt; antes de publicar el mensaje.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/community-commendations/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/community-commendations/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>carta del productor</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Resumen Live Letter #70: Detalles sobre el parche 6.1 (JcJ)</title>
        <description>&lt;p&gt;Durante la Live Letter del 1 de abril, han compartido una gran cantidad de información sobre los &lt;strong&gt;cambios y novedades&lt;/strong&gt; del modo &lt;strong&gt;Jugador contra Jugador&lt;/strong&gt; que introducirán a partir del parche 6.1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para empezar, van a &lt;strong&gt;reformar todas las habilidades&lt;/strong&gt; del modo Jugador contra Jugador y van a hacer &lt;strong&gt;Limit Breaks para cada profesión&lt;/strong&gt;. Además, se pondrá fin a &lt;strong&gt;&lt;em&gt;The Feast&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Rival Wings&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; no estará disponible por un tiempo, ya que quieren hacerle cambios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las principales novedades será &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Crystalline Conflict&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, un tipo de encuentro por equipos (&lt;strong&gt;5 jugadores&lt;/strong&gt;, sin restricción de rol) que consiste en tomar el control de un cristal que se encuentra en el centro del campo de batalla y llevarlo hasta la meta, que está cerca de la base del equipo contrario.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/pvp/imagen-2.jpg&quot; alt=&quot;Sistema de ayudantes&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existirán tres tipos de partidas: &lt;strong&gt;amistosas&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;clasificatorias&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;personalizadas&lt;/strong&gt;. Los encuentros durarán como máximo 5 minutos, se podrá esprintar siempre que se quiera (excepto al usar otras acciones) y todas las profesiones tendrán su propia habilidad de cura.&lt;br /&gt;
Al inicio de cada encuentro, se mostrarán los &lt;strong&gt;retratos&lt;/strong&gt; de las fichas de jugador de cada participante.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/pvp/imagen-3.jpg&quot; alt=&quot;Sistema de ayudantes&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra gran novedad será el &lt;strong&gt;sistema de recompensas&lt;/strong&gt;. Con la llegada de cada parche se celebrará una nueva “&lt;strong&gt;serie&lt;/strong&gt;”. Si juegas a cualquier tipo de contenido del modo Jugador contra Jugador durante esta, ganarás experiencia de serie. Podrás subir de nivel en la serie gracias a la experiencia que ganes y obtendrás recompensas por cada nuevo nivel.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/pvp/imagen-4.jpg&quot; alt=&quot;Sistema de ayudantes&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los &lt;strong&gt;premios&lt;/strong&gt; hay equipamiento, emotes, elementos para personalizar las fichas de jugador y una &lt;strong&gt;nueva divisa&lt;/strong&gt;, los cristales trofeo (&lt;em&gt;Trophy Crystals&lt;/em&gt;), que se podrán usar para comprar ciertos artículos en Wolves’ Den. Al comienzo de una nueva serie, volverás al primer nivel y las recompensas serán diferentes, pero tus cristales trofeo se mantendrán. Si no has conseguido alguna de las recompensas especiales de la serie anterior, podrás usar cristales trofeo para comprarlas durante la serie actual, pero dejarán de estar disponibles a partir de la siguiente serie.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/pvp/imagen-5.jpg&quot; alt=&quot;Sistema de ayudantes&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, se ha detallado cómo va a funcionar el &lt;strong&gt;sistema de clasificación&lt;/strong&gt; a partir del próximo parche. De momento, &lt;strong&gt;solo estará disponible en &lt;em&gt;Crystalline Conflict&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
Durante la temporada de clasificación, podrás alcanzar un puesto dentro de una determinada &lt;strong&gt;división&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;tier&lt;/em&gt;) en función de la cantidad de partidas que hayas ganado. Al final de la temporada, recibirás &lt;strong&gt;recompensas&lt;/strong&gt; según tu división y puesto en la clasificación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las divisiones comprendidas entre Bronce y Diamante contarán con subcategorías a las que llamarán “&lt;strong&gt;&lt;em&gt;risers&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;”. Para progresar y pasar de división, habrá que &lt;strong&gt;escalar&lt;/strong&gt; por las &lt;strong&gt;subcategorías&lt;/strong&gt;. Por ejemplo, si eres Bronce 3, deberás subir hasta Bronce 1 para poder pasar a la división Plata y, cuando esto ocurra, empezarás en Plata 3.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/pvp/imagen-6.jpg&quot; alt=&quot;Sistema de ayudantes&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por cada victoria, recibirás una &lt;strong&gt;estrella&lt;/strong&gt; y deberás conseguir una cierta cantidad de estrellas para avanzar a la siguiente subcategoría. En caso de derrota, perderás una estrella. Si te quedas sin estrellas, bajarás de subcategoría, pero nunca podrás bajar de división.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/pvp/imagen-7.jpg&quot; alt=&quot;Sistema de ayudantes&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, se va a añadir una &lt;strong&gt;nueva división&lt;/strong&gt;, más alta que Diamante: &lt;strong&gt;Cristal&lt;/strong&gt;. Para acceder a ella, deberás llegar a Diamante 1 y ganar una partida en posesión de tres estrellas. Tu puesto en esta división se determinará en función de tu &lt;strong&gt;crédito&lt;/strong&gt;, que dependerá de los resultados de las partidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último, se ha mostrado el &lt;strong&gt;cronograma&lt;/strong&gt; del parche 6.1. Durante este, se celebrará &lt;strong&gt;una serie del sistema de recompensas&lt;/strong&gt;, mientras que habrá &lt;strong&gt;dos temporadas de clasificación&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/pvp/imagen-8.jpg&quot; alt=&quot;Sistema de ayudantes&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/live-letter-70-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/live-letter-70-2/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>carta del productor</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Resumen Live Letter #70: Detalles sobre el parche 6.1 (General)</title>
        <description>&lt;p&gt;El 1 de abril de 2022 se retransmitió la Live Letter número 70, centrada en una segunda ronda de novedades que vendrán con el parche 6.1. En este artículo se muestra un resumen de los principales puntos de la presentación.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;tráiler-y-fecha-de-lanzamiento-del-parche-61&quot;&gt;Tráiler y fecha de lanzamiento del parche 6.1&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;La &lt;em&gt;Live Letter&lt;/em&gt; arrancó con un tráiler del esperado parche 6.1: &lt;em&gt;Newfound Adventure&lt;/em&gt;, que podéis ver a continuación. Después, se anunció la fecha de lanzamiento del parche: &lt;strong&gt;12 de abril de 2022&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/KSjTEMCVIx8?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;nuevas-misiones-de-historia-y-misiones-secundarias&quot;&gt;Nuevas misiones de historia y misiones secundarias&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;El parche abre un nuevo capítulo en la historia del juego tras finalizar la saga de &lt;em&gt;Zodiark&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Hydaelyn&lt;/em&gt;, por lo que habrá nuevas misiones de la historia principal.
Además, se añadirá una gran cantidad de líneas argumentales y misiones secundarias que, en la mayoría de casos, saldrán después del lanzamiento del parche:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Tataru’s Grand Endeavour&lt;/em&gt;, una nueva línea argumental secundaria (parche 6.1x).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Misiones de rol adicionales: se podrán desbloquear al completar todas las series de misiones de rol de &lt;em&gt;Endwalker&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nuevo arco de la historia de &lt;em&gt;Hildibrand&lt;/em&gt; (parche 6.15).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Omega: Beyond the Rift&lt;/em&gt;, una serie de misiones que amplían la historia de &lt;em&gt;Omega&lt;/em&gt; (parche 6.1x).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Custom Deliveries: Ameliance Leveilleur&lt;/em&gt; (parche 6.15).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;sistema-de-ayudantes-duty-support-system&quot;&gt;Sistema de ayudantes (&lt;em&gt;Duty Support System&lt;/em&gt;)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Se trata de un nuevo sistema similar al sistema &lt;em&gt;Trust&lt;/em&gt;, en el que podrás realizar contenido multijugador, en especial mazmorras, con ayuda de personajes no jugables. En el parche 6.1, estará disponible el contenido de &lt;em&gt;A Realm Reborn&lt;/em&gt; (parche 2.0).&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/imagen-2.jpg&quot; alt=&quot;Sistema de ayudantes&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;mejoras-en-a-realm-reborn-parche-20&quot;&gt;Mejoras en &lt;em&gt;A Realm Reborn&lt;/em&gt; (parche 2.0)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Con la llegada del parche 6.1, se van a implementar cambios para mejorar la experiencia de juego en &lt;em&gt;A Realm Reborn&lt;/em&gt;. Van a renovar algunas de las mazmorras para que sean más amenas.También van a hacer cambios en contenidos del final del parche 2.0, como &lt;em&gt;Cape Westwind&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Praetorium&lt;/em&gt;, y en la ruleta de historia principal (&lt;em&gt;Main Scenario Roulette&lt;/em&gt;), tal y como anunciaron en una &lt;em&gt;Live Letter&lt;/em&gt; anterior.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;nuevo-contenido-multijugador&quot;&gt;Nuevo contenido multijugador&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Mazmorra relacionada con la historia principal.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Enfrentamiento en versión Extreme: &lt;em&gt;The Minstrel’s Ballad: Endsinger’s Aria&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Enfrentamiento en versión Unreal: &lt;em&gt;Ultima Weapon&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ultimate: &lt;em&gt;Dragonsong’s Reprise&lt;/em&gt; (parche 6.11, dos semanas después del lanzamiento del parche 6.1).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Alliance Raid: &lt;em&gt;Myths of the Realm: Aglaia&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/imagen-3.jpg&quot; alt=&quot;Myths of the Realm: Aglaia&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;nuevos-peinados-para-los-hrothgar&quot;&gt;Nuevos peinados para los Hrothgar&lt;/h4&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/imagen-4.jpg&quot; alt=&quot;Nuevos peinados para los Hrothgar&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;ajustes-de-las-profesiones&quot;&gt;Ajustes de las profesiones&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;En esta parte de la Live Letter han hablado de algunos de los cambios que sufrirán ciertas profesiones en el próximo parche, pero estos no son todos los ajustes que van a realizar.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;MCH&lt;/strong&gt;: la potencia de algunas habilidades, como Heat &lt;em&gt;Blast&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Wildfire&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Drill&lt;/em&gt;, será mayor.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;SAM&lt;/strong&gt;: las habilidades &lt;em&gt;Midare Setsugekka&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Kaeshi&lt;/em&gt;: &lt;em&gt;Setsugekka&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Ogi Namikiri&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Kaeshi&lt;/em&gt;: &lt;em&gt;Namikiri&lt;/em&gt; asestarán golpes críticos. Además, se eliminará &lt;em&gt;Hissatsu Kaiten&lt;/em&gt; y se ajustará la potencia de ciertas habilidades.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;NIN&lt;/strong&gt;: la habilidad &lt;em&gt;Mug&lt;/em&gt; otorgará a los enemigos un estado que hará que reciban más daño por parte de ataques de todo el equipo. Además, &lt;em&gt;Trick Attack&lt;/em&gt; pasará a aumentar el daño causado solo por el usuario y se ajustará la potencia de ciertas habilidades.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;DRK&lt;/strong&gt;: al usar &lt;em&gt;Living Dead&lt;/em&gt;, se recuperará vida de forma considerable a medida que se dan golpes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;DRG&lt;/strong&gt; y RDM: el tiempo de bloqueo de ciertas animaciones será menor.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;SMN&lt;/strong&gt;: en vez de &lt;em&gt;Carbuncle&lt;/em&gt;, será el personaje jugable quien lance la habilidad &lt;em&gt;Searing Light&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;WHM&lt;/strong&gt;: el radio de alcance de &lt;em&gt;Cure III&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Asylum&lt;/em&gt; será mayor. Además, se podrá poner fin a &lt;em&gt;Liturgy of the Bell&lt;/em&gt; cuando se quiera, lo que permitirá recuperar una cierta cantidad de vida en función del número de stacks que queden.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;SCH&lt;/strong&gt;: el radio de alcance de &lt;em&gt;Sacred Soil&lt;/em&gt; será mayor. Además, el estado que confiere la habilidad &lt;em&gt;Expedient&lt;/em&gt; pasará a durar 10 segundos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;nueva-tribu-arkasodara&quot;&gt;Nueva tribu: Arkasodara&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Esta tribu de Thavnair proporciona una nueva serie de misiones diarias que se podrán hacer con profesiones centradas en el combate. Se ha mostrado la zona en la que se encuentra, además de su montura.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/imagen-5.jpg&quot; alt=&quot;Nueva tribu: Arkasodara&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;otras-monturas&quot;&gt;Otras Monturas&lt;/h4&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/imagen-6.jpg&quot; alt=&quot;Otras Monturas&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;minions&quot;&gt;Minions&lt;/h4&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/imagen-7.jpg&quot; alt=&quot;Minions&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;accesorios&quot;&gt;Accesorios&lt;/h4&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/imagen-8.jpg&quot; alt=&quot;Accesorios&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;probador-de-atuendos-de-pago-dream-fitting&quot;&gt;Probador de atuendos de pago (&lt;em&gt;Dream Fitting&lt;/em&gt;)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Esta función estará disponible en las posadas y se accede a ella a través de la cama.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/imagen-9.jpg&quot; alt=&quot;Probador de atuendos de pago (Dream Fitting)&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;nueva-zona-residencial-en-ishgard-empyreum&quot;&gt;Nueva zona residencial en Ishgard: Empyreum&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A partir del lanzamiento del parche 6.1 se podrán comprar parcelas en Empyreum. Todas ellas estarán sujetas al nuevo sistema de compra por sorteo y habrá una mayor cantidad de parcelas reservadas a Free Companies.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
Pronto publicaremos un artículo con información más detallada sobre la nueva zona residencial y el sistema de sorteos.
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;equipamiento-de-la-alliance-raid-y-glamour&quot;&gt;Equipamiento de la Alliance Raid y glamour&lt;/h4&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/imagen-10.jpg&quot; alt=&quot;Equipamiento de la Alliance Raid y glamour&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;nuevo-diseño-de-casa-y-muebles&quot;&gt;Nuevo diseño de casa y muebles&lt;/h4&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/imagen-11.jpg&quot; alt=&quot;Nuevo diseño de casa y muebles&quot; /&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/imagen-12.jpg&quot; alt=&quot;Nuevo diseño de casa y muebles&quot; /&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/imagen-13.jpg&quot; alt=&quot;Nuevo diseño de casa y muebles&quot; /&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/imagen-14.jpg&quot; alt=&quot;Nuevo diseño de casa y muebles&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;fichas-de-jugador-adventurer-plates&quot;&gt;Fichas de jugador (&lt;em&gt;Adventurer Plates&lt;/em&gt;)&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Con el parche 6.1, sacarán una versión beta de esta nueva función. Las fichas de jugador constan de tres partes: un diseño de ficha, información sobre el jugador y un retrato. Todas ellas se personalizan por separado.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/70/imagen-15.jpg&quot; alt=&quot;Adventurer Plate&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Diseño de ficha: personaliza cada elemento a tu gusto o usa uno de los diversos diseños que vienen por defecto.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Información sobre el jugador: puedes concretar tus horarios de juego, profesión favorita, título y tipo de contenido que te interesa.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Retrato: elige la pose, expresión y fondo, así como los ajustes de luz y de la cámara. Podrás guardar más de un retrato e intercambiarlos cuando quieras.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Cabe destacar también que se podrá elegir quién puede ver tu ficha: todo el mundo, solo amigos o nadie.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;novedades-del-modo-jugador-contra-jugador&quot;&gt;Novedades del modo Jugador contra Jugador&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;El modo Jugador contra Jugador recibirá un montón de cambios y contenido nuevo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Reforma de las habilidades y Limit Breaks para cada profesión.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Crystalline Conflic&lt;/em&gt;t, un nuevo tipo de encuentro por equipos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sistema de recompensas.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sistema de clasificación.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En el siguiente &lt;a href=&quot;/live-letter-70-2/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;enlace&lt;/a&gt; podrás encontrar un artículo con información más detallada de estas novedades.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;otras-novedades&quot;&gt;Otras novedades&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;The Unending Codex: glosario de términos y lore.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Viaje entre Data Centers (parche 6.18).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Incorporación del parche 6.0 y parte del parche 6.1 a New Game +.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Glamour: más ranuras para guardar conjuntos y posibilidad de cambiarte de conjunto en cualquier santuario.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nuevas animaciones de inactividad para los parasoles.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;anuncios&quot;&gt;Anuncios&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Vuelve el evento en colaboración con &lt;em&gt;GARO&lt;/em&gt;: además de las recompensas anteriores, se añadirán logros, títulos y atuendos para las profesiones que salieron en &lt;em&gt;Shadowbringers&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Endwalker&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Concierto de &lt;em&gt;The Primals&lt;/em&gt; en &lt;em&gt;Japón&lt;/em&gt;: se celebrará el 4 y 5 de junio de forma presencial, pero también se podrán comprar entradas para asistir de forma virtual.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Miniálbum &lt;em&gt;THE PRIMALS - Beyond the Shadow&lt;/em&gt;: contiene cuatro temas de &lt;em&gt;Endwalker&lt;/em&gt; y se lanzará el 25 de mayo. Su precio es de 17,99 €.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Varios productos de merchandising de &lt;em&gt;The Primals&lt;/em&gt; exclusivos para &lt;em&gt;Japón&lt;/em&gt;: disponibles del 1 al 21 de abril.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Libro de arte &lt;em&gt;The Art of resurrection - Among the Stars&lt;/em&gt;: primer libro de arte de &lt;em&gt;Endwalker&lt;/em&gt;, que saldrá a la venta el 13 de septiembre. Su precio es de 34,99 € y viene con un minion de la nave &lt;em&gt;Ragnarok&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Auriculares inmersivos &lt;em&gt;Panasonic SoundSlayer FINAL FANTASY® XIV Online Edition&lt;/em&gt;: reserva disponible para &lt;em&gt;España&lt;/em&gt;; se lanzarán a principios de abril.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tareas de mantenimiento y lectura de las notas de parche: el &lt;strong&gt;11 de abril a las 13:00&lt;/strong&gt; (hora peninsular), Yoshida leerá las notas de parche. El &lt;strong&gt;mantenimiento&lt;/strong&gt; previo al lanzamiento del parche &lt;strong&gt;durará 24 horas&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/live-letter-70-1/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/live-letter-70-1/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>carta del productor</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 1 Abril 2022</title>
        <description>&lt;p&gt;Esta semana de nuevo &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion220401/freport_218.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 218&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 218&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los &lt;strong&gt;80 puntos&lt;/strong&gt; de manera fácil y ganar los &lt;strong&gt;60,000 MGP&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pechera&lt;/strong&gt; cualquier pieza teñida con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/70849afadc9/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Orchard Brown Dye&lt;/a&gt; que podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=70849afadc9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt; por 40 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;guantes&lt;/strong&gt; cualquier pieza teñida con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/70849afadc9/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Orchard Brown Dye&lt;/a&gt; que podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=70849afadc9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt; por 40 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;anillo&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/a0de9889c4a/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Bone Ring&lt;/a&gt;, que podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/daca4a934fe/?item=a0de9889c4a&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ilorie&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.4 Y:9.6)&lt;/strong&gt; en la categoria &lt;em&gt;Purchase Battlecraft Accessories&lt;/em&gt; por 132 gil&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion220401/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion220401/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Enciclopedia Eorzea: La ciudad oscura de Mhach</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Os traemos página a página la Enciclopedia de Eorzea traducida al Español.&lt;br /&gt;
Con cientos de páginas que detallan todo, desde la historia y las culturas de Eorzea hasta su geografía y sus habitantes, este tomo elaborado por expertos es un verdadero tesoro de información inestimable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La Enciclopedia de Eorzea ofrece una visión en profundidad de las ciudades-estado, las organizaciones y los personajes más importantes del reino, así como de sus diversas profesiones y sus principales practicantes. Los lectores también conocerán a los hombres bestia de Eorzea, sus culturas, costumbres y deidades, y obtendrán datos detallados sobre las innumerables criaturas del reino, desde las más tímidas hasta las más terroríficas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/21/mhach.jpg&quot; alt=&quot;Mhach&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-ciudad-oscura-de-mhach&quot;&gt;LA CIUDAD OSCURA DE MHACH&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Las tierras de Yafaem están actualmente sumidas en un pantano de agua salada inhabitable, pero no siempre fue así. Cuando los vientos helados de la Quinta Calamidad Umbral amainaron, las nieves descongeladas descendieron desde las montañas del noreste de Abalathia para formar la Doncella Blanca, que, con el tiempo, nutrió los suelos de las tierras bajas. La región se transformó en un paisaje fértil, y fue cerca del año quinientos de la Quinta Era Astral cuando los habitantes de la región se reunieron para fundar la ciudad de Mhach.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el momento de su fundación, Mhach no era más que una de las doce ciudades-estado que luchaban por sobrevivir. Los Amdapori eran la potencia dominante, controlaban una parte considerable de Eorzea central y ejercían una influencia significativa fuera de sus dominios inmediatos. Sin embargo, la balanza cambió drásticamente a favor de Mhach alrededor del año 800, cuando una hechicera llamada Shatotto descubrió una forma de magia devastadora. Una historia transmitida por los practicantes del arte en la Orden de Nald’thal afirma que fue Shatotto quien desarrolló por primera vez la capacidad de recurrir al éter ambiental para imbuir sus hechizos con un poder mortal. Así, el reino fue testigo del nacimiento de la magia negra moderna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los Mhachi utilizaron estos nuevos conocimientos para reforzar su ejército, y lograron sortear el tumultuoso flujo y reflujo de las disputas que redujeron a escombros a muchas otras ciudades-estado, llegando a convertirse en una importante potencia militar.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;magia-del-vacío&quot;&gt;MAGIA DEL VACÍO&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Aunque los Mhachi eran conocidos maestros de la magia negra, el alcance de su poder no se limitaba a la escuela de hechicería de Shatotto. Hacia los años otoñales de la Quinta Era Astral, la civilización comenzó a perfeccionar la magia del vacío, la invocación y manipulación de criaturas conocidas como “enviados del vacío” desde fuera del reino corpóreo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un informe de los eruditos de la Nominación de Observadores de Artefactos Históricos define el “vacío” como “otro mundo paralelo al que habita el hombre. Los sucesos anómalos pueden debilitar el velo entre los mundos, desgarrándolo y permitiendo que los habitantes del vacío invadan el reino material. Estos demonios tienen un apetito depravado, y buscan nuestro mundo simplemente para consumir el éter que contiene, sin permitir que ni la bestia ni el hombre se interpongan en su camino”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los magos del Imperio de Allagan habían experimentado anteriormente con la creación de convenios con los demonios del vacío con la esperanza de aprovechar los poderes de las criaturas. Pero los Mhachi ampliaron este esfuerzo, añadiendo protecciones adicionales a sus experimentos para no correr la misma suerte que los allagan. Para ello, los magos desarrollaron un dispositivo oculto, la Nullstone, para preservarse a sí mismos y a su ciudad en caso de que se rompiera el pacto. Si un ser del vacío invocado se negaba a obedecer a su maestro, un mago del vacío podía golpear al ser salvaje utilizando la Nullstone para cortar sus lazos con el reino corpóreo. Al dominar este poder, los Mhachi llegaron a creer en la supremacía de su civilización sobre todas las demás, lo que finalmente les llevó a la guerra.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;       
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/21/enviados1.jpg&quot; alt=&quot;Enviados del Vacio&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;     
    &lt;div class=&quot;col&quot;&gt;        
        &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;Los poderosos enviados del vacío fueron sometidos a través de la Nullstone, reduciéndolos a nada más que armas estratégicas para el ejército Mhachi. Una maga llamada Calofisteri combinó el poder de un cristal infundido en éter con el suministro ritual de sangre de los enviados del vacío para conseguir una forma retorcida de inmortalidad, con el fin de proteger este artefacto de aquellos que quisieran destruirlo..&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
    &lt;/div&gt; 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;Las criaturas clasificadas en los peldaños superiores de los doce niveles de la jerarquía de los enviados del vacío no pueden atravesar las fronteras dimensionales mediante una grieta artificial. En su lugar, necesitan un recipiente voluntario del lado corpóreo, que posesione su alma y entre al mundo mediante una “invocación”. La Nullstone tiene la capacidad de destruir ese recipiente y anular el pacto entre él y el invocador, lo que la convierte en una poderosa herramienta para mantener el control incluso sobre los más poderosos enviados del vacío.&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/21/enviados2.jpg&quot; alt=&quot;Enviados del Vacio&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;em&gt;Traducción de la página 31 de la Enciclopedia de Eorzea por Lia Tales para Gaceta Eorzea.&lt;/em&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-21/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-21/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>enciclopedia</category>
        
        
        <category>enciclopedia</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Historia Completa de Endwalker – Parte 5: Nivel 84-86</title>
        <description>&lt;p&gt;A nuestro regreso a Etheirys, el Foro Sharlayano les comunica a sus ciudadanos una importante noticia: El Fin de los Días es real, pues a causa de un descubrimiento realizado años atrás habían conseguido hablar con la mismísima Hydaelyn, quien les confirmó el evento apocalíptico y les dio una misión. Salvar a las gentes de Etheirys usando la luna como vehículo para encontrar un nuevo hogar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al poco tiempo, eventos catastróficos asolan Thavnair. Una horda de extraños monstruos asola la isla, haciendo que sus ciudadanos se transformen en horribles seres y destrozando todo a su paso.&lt;br /&gt;
Deberemos viajar de nuevo a Thavnair y ayudar en lo que podamos para evitar que el mal se propague.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaos por el canal de YouTube para vídeos como este y muchos más.
Y no olvidéis visitar la maravillosa Gaceta Eorzea, donde podréis encontrar guías y artículos de prácticamente todo lo que queráis saber sobre el mundo de FFXIV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Guerreros de la luz, nos vemos en Eorzea!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/tyqsxBvRMok?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/historia-ew-5/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/historia-ew-5/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>historia FFXIV</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 25 Marzo 2022</title>
        <description>&lt;p&gt;Esta semana de nuevo &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion220325/freport_217.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 217&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 217&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los &lt;strong&gt;80 puntos&lt;/strong&gt; de manera fácil y ganar los &lt;strong&gt;60,000 MGP&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pies&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/791b438d0fe/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Leather Duckbills&lt;/a&gt;, que podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/5c0bdbdc542/?item=791b438d0fe&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Domitien&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:9.8)&lt;/strong&gt; en la categoria &lt;em&gt;Purchase Disciple of Magic Gear&lt;/em&gt; &amp;gt; Purchase Gear (Lv. 1-9) por 48 gil&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;manos&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/eb257f540e6/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Hempen Shortgloves&lt;/a&gt; que podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/5c0bdbdc542/?item=791b438d0fe&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Domitien&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:9.8)&lt;/strong&gt; en la categoría &lt;em&gt;Purchase Purchase Disciple of the Hand/Land Gear &amp;gt; Purchase Gear (Lv. 1-9)&lt;/em&gt; por 116 gil.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion220325/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion220325/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
