<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gaceta Eorzea</title>
    <description>Articulos y guias de Final Fantasy XIV en Español.</description>
    <link>https://gaceta-eorzea.com/</link>
    <atom:link href="https://gaceta-eorzea.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 27 May 2021 21:07:36 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 27 May 2021 21:07:36 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Guía introductoria de clases y profesiones.</title>
        <description>&lt;p&gt;¿Eres nuevo en Final Fantasy XIV y no sabes qué quieres jugar? Pues desde Gaceta Eorzea te vamos a facilitar la vida. Vas a descubrir cuales son las clases y las profesiones que hay dentro del juego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo primero que hay que aclarar es que no todas las profesiones empiezan al comenzar el juego. &lt;strong&gt;Todas las clases son viables&lt;/strong&gt; para ejecutar todo el contenido del juego al nivel que quieras hacerlo. Además es importante también remarcar que la elección de una clase no es una decisión crítica ya que, el diseño de Final Fantasy XIV, hace que al mismo tiempo puedas llegar a &lt;strong&gt;tener todas las clases/profesiones en el mismo personaje&lt;/strong&gt;. Ahora vamos a aclarar todas las dudas que puedan surgir para que elijas la clase o profesión que más te guste.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;-tanques&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/tankrole.png&quot; alt=&quot;LogoTanque&quot; width=&quot;75&quot; /&gt; Tanques&lt;/h1&gt;

&lt;h3 id=&quot;-gladiador-----paladín&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/logogladiador.png&quot; alt=&quot;LogoGladiador&quot; /&gt; Gladiador &amp;gt; &amp;gt; &amp;gt; &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/logopaladin.png&quot; alt=&quot;LogoPaladin&quot; /&gt; Paladín&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/gladiador.jpg&quot; alt=&quot;Gladiador&quot; width=&quot;60%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Gladiador&lt;/strong&gt; (Gladiator en inglés) es una clase de guerra que se especializa en el rol de tanque. Si quieres iniciarte en esta clase como secundaria, hay que ir al Coliseo de &lt;strong&gt;Ul’dah&lt;/strong&gt; y hablar con &lt;em&gt;Mylia Swordsong&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El arma característica de la clase son las &lt;strong&gt;espadas&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;escudos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A nivel 30, el Gladiador evoluciona a la profesión de &lt;strong&gt;Paladín&lt;/strong&gt; (Paladin en inglés). El Paladín es un tanque poderoso con grandes mitigaciones tanto en AoE como a un único objetivo dándole a los &lt;em&gt;Sanadores&lt;/em&gt; más flexibilidad comparados con otros tanques. Además el Paladín tiene una cura llamada &lt;em&gt;Clemency&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;-merodeador-----guerrero&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/logomerodeador.png&quot; alt=&quot;LogoMerodeador&quot; /&gt; Merodeador &amp;gt; &amp;gt; &amp;gt; &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/logoguerrero.png&quot; alt=&quot;Logoguerrero&quot; /&gt; Guerrero&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/merodeador.jpg&quot; alt=&quot;Merodeador&quot; width=&quot;60%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra clase especializada como tanque en la creación de tu personaje es el &lt;strong&gt;Merodeador&lt;/strong&gt; (Marauder en inglés). Para iniciarse como clase secundaria, debes ir la Torre Coral de &lt;strong&gt;Limsa Lominsa&lt;/strong&gt; y hablar con &lt;em&gt;Wyrnzoen Saelsmyndsyn&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los merodeadores usan &lt;strong&gt;hachas de 2 manos&lt;/strong&gt; como arma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A nivel 30, el Merodeador consigue la profesión de &lt;strong&gt;Guerrero&lt;/strong&gt; (Warrior en inglés). El Guerrero es un tanque que se lanza al encuentro sin pensárselo dos veces gracias a su auto mitigación combinada con herramientas poderosas de recuperación de vida. Estas mecánicas permiten al Guerrero adaptarse a situaciones inesperadas como, por ejemplo, la muerte del &lt;em&gt;Sanador&lt;/em&gt; de tu grupo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;-caballero-oscuro&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/logodk.png&quot; alt=&quot;LogoDK&quot; /&gt; Caballero Oscuro&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/dk.jpg&quot; alt=&quot;DK&quot; width=&quot;60%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;Caballeros Oscuros&lt;/strong&gt; (Dark Knight en inglés) son una profesión de tanque  que se introdujo en Final Fantasy XIV en la expansión de &lt;strong&gt;Heavensward&lt;/strong&gt;. Para conseguir esta profesión, hay que completar la misión &lt;em&gt;Our End&lt;/em&gt; en  &lt;strong&gt;Ishgard&lt;/strong&gt;. Es importante indicar que para poder acceder a esta profesión hay que llegar a &lt;strong&gt;Ishgard&lt;/strong&gt; que se desbloquea en las misiones de la historia principal (Main Scenario en inglés) de &lt;em&gt;Heavensward&lt;/em&gt;. Cuando desbloqueas al astrólogo empezarás a jugar desde nivel 30.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;mandobles a 2 manos&lt;/strong&gt; son las armas de esta profesión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El caballero oscuro es un tanque orientado a hacer el mayor daño posible de forma sostenida y explosiva. Su mitigación viene a través de una barrera que puede usar para sí mismo o cualquier aliado en apuros haciéndole así un tanque muy versátil. Como punto negativo no tiene la auto sustenibilidad de otros tanques.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;-sablepistolero&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/logosablepistolero.png&quot; alt=&quot;LogoSablepistolero&quot; /&gt; Sablepistolero&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/sablepistolero.jpg&quot; alt=&quot;SablePistolero&quot; width=&quot;60%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;SablePistolero&lt;/strong&gt; (Gunbreaker en inglés) es una profesión de tanque que se introdujo en Final Fantasy XIV en la expansión de &lt;strong&gt;Shadowbringers&lt;/strong&gt;. Para poder acceder a la profesión hay que tener activa la expansión y tener una clase/profesión a nivel 60. Después, hay que completar la misión &lt;em&gt;The Makings of a Gunbreaker&lt;/em&gt; en &lt;strong&gt;Gridania&lt;/strong&gt;. El SablePistolero empezarás a jugarlo directamente a nivel 60.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta profesión utilizán &lt;strong&gt;sables pistola&lt;/strong&gt; como arma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los SablePistoleros combinan daño sólido, mitigación y utilidad en un estilo de juego sencillo. Poseen combos consistentes que generan cartuchos, que pueden usarse para aumentar aún más su daño o para apuntar habilidades especiales (como escudos o regeneración) a los miembros del grupo.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;-sanadores&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/healerrole.png&quot; alt=&quot;LogoSanador&quot; width=&quot;75&quot; /&gt; Sanadores&lt;/h1&gt;

&lt;h3 id=&quot;-conjurador-----mago-blanco&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/logoconjurador.png&quot; alt=&quot;LogoConjurador&quot; /&gt; Conjurador &amp;gt; &amp;gt; &amp;gt; &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/logomagoblanco.png&quot; alt=&quot;LogoMagoBlanco&quot; /&gt; Mago Blanco&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/magoblanco.jpg&quot; alt=&quot;MagoBlanco&quot; width=&quot;60%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Conjurador&lt;/strong&gt; (Conjurer en inglés) es la única clase que encontrarás puramente &lt;em&gt;Sanadora&lt;/em&gt; a la hora de crearte tu personaje. Si deseas iniciarte en ella como clase secundaria, tienes que ir al puerto Mealvaan’s Gate de &lt;strong&gt;Limsa Lominsa&lt;/strong&gt; y hablar con &lt;em&gt;Thubyrgeim Guldweitzwyn&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;bastones&lt;/strong&gt; son las armas más usadas por los conjuradores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al alcanzar nivel 30, el Conjurador consigue la profesión de &lt;strong&gt;Mago Blanco&lt;/strong&gt; (White Mage en inglés). El Mago Blanco cuenta con la &lt;strong&gt;&lt;em&gt;curación en AoE más poderosa del juego&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Es increíblemente potente y eficaz en la gesitón del maná curando en área. Además también tiene muchas curaciones fuera del GCD (Global Cooldown). Como beneficio extra es el sanador que te va a aportar más daño, tanto en AoE como a un único objetivo. Como punto débil, es el sanador con menos mitigación de daño por lo que sus curaciones son reactivas en detrimento de las preventivas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;-arcanista-----erudito&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/logoarcanista.png&quot; alt=&quot;LogoArcanista&quot; /&gt; Arcanista &amp;gt; &amp;gt; &amp;gt; &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/logoerudito.png&quot; alt=&quot;LogoErudito&quot; /&gt; Erudito&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/erudito.jpg&quot; alt=&quot;Erudito&quot; width=&quot;60%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Arcanista&lt;/strong&gt; (Arcanist en inglés) es una clase de daño mágico que tiene su potencial en la invocación de distintos &lt;em&gt;Primordiales&lt;/em&gt;. Es una clase especial ya que a nivel 30 podrás elegir entre ser dañador mágico y sanador. Si deseas iniciarte en esta clase como secundaria tienes que ir al puerto Mealvaan’s Gate de &lt;strong&gt;Limsa Lominsa&lt;/strong&gt; y hablar con &lt;em&gt;Thubyrgeim Guldweitzwyn&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los arcanistas lanzan sus hechizos usando &lt;strong&gt;grimorios&lt;/strong&gt; como arma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al llegar a nivel 30 conseguirás la profesión de &lt;strong&gt;Erudito&lt;/strong&gt; (Scholar en inglés). Su sanación se basa en la &lt;strong&gt;&lt;em&gt;mitigación gracias a sus potentes escudos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; tanto a un único objetivo como a todo el grupo. Además tiene muchas curas fuera del GCD lo que le permite adaptarse rápidamente a los inconvenientes de los encuentros. Es un sanador de curas preventivas con menos potencial en curaciones reactivas. El aporte en daño es bueno aunque inferior al &lt;em&gt;Mago Blanco&lt;/em&gt; pero superior al &lt;em&gt;Astrólogo&lt;/em&gt;. El erudito infligirá un perjuicio en los enemigos que, durante 15 segundos recibirán un aumento de un 10% de probabilidad de recibir daños críticos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;-astrólogo&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/logoastrologo.png&quot; alt=&quot;LogoAstrologo&quot; /&gt; Astrólogo&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/astrologo.jpg&quot; alt=&quot;Astrologo&quot; width=&quot;60%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;Astrólogos&lt;/strong&gt; (Astrologian en inglés) son una profesión de sanador que se introdujo en Final Fantasy XIV en la expansión de &lt;strong&gt;Heavensward&lt;/strong&gt;. Para conseguir esta clase, hay que ir al observatorio Athenaeum Astrologicum de &lt;strong&gt;Ishgard&lt;/strong&gt; y hablar con &lt;em&gt;Jannequinard de Durendaire&lt;/em&gt;. Es importante indicar que para poder acceder a esta profesión hay que llegar a &lt;strong&gt;Ishgard&lt;/strong&gt; que se desbloquea en las misiones de la historia principal (Main Scenario en inglés) de &lt;em&gt;Heavensward&lt;/em&gt;. Cuando desbloqueas al astrólogo empezarás a jugar desde nivel 30.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;globos astronómicos&lt;/strong&gt; son las armas que usan los astrólogos para su desempeño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los astrólogos son maestros del destino que brindan escudos y regeneración a los aliados en un área grande, y también pueden usar Cartas para proporcionar beneficios de daño a los miembros del grupo mediante el uso de su &lt;em&gt;Star Globe&lt;/em&gt;. Siendo su daño propio inferior al resto de los sanadores los astrólogos lo compensan al dar beneficios extras al grupo mediante el uso de sus Cartas pasando a ser el sanador que aporta más daño global al grupo. Gracias a su versatilidad &lt;strong&gt;&lt;em&gt;puede elegir entre potenciar sus curas o mitigaciones&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; siendo así la única profesión que puede cambiar su rol entre sanador reactivo o sanador preventivo.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;-combatientes-cuerpo-a-cuerpo&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/meleedps.png&quot; alt=&quot;LogoMeleeDPS&quot; width=&quot;75&quot; /&gt; Combatientes cuerpo a cuerpo.&lt;/h1&gt;

&lt;h3 id=&quot;-pugilista-----monje&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/logopugilista.png&quot; alt=&quot;LogoPujil&quot; /&gt; Pugilista &amp;gt; &amp;gt; &amp;gt; &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/logomonje.png&quot; alt=&quot;LogoMonje&quot; /&gt; Monje&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/pugil.jpg&quot; alt=&quot;Pugil&quot; width=&quot;60%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Pugilista&lt;/strong&gt; (Pugilist en inglés) es una clase combatiente cuerpo a cuerpo para la cual el posicionamiento es muy importante. Para conseguir esta clase como secundaria debes ir a la ciudad de &lt;strong&gt;Ul’dah&lt;/strong&gt; y conseguir la misión &lt;strong&gt;Way of the Pugilist&lt;/strong&gt; hablando con &lt;em&gt;Hamon Holyfist&lt;/em&gt; en el casino Platinum Mirage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como arma principal, los pugilistas usan &lt;strong&gt;armas de puño&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A nivel 30, el pugilista consigue la profesión de &lt;strong&gt;Monje&lt;/strong&gt; (Monk en inglés). Los Monjes son combatientes muy ágiles que infligen un daño impresionante sostenido de un solo objetivo, y se lanzan por el campo de batalla para aniquilar a los enemigos con la velocidad del rayo utilizando sus armas de puño y técnicas marciales. Su daño basado completamente en la &lt;strong&gt;&lt;em&gt;ejecución efectiva de ataques posicionales&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; hacen que el Monje sea una profesión complicada de jugar pero muy gratificante para jugadores hábiles. Los monjes aumentan cada cierto tiempo el daño completo del grupo un 5% durante 15 segundos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;-lancero-----caballero-dragon&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/logolancero.png&quot; alt=&quot;LogoLancero&quot; /&gt; Lancero &amp;gt; &amp;gt; &amp;gt; &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/logocaballerodragon.png&quot; alt=&quot;LogoMonje&quot; /&gt; Caballero Dragon&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/caballerodragon.jpg&quot; alt=&quot;CaballeroDragon&quot; width=&quot;60%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;Lanceros&lt;/strong&gt; (Lancers en inglés) con combatientes cuerpo a cuerpo con potentes combos para hacer mucho daño explosivo. Para conseguir esta clase como secundaria hay que completar la misión “Way of the Lancer”, y su gremio se ubica en la &lt;em&gt;barraca Wailing&lt;/em&gt; de &lt;strong&gt;Gridania&lt;/strong&gt; encabezado por &lt;em&gt;Ywain Deepwell&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las &lt;strong&gt;lanzas&lt;/strong&gt; son el arma principal de esta clase.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A nivel 30, los lanceros consiguen la profesión de &lt;strong&gt;Caballero Dragón&lt;/strong&gt; (Dragoon en inglés). El Caballero Dragon posee unos combos muy largos, con los cuales ganaras unos beneficios que necesita mantener en el tiempo. A diferencia de otros combatientes cuerpo a cuerpo, que se basan mas en un sistema de prioridad de habilidades, el caballero dragón es simplemente una rotacion lineal sin mucha variacion. Gracias a esta &lt;strong&gt;&lt;em&gt;simplicidad en su rotacion&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; pueden producir gran cantidad de daño si lo juegas correctamente. La gran cantidad de armadura que posee la profesión la dota de mucha supervivencia. Con sus saltos típicos conseguirás mucha movilidad a la vez que inflijes daño. Además es el combatiente cuerpo a cuerpo que tiene menos ataques posionales siendo así una buena elección para jugadores nuevos. Como aumento de beneficios para el grupo, el caballero dragón proporcionará un aumento del 10% de crítico al grupo y podrá elegir a un compañero que durante 20 segundos aumentará su daño un 5%.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;-picaro-----ninja&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/logopicaro.png&quot; alt=&quot;LogoPicaro&quot; /&gt; Picaro &amp;gt; &amp;gt; &amp;gt; &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/logoninja.png&quot; alt=&quot;LogoNinja&quot; /&gt; Ninja&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/ninja.jpg&quot; alt=&quot;Ninja&quot; width=&quot;60%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;Pícaros&lt;/strong&gt; (Rogue en inglés) son una clase de daño cuerpo a cuerpo con una rotación muy flexible. Esta clase no está disponible en la creación del personaje. Tendrás que tener una clase nivel 10 y después  completar la misión “My First Daggers”, y su gremio se ubica en el &lt;em&gt;convento de las Hermanas Dutiful de Edelweiss&lt;/em&gt; en &lt;strong&gt;Limsa Lominsa&lt;/strong&gt;, encabezado por &lt;em&gt;Jacke Swallow&lt;/em&gt;. Los pícaros además aplicarán un perjuicio a los enemigos de un aumento del 5% del daño recibido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los pícaros usan &lt;strong&gt;dagas&lt;/strong&gt; como armas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando llegues a nivel 30 con el pícaro accederás a la profesión &lt;strong&gt;Ninja&lt;/strong&gt; (Ninja en inglés). El daño del ninja consiste en &lt;strong&gt;&lt;em&gt;ráfagas de daño explosivo cada poco tiempo&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Fuera de esas ventanas, la profesión gana mucha flexibilidad ya que todo se basa en la preparación para la siguiente ráfaga daño explosivo. También hacen mucho daño AoE con el inconveniente de que si el grupo de enemigos dura demasiado su daño caerá al haber excedido el tiempo de su daño explosivo. Cuenta con una rotación simple y fácilmente optimizable dependiendo menos de ataques posicionales que el &lt;em&gt;Monje&lt;/em&gt;. Además son una profesión con mucha movilidad y muy dependiente de tener un equipo bien optimizado.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;-samurai&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/logosamurai.png&quot; alt=&quot;LogoSamurai&quot; /&gt; Samurai&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/samurai.jpg&quot; alt=&quot;Samurai&quot; width=&quot;60%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Samurai&lt;/strong&gt; (Samurai en inglés) es una profesión de daño cuerpo a cuerpo que se introdujo en Final Fantasy XIV en la expansión de &lt;strong&gt;Stormblood&lt;/strong&gt;. Para poder acceder a la profesión hay que tener activa la expansión y tener una clase/profesión a nivel 50. Después hay que completar la misión &lt;em&gt;The Way of the Samurai&lt;/em&gt; en &lt;strong&gt;Ul’dah&lt;/strong&gt;. El Samurai empezarás a jugarlo directamente a nivel 50.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El uso de &lt;strong&gt;katanas&lt;/strong&gt; como arma principal es lo que identifica a esta profesión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;Samurais&lt;/strong&gt; son una profesión con una &lt;strong&gt;&lt;em&gt;fase de alto daño de 60 segundos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; y habilidades que dotan de auto beneficios duraderos que hacen que perdonen errores en la rotación. Tiene pocos ataques posicionales y mucha movilidad gracias a sus habilidades de salto. Son una clase que no dan ningún beneficio al grupo sino más que bien se aprovechan de éste para aumentar su propio daño.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;-combatientes-daño-físico-a-distancia&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/fisicodps.png&quot; alt=&quot;LogoRPDPS&quot; width=&quot;75&quot; /&gt; Combatientes daño Físico a Distancia.&lt;/h1&gt;

&lt;h3 id=&quot;-arquero-----bardo&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/logoarquero.png&quot; alt=&quot;LogoArquero&quot; /&gt; Arquero &amp;gt; &amp;gt; &amp;gt; &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/logobardo.png&quot; alt=&quot;LogoBardo&quot; /&gt; Bardo&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/bardo.jpg&quot; alt=&quot;Bardo&quot; width=&quot;60%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Arquero&lt;/strong&gt; (Archer en inglés) es una clase de daño físico a distancia con muchos hechizos instantáneos. Si quieres desbloquear esta clase como secundaria deberás completar la misión &lt;em&gt;Way of the Archer&lt;/em&gt;, y su gremio se ubica en la barraca &lt;em&gt;Quiver’s Hold&lt;/em&gt; de &lt;strong&gt;Gridania&lt;/strong&gt; encabezado por &lt;em&gt;Luciane Corne&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como es de suponer, usan &lt;strong&gt;arcos&lt;/strong&gt; como arma principal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A nivel 30, el arquero evoluciona a &lt;strong&gt;Bardo&lt;/strong&gt; (Bard en inglés). El bardo es una profesión de apoyo donde usa un sistema de prioridades en su rotación y todo se puede hacer en movimiento. Además tiene un juego reactivo y muy flexible basado en gran cantidad de daño en el tiempo. Pero además los bardos tratan tanto de potenciar a los miembros del grupo como de infligir daño directamente. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Disparas a los malos mientras tocas canciones&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; que hacen que tus amigos se sientan mejor y estas canciones se convierten en algo mucho más poderoso para el grupo que el propio daño del bardo. Los bardos además aumentan los golpes directos del grupo un 20% durante 20 segundos. Como extra, hay que añadir que los Bardos son capaces de sacar instrumentos y tocar canciones para el entretenmiento del resto los jugadores.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;-maquinista&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/logomaquinista.png&quot; alt=&quot;LogoMaquinista&quot; /&gt; Maquinista&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/maquinista.jpg&quot; alt=&quot;Maquinista&quot; width=&quot;60%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Maquinista&lt;/strong&gt; (Machinist en inglés) son una profesión de daño físico a distancia que se introdujo en Final Fantasy XIV en la expansión de &lt;strong&gt;Heavensward&lt;/strong&gt;. Esta profesión la desbloquearás cuando completes la misión &lt;em&gt;Savior of Skysteel&lt;/em&gt;, y su base se ubica en la &lt;em&gt;forja Skysteel&lt;/em&gt; de &lt;strong&gt;Ishgard&lt;/strong&gt; encabezado por &lt;em&gt;Stephanivien de Haillenarte&lt;/em&gt;. Empezarás a jugar la profesión directamente a nivel 30. Es importante indicar que para poder acceder a esta profesión hay que llegar a &lt;strong&gt;Ishgard&lt;/strong&gt; que se desbloquea en las misiones de la historia principal (Main Scenario en inglés) de &lt;em&gt;Heavensward&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los maquinistas usan &lt;strong&gt;pistolas&lt;/strong&gt; como armas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los maquinistas son es una profesión con jugabilidad muy frenética que se especializa en abusar de los beneficios del grupo con tiempos de daño explosivo flexibles y la capacidad de mantener este daño de forma ininterrumpida gracias a que la mayoría de sus mecánicas son instántenas y se pueden &lt;strong&gt;&lt;em&gt;realizar en movimiento&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; lo cual le da una ventaja en encuentros que requieran posicionamientos. Es importante recalcar que es la única clase de daño físico a distancia que no da beneficios al grupo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;-bailarín&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/logobailarin.png&quot; alt=&quot;LogoBailarin&quot; /&gt; Bailarín&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/bailarin.jpg&quot; alt=&quot;Bailarin&quot; width=&quot;60%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Bailarín&lt;/strong&gt; (Dancer en inglés) es una profesión de daño físico a distancia que se introdujo en Final Fantasy XIV en la expansión de &lt;strong&gt;Shadowbringers&lt;/strong&gt;. Para poder acceder a la profesión hay que tener activa la expansión y tener una clase/profesión a nivel 60. Después, hay que completar la misión &lt;em&gt;Shall We Dance&lt;/em&gt; en &lt;strong&gt;Limsa Lominsa&lt;/strong&gt;. El Bailarín empezarás a jugarlo directamente a nivel 60.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los bailarines usan &lt;strong&gt;chakrams&lt;/strong&gt; como armas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El bailarín es una profesión con un daño personal bajo pero una gran contribución al daño de los demás mediante el uso de sus &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Danzas&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; pudiendo elegir además a un compañero del grupo como &lt;em&gt;pareja de baile&lt;/em&gt; que ganará un gran beneficio extra. Estas &lt;em&gt;Danzas&lt;/em&gt; requieren la ejecución de los pasos de baile correctos para realizar poderosos movimientos finales. Sus principales habilidades con armas giran en torno a un combo simple que tiene la posibilidad de generar procs más fuertes que a su vez tienen la posibilidad de generar plumas. Estas plumas se pueden usar para potenciar las habilidades de daño fuera del GCD.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;-combatientes-daño-mágico&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/magicaldps.png&quot; alt=&quot;LogoMagicalDPS&quot; width=&quot;75&quot; /&gt; Combatientes daño Mágico.&lt;/h1&gt;

&lt;h3 id=&quot;-taumaturgo-----mago-negro&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/logotaumaturgo.png&quot; alt=&quot;LogoTaumaturgo&quot; /&gt; Taumaturgo &amp;gt; &amp;gt; &amp;gt; &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/logomagonegro.png&quot; alt=&quot;LogoMagoNegro&quot; /&gt; Mago Negro&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/magonegro.jpg&quot; alt=&quot;MagoNegro&quot; width=&quot;60%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Taumaturgo&lt;/strong&gt; es un potente ejecutor de daño mágico utilizando el fuego para destruir a sus enemigos y el hielo para la recuperación de maná. Si deseas conseguir esta clase como una secundaria, deberas completar a misión &lt;em&gt;Way of the Thaumaturge&lt;/em&gt;, y su gremio se ubica en la &lt;em&gt;biblioteca Arrzaneth Ossuary&lt;/em&gt; de &lt;strong&gt;Ul’dah&lt;/strong&gt; encabezado por &lt;em&gt;Cocobuki Lolobuki&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;bastones&lt;/strong&gt; son el arma más característica de los taumaturgos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A nivel 30, el taumaturgo consigue la profesión de &lt;strong&gt;Mago Negro&lt;/strong&gt;. Con una rotación simple y fácil de entender, el Mago Negro ofrece un gran daño que no depende de la composición del grupo. Ejecutando habilidades de fuego encadenadas que cada vez cuestan más maná y, cuanto más maná cuestan, más daño hacen. Te cambias al daño de frío para recuperar rápidamente todo el maná y volver a hacer daño de fuego lo antes posible. A todo esto hay que añadir que, ante la falta de habilidades fuera de GCD, lo compensan con ciertos &lt;em&gt;procs&lt;/em&gt; que consiguen habilidades instantáneas y hacen que los magos negros se adapten bien y ganen movilidad. Si tu conocimiento del encuentro es muy alto, podrás llegar a conseguir el mayor daño de todo el grupo. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Fácil de jugar pero difícil de maximizar&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Como punto negativo hay que indicar que los magos negros no tienen un hechizo de Resurrección como el resto de las clases de daño mágico y tampoco ninguna cura.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;-arcanista-----invocador&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/logoarcanista.png&quot; alt=&quot;LogoArcanista&quot; /&gt; Arcanista &amp;gt; &amp;gt; &amp;gt; &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/logoinvocador.png&quot; alt=&quot;LogoInvocador&quot; /&gt; Invocador&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/invocador.jpg&quot; alt=&quot;Invocador&quot; width=&quot;60%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;Arcanistas&lt;/strong&gt; ya los conocimos cuando vimos las clases de sanadores. Hay que poner muy en valor su dualidad. Ya que, a nivel 30, no solo conseguiras al &lt;em&gt;Erudito&lt;/em&gt; sino que además conseguirás al &lt;strong&gt;Invocador&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;invocadores&lt;/strong&gt;  (Summoner en inglés) basan mucha parte de su daño en sus &lt;strong&gt;&lt;em&gt;mascotas, daño en el tiempo y manejos de habilidades con GCD&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Además son extremadamente poderosos en el daño en área. Las habilidades de las mascotas están fuera de GCD lo que dota de mucha movilidad a la profesión. A pesar de que la rotación puede considerarse algo torpe y rígida y dominarla puede requerir tiempo de dedicación (sobre todo para nuevos jugadores) se compensa con el hecho de tener compañeros que combaten a tu lado. Además de la posibilidad de Resurrección los invocadores dotan al grupo de un aumento del 5% del daño total inflingido durante 15 segundos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;-mago-rojo&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/logomagorojo.png&quot; alt=&quot;LogoMagoRojo&quot; /&gt; Mago Rojo&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaclases/magorojo.jpg&quot; alt=&quot;MagoRojo&quot; width=&quot;60%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Mago Rojo&lt;/strong&gt; (Red Mage en inglés) es una profesión de daño mágico que se introdujo en Final Fantasy XIV en la expansión de &lt;strong&gt;Stormblood&lt;/strong&gt;. Para poder acceder a la profesión hay que tener activa la expansión y tener una clase/profesión a nivel 50. Después hay que completar la misión &lt;em&gt;Taking the Red&lt;/em&gt; en &lt;strong&gt;Ul’dah&lt;/strong&gt;. El Mago Rojo empezarás a jugarlo directamente a nivel 50.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Utilizan &lt;strong&gt;espadas roperas&lt;/strong&gt; como arma principal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Mago Rojo es una clase que, al igual que el Mago Negro, es fácil de jugar y difícil de maximizar ya que tiene una gran profundidad que no se ve a simple vista. La gestión de su &lt;em&gt;maná blanco y su maná negro&lt;/em&gt; es la parte más importante de la rotación. Estos magos &lt;strong&gt;&lt;em&gt;intercalan hechizos de máximo rango con hechizos a corta distancia&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Para esto utilizan varios tipos distintos de habilidades de movimiento que sirven tanto para acercarse como para alejarse del objetivo. También proporciona un beneficio de aumento de daño físico a todo el grupo. Al ganar la posibilidad de lanzar hechizos instantáneos (algo intrínseco en su rotación) el mago rojo es la profesión más indicada para ejecutar la Resurreción cuando esta se necesite.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 27 May 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/guiaclases/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/guiaclases/</guid>
        
        <category>nuevos jugadores</category>
        
        <category>guias</category>
        
        <category>clases</category>
        
        <category>profesiones</category>
        
        
        <category>guias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Lanzada la versión de Final Fantasy XIV para PS5.</title>
        <description>&lt;p&gt;Desde Square Enix se ha informado que con la llegada del parche 5.55 de Shadowbringers la versión de PS5 se ha actualizado con &lt;strong&gt;numerosas mejoras&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el lanzamiento del parche jugarás a Final Fantasy XIV a otro nivel si lo haces desde &lt;strong&gt;Playstation 5&lt;/strong&gt; al habilitar su soporte por primera vez. El recién acuñado Final Fantasy XIV La versión de PS5 cuenta con mejoras de velocidad de fotogramas, tiempos de carga más rápidos, compatibilidad con 4K, nuevos trofeos, compatibilidad con audio 3D y retroalimentación háptica DualSense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El parche 5.55 también marca el punto final del Shadowbringers expansión, agregando contenido adicional al juego principal, así como las líneas de misiones de YoRHa: Dark Apocalypse y Save the Queen. Puedes encontrar un resumen de lo que trae el parche 5.55 en el &lt;a href=&quot;https://gaceta-eorzea.com/resumen-5-55/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;siguiente enlace&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además hasta el 6 de junio Final Fantasy XIV está con un &lt;strong&gt;descuento del 60%&lt;/strong&gt; en todas sus versiones. Recordamos que para jugar en PS5 no tendrás que hacer ningún desembolso adicional si ya posees tu versión de PS4. Para comprar la versión de PS5 de Final Fantasy XIV, puedes hacerlo directamente desde la Store de Playstation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si quieres empezar a descubrir el mundo de Final Fantasy XIV en tu PS5, este es el momento.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 26 May 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/versionps5/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/versionps5/</guid>
        
        <category>nuevos jugadores</category>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>parche</category>
        
        <category>rebajas</category>
        
        <category>ps5</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Hydaelyn y Zodiak: alrededor de Eorzea. Parte 1</title>
        <description>&lt;p&gt;En la próxima expansión &lt;strong&gt;Endwalker&lt;/strong&gt; veremos el desenlace del arco argumental de &lt;strong&gt;Hydaelyn&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Zodiak&lt;/strong&gt; y como homenaje hemos decidido hacer una visita a distintos puntos de &lt;strong&gt;Eorzea&lt;/strong&gt; y mostrar como se ven ante la &lt;em&gt;Luz&lt;/em&gt; y la &lt;em&gt;Oscuridad&lt;/em&gt;. En esta primera entrega vamos a visitar algunos de nuestros asentamientos favoritos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Podeis cambiar entre las imagenes arrastrando el marcador que tienen en el centro.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;limsa-lominsa&quot;&gt;Limsa Lominsa&lt;/h2&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak/limsa_1.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak/limsa_2.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;h2 id=&quot;gridania&quot;&gt;Gridania&lt;/h2&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak/gridania_1.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak/gridania_2.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;h2 id=&quot;uldah&quot;&gt;Ul’dah&lt;/h2&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak/uldah_1.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak/uldah_2.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;h2 id=&quot;ishgard&quot;&gt;Ishgard&lt;/h2&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak/ishgard_1.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak/ishgard_2.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;h2 id=&quot;idyllshire&quot;&gt;Idyllshire&lt;/h2&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak/idyllshire_1.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak/idyllshire_2.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;h2 id=&quot;kugane&quot;&gt;Kugane&lt;/h2&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak/kugane_1.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak/kugane_2.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;h2 id=&quot;rhalgrs-reach&quot;&gt;Rhalgr’s Reach&lt;/h2&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak/rhalgr_1.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak/rhalgr_2.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;h2 id=&quot;ala-mhigo&quot;&gt;Ala Mhigo&lt;/h2&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak/ala_mhigo_1.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak/ala_mhigo_2.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 26 May 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/hydaelyn-zodiak-1/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/hydaelyn-zodiak-1/</guid>
        
        <category>imagenes</category>
        
        <category>multimedia</category>
        
        <category>hydaelyn</category>
        
        <category>zodiak</category>
        
        <category>eorzea</category>
        
        <category>luz</category>
        
        <category>oscuridad</category>
        
        
        <category>multimedia</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Descuento del 60% en The Complete Edition - Final Fantasy XIV tanto en PC como en las versiones de PlayStation.</title>
        <description>&lt;p&gt;Con motivo de la salida del parche &lt;em&gt;5.55&lt;/em&gt; de &lt;strong&gt;Shadowbringers&lt;/strong&gt; desde Square Enix nos quieren facilitar la llegada a Final Fantasy XIV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde ayer mismo y hasta el 6 de junio, The Complete Edition de Final Fantasy XIV está rebajada a un 60%. Costando así &lt;strong&gt;15.99€ para PC&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;21.99€ para PS4&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay que recordar que la Complete Edition viene con todas las expansiones hasta la actualidad (A Realm Reborn, Heavensward, Stormblood y Shadowbringers) y con 30 días de juego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podrás acceder a la oferta de PC a traves de &lt;a href=&quot;https://store.eu.square-enix-games.com/en_EU/product/565219/final-fantasy-xiv-online-complete-edition-pc-download&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;este enlace&lt;/a&gt; y si lo quieres para PS4, lo puedes comprar en la misma Store PS4 o también a través de &lt;a href=&quot;https://store.playstation.com/es-es/product/EP0082-PPSA02955_00-COMPLETE20190000&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;este otro enlace&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Actualización&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: Si juegas en PC y aún estás con el &lt;em&gt;free trial&lt;/em&gt; también recomendamos acceder a la oferta con la opción &lt;em&gt;PC Download&lt;/em&gt; en &lt;em&gt;Your Platform&lt;/em&gt; pero &lt;strong&gt;&lt;em&gt;NO ACTIVAR el código que te dan&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Mientras estés en &lt;em&gt;free trial&lt;/em&gt; tienes el juego de forma totalmnete gratuita hasta nivel 60 de la línea de misiones del escenario principal (Main Scenario en inglés). Una vez llegado a nivel 60, es el momento de introducir el código en tu cuenta de &lt;strong&gt;Mog Station&lt;/strong&gt;. Si juegas en PlayStation no tendrás esta posibilidad y al comprar la oferta se te activarán las expansiones y el primer mes de suscripción haciendo obligatoria el pago de ésta cada 30 días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Sin duda este es el momento de la llegada masiva de nuevos héroes a Eorzea!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 26 May 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/descuento/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/descuento/</guid>
        
        <category>nuevos jugadores</category>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>descuento</category>
        
        <category>rebajas</category>
        
        <category>pc</category>
        
        <category>playstation</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Preview de las reliquias de Zadnor</title>
        <description>&lt;p&gt;El creador de contenido &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCthOhLPb1MBA20e56F2bnFQ&quot;&gt;The Fashionista&lt;/a&gt; ha publico un video con una preview de las armas reliquias de Zadnor.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/rUDBIgk0jSA&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Recordamos que para conseguirlas debemos preseguir con la mision “What Dreams Are Made Of” que nos dara Gerolt en Gangos (X:6.2 Y:5.0), debemos haber completado anteriormente “A New Playing Field”.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/znuevas_relics/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/znuevas_relics/</guid>
        
        <category>shadowbringers</category>
        
        <category>5.55</category>
        
        <category>multimedia</category>
        
        <category>video</category>
        
        <category>videos</category>
        
        <category>reliquias</category>
        
        
        <category>multimedia</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Resumen de las notas del parche 5.55</title>
        <description>&lt;p&gt;Este es un resumen de las principales puntos de las notas del parche 5.55, aunque os recomendamos revisar las notas completas en este &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/topics/detail/fc0cc0a0d1ee66eff9152b258cd1f64a674fbf20&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;enlace&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;nuevas-mision-principal&quot;&gt;Nuevas mision principal&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/parche5_55/5_55_1.png&quot; alt=&quot;5.55 image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nueva mision principal “The Company We Keep” nos la dara Alisaie en The Rising Stones (X:6.0 Y:5.9), debemos haber completado anteriormente “When the Dust Settles”.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;yorha-dark-apocalypse&quot;&gt;YoRHa: Dark Apocalypse&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/parche5_55/5_55_2.png&quot; alt=&quot;5.55 image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El siguiente capitulo de YoRHa: Dark Apocalypse continuara con la quest “Whence the Heart Leads” que nos la dara “Dig Site Chief” en Kholusia (X:34.7 Y:18.2), debemos haber completado las semanales anteriores y haber recibido todo los mensajes de Konogg.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;save-the-queen-blades-of-gunnhildr&quot;&gt;Save the Queen: Blades of Gunnhildr&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/parche5_55/5_55_3.png&quot; alt=&quot;5.55 image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para continuar con las siguiente parte de Save the Queen deberemos empezar la mision “A New Playing Field” que nos dara Marsak en Gangos (X:6.4 Y:5.7), debemos haber completado anteriormente “Futures Rewritten” y “Fit for a Queen”. Para la mision que continua esta deberemos tener rango de resistencia 16 por lo cual antes de completarla aseguraros que habeis llegado a ese nivel.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;honores-en-la-resistencia&quot;&gt;Honores en la resistencia&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/parche5_55/5_55_6.png&quot; alt=&quot;5.55 image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los jugadores que hayan llegado al maximo nivel de resistencia, el cual es 25, desblquearan el nuevo sistema de Resitance Honors. En este sistema hablando con un Ressistance counciliour recibiremos un proof of mettle que podra ser intercambiado por un buffo acumulable de vida maxima (fortitude), daño (valor) o healing (succor) en las zonas de Save the queen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;nuevos-acciones-perdidas&quot;&gt;Nuevos acciones perdidas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Se desbloqueara 16 nuevas accionnes perdidas para el contenido de save the queen, aqui algunas de las que podremos obtener.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/parche5_55/5_55_16.png&quot; alt=&quot;5.55 image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/parche5_55/5_55_17.png&quot; alt=&quot;5.55 image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/parche5_55/5_55_18.png&quot; alt=&quot;5.55 image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;actualizacion-de-las-armas-reliquia&quot;&gt;Actualizacion de las armas reliquia&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/parche5_55/5_55_4.png&quot; alt=&quot;5.55 image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para continuar con las mejoras a las armas reliquias debemos preseguir con la mision “What Dreams Are Made Of” que nos dara Gerolt en Gangos (X:6.2 Y:5.0), debemos haber completado anteriormente ““A New Playing Field”.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;the-plateaus-of-zadnor&quot;&gt;The plateaus of Zadnor&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/parche5_55/5_55_8.png&quot; alt=&quot;5.55 image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La instancia final de Bozjan, The plateaus of Zadnor, estara disponible. Es una instancia para 8 jugadores y require que hayamos completado “Futures Rewritten” y “Fit for a Queen”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta instancia podemos obtener ademas una nueva montura para dos jugadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/parche5_55/5_55_9.png&quot; alt=&quot;5.55 image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y finalmente hay tambien un nuevo minion que puede salir en esta instancia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/parche5_55/5_55_10.png&quot; alt=&quot;5.55 image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;nuevas-monturas-de-triple-triad&quot;&gt;Nuevas monturas de triple triad&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/parche5_55/5_55_7.png&quot; alt=&quot;5.55 image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta nueva montura podra ser nuestra si conseguimos todas las cartas de triple triad, recordar que podemos usar &lt;a href=&quot;https://ffxivcollect.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://ffxivcollect.com/&lt;/a&gt; para ver como vamos con nuestra coleccion.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;otras-novedades&quot;&gt;Otras novedades&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Nuevos set de armadura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/parche5_55/5_55_15.png&quot; alt=&quot;5.55 image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuevo instrumento para nuestros bardos, una guitarra electrica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/parche5_55/5_55_11.png&quot; alt=&quot;5.55 image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuevo emote.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/parche5_55/5_55_12.png&quot; alt=&quot;5.55 image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuevo peinado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/parche5_55/5_55_13.png&quot; alt=&quot;5.55 image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nueva armadura para nuestros chocobo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/parche5_55/5_55_14.png&quot; alt=&quot;5.55 image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/resumen-5-55/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/resumen-5-55/</guid>
        
        <category>parches</category>
        
        <category>shadowbringers</category>
        
        <category>5.55</category>
        
        
        <category>parches</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Guía de Razas de Final Fantasy XIV</title>
        <description>&lt;p&gt;Si eres nuevo en Final Fantasy XIV en este artículo te vamos a enseñar todas las razas jugables que vas a encontrar dentro del juego.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;razas-jugables&quot;&gt;Razas jugables.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Final Fantasy XIV tiene ocho razas jugables: &lt;strong&gt;Hyur&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Elezen&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Lalafell&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Miqo’te&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Roegadyn&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Au’Ra&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Viera&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Hrothgar&lt;/strong&gt;. Además cada raza tiene dos clanes que los diferencian sobre todo visualmente.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;hyur&quot;&gt;Hyur&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Los &lt;em&gt;Hyur&lt;/em&gt; son una raza parecida a los humanos. Los Hyur además soy una de las razas más jugadas en el juego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los clanes de los Hyur son &lt;strong&gt;Midlanders&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Highlanders&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiarazas2/hyur.jpg&quot; alt=&quot;Hyur&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;elezen&quot;&gt;Elezen&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Los &lt;em&gt;Elezen&lt;/em&gt; son una raza de Elfos. Son algo más altos que la media de las otras razas. Se cree que es una raza proveniente de la propia Eorzea y que antaño tuvieron un gran imperio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los clanes de los Elezen se dividen en &lt;strong&gt;Wildwood&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Duskwight&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiarazas2/elezen.png&quot; alt=&quot;Elezen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;lalafell&quot;&gt;Lalafell&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Los &lt;em&gt;Lalafell&lt;/em&gt; son una raza pequeña que proviene de los mares del sur de Eorzea. Los Lalafell tienen actitudes y apariencia de niños con actitudes muy divertidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los clanes de los Lalafell se dividen en &lt;strong&gt;Plainsfolk&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Dunesfolk&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiarazas2/lalafell.jpg&quot; alt=&quot;Lalafell&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;miqote&quot;&gt;Miqo’te&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La raza con apariencia de gatos son los &lt;em&gt;Miqo’te&lt;/em&gt;. Tienen grandes orejas y colas felinas. Durante la Era de la Escarcha Infinita emigraron a Eorzea al final de la Quinta Era.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los clanes de los Miqo’te se dividen en &lt;strong&gt;Seekers of the Sun&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Keepers of the Moon&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiarazas2/miqote.png&quot; alt=&quot;Miqote&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;roegadyn&quot;&gt;Roegadyn&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Los &lt;em&gt;Roegadyn&lt;/em&gt; son fornidos humanoides que se les distinguen desde lejos. Son descendientes de los marineros de los duros mares del norte. Muchas de las otras razas los consideran una raza de bárbaros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los Roegadyn se dividen en &lt;strong&gt;Sea Wolves&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Hellsguard&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiarazas2/roegadyn.png&quot; alt=&quot;Roegadyn&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;aura&quot;&gt;Au’Ra&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Los &lt;em&gt;Au’Ra&lt;/em&gt; se introdujeron en Final Fantasy XIV en la Expansión de Heavensward. Son una raza basada en dragons con cuernos, escamas y colas.
Los clanes de los Au’Ra son los &lt;strong&gt;Raen&lt;/strong&gt; y los &lt;strong&gt;Xaela&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiarazas2/aura.png&quot; alt=&quot;AuRa&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;viera&quot;&gt;Viera&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Los &lt;em&gt;Viera&lt;/em&gt; se introdujeron en Shadowbringers. Esta raza solo puede jugarse actualmente en su versión femenina. Son una raza leporina distinguida por sus grandes orejas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La versión masculina de los Viera se introducirá en la expansión de Endwalker.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los clanes de los Viera se dividen en &lt;strong&gt;Rava&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Veena&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiarazas2/viera.jpg&quot; alt=&quot;Viera&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;hrothgar&quot;&gt;Hrothgar&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Los &lt;em&gt;Hrothgar&lt;/em&gt; también se introdujeron en Shadowbringers. Esta raza solo puede jugarse actualmente en su versión masculina. Los Hrothgar son una raza felina, animal y corpulenta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La versión femenina de los Hrothgar se podrá jugar en la expansión Endwalker.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los Hrothgar se dividen en los clanes &lt;strong&gt;Helions&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;The Lost&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiarazas2/hrothgar.png&quot; alt=&quot;Hrothgar&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y con esto ya estarían descritas todas las razas jugables. Lo más importante a la hora de crearte tu personaje es elegir la raza que más te guste por pura estética. Siéntete agusto jugando y jugarás mucho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Un saludo y nos vemos por Eorzea!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/guia-razas/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/guia-razas/</guid>
        
        <category>nuevos jugadores</category>
        
        <category>guias</category>
        
        
        <category>guias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 21 Mayo 2021</title>
        <description>&lt;p&gt;Una semana mas &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solucion para el Fashion Report, la cual podeis veir a continuacion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion210521/freport_173.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 173&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los 80 puntos y ganar 60,000 MGP necesitareis :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;En la pechera &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/f07e64641c4&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;The Emperor’s New Robe&lt;/a&gt; la cual se la podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/e94d4aa84ec/?item=f07e64641c4&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Tataroga&lt;/a&gt; en Mor Dhona (X:22.1 Y:6.7), sino lo podeis comprar porque no teneis desbloqueada la opcion cualquier jugador os lo puede comprar y vale solo 71 gil.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;En guantes el tinte &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/73f7ac282d9&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Hunter Green Dye &lt;/a&gt; el cual se lo podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/82cc59ae4c7/?item=73f7ac282d9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ixali Vendor&lt;/a&gt; en North Shroud (X:24.9 Y:22.7) si teneis la reputacion de los Ixali subida o sino comprarlo en el Market Board ya que no suele ser muy caro.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;En pantalones el tinte &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/b036656bfda&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ceruleum Blue Dye &lt;/a&gt; el cual se lo podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/f82f6515efe/?item=b036656bfda&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Unsynrael&lt;/a&gt; en Limsa Lominsa Lower Decks (X:6.0 Y:12.3), &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=b036656bfda&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en Old Gridania (X:14.3 Y:8.8) o &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/8cf85c5ad7b/?item=b036656bfda&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nanabe&lt;/a&gt; en Ul’dah - Steps of Thal (X:14.2 Y:11.0).&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Recordar que teneis ademas que tener equipado un item en cada slot del equipo, a excepcion de off-hand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sino teneis desbloqueados el fashion report lo podeis hacer mediante la quest &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/bd8144d7d23&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Passion for Fashion&lt;/a&gt; la cual os la da &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/bfd5ce76f91/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Lewena&lt;/a&gt; en The Gold Saucer (X: 4.8 Y: 6.1).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ultimo recordar que este año tenemos de nuevo el evento del Final Fantasy XV con el que podeis conseguir el coche Regalia Type-G, el cual es para 4 jugadores, y os costara 200,000 MGP por lo cual hacer el fashion report es una manera facil de conseguirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion210521/ffxivregalia.jpg&quot; alt=&quot;Regalia Type-G&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 22 May 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion210521/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion210521/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Traducir los diálogos y cinemáticas</title>
        <description>&lt;p&gt;En este artículo voy a explicar como poder traducir los diálogos y las cinemáticas de Final Fantasy XIV Online al Español (o cualquier idioma) que queráis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para que os hagáis una idea, lo que vamos a hacer es superponer una pantalla encima de nuestro juego. Para esto, tenemos que configurarlo en Borderless Windowed (Venta completa maximizada)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/traduccion/tataru_1.jpg&quot; alt=&quot;Venta completa maximizada&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El siguiente paso es que vamos a permitir ver en el Chat los diálogos de los NPCs. Nos vamos al menú Character Configuration y en la pestaña General, nos vamos a Log Windows Settings, bajamos y clickeamos sobre General.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/traduccion/tataru_2.jpg&quot; alt=&quot;Opciones del chat&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se nos abrirá una ventana que tenemos que buscar las opciones: NPC Dialogue y NPC Dialogue (Announcemets) Las activamos las dos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/traduccion/tataru_3.jpg&quot; alt=&quot;Dialogos de NPC&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya hemos hecho los cambios necesarios dentro del juego. Ahora vamos a bajar el programa de traducción. Se llama &lt;a href=&quot;https://github.com/NightlyRevenger/TataruHelper&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;TataruHelper&lt;/a&gt; y lo podeis bajar desde &lt;a href=&quot;https://github.com/NightlyRevenger/TataruHelper/releases/latest/download/Setup.exe&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;este enlance&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este programa nos va a dar muchas opciones y nos va a crear una ventanita que irá traduciendo las Strings (líneas de texto). Se puede cambiar el fondo, cambiar el tamaño, etc. Os dejo unas imágenes con mi propia configuración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/traduccion/tataru_4.png&quot; alt=&quot;Opciones tataru 1&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/traduccion/tataru_5.png&quot; alt=&quot;Opciones tataru 1&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/traduccion/tataru_6.png&quot; alt=&quot;Opciones tataru 1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya, tras esto, en vuestro juego os saldrá más o menos la ventana que os voy a enseñar en la siguiente Screen. Y veréis como se traducen, en esa ventana, las distintas Strings que vayan apareciendo en el juego. Este programa no traduce skills ni interface.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/traduccion/tataru_7.jpg&quot; alt=&quot;Ventana de tataru sobre el juego&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que os haya ayudado el hilo para conseguir traducir el Final Fantasy XIV al Español y que disfrutéis aún más de este fantástico MMO. Un saludo!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 21 May 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/traducir/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/traducir/</guid>
        
        <category>nuevos jugadores</category>
        
        <category>herramientas</category>
        
        
        <category>herramientas</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
