<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gaceta Eorzea</title>
    <description>Artículos y guías de Final Fantasy XIV en Español.</description>
    <link>https://gaceta-eorzea.com/</link>
    <atom:link href="https://gaceta-eorzea.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 26 Jul 2021 23:21:19 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Jul 2021 23:21:19 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>¡Lia nos la lía! 10 preguntas a Elmira</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;10 preguntas a creadores de contenido es una serie de mini entrevistas en las que os iremos presentando un poquillo a varios creadores de contenido de la comunidad, no sólo de twitch o youtube sino de otros ámbitos también.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y sin más preámbulos hoy en 10 preguntas a creadores de contenido de FF14 tenemos a… &lt;strong&gt;Zarovich&lt;/strong&gt; también conocido como &lt;strong&gt;Elmira Siand&lt;/strong&gt;!!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Háblanos un poco de ti Elmira!.&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Elmira&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Soy creador de contenido en &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/zarovich&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;YouTube&lt;/a&gt; principalmente y próximamente en &lt;a href=&quot;https://www.twitch.tv/karionsiand&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Twitch&lt;/a&gt;, de hecho es posible que en el momento de publicarse esta entrevista ya haya empezado también en twitch “Look forward to it!”. También me podéis encontrar en Twitter como &lt;a href=&quot;https://twitter.com/elmira_siand&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;@elmira_siand&lt;/a&gt; y obviamente en el &lt;a href=&quot;https://discord.gg/cuCKe3V&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;discord de la comunidad española&lt;/a&gt;. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Me parece fantástico, vamos entonces con las 10 preguntas!&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Cuándo empezaste en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Elmira&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Empecé el 14 de Septiembre de 2013, no es que me acuerde de la fecha, pero es que en el bot del discord si le hago el /whoami pone la fecha en la que empecé en el juego. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué fue lo que te atrajo de FFXIV y porqué te decantaste por él y no otros juegos del estilo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Elmira&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Principalmente porque soy muy fan de toda la vida de la saga Final Fantasy, me daba rabia no haber podido disfrutar de Final Fantasy XI y pensé que el Final Fantasy XIV en el momento de su relanzamiento como A Realm Reborn era el momento de jugar a un Final Fantasy Online. Llevaba casi 1 año jugando a Guild Wars 2, tras el accidente ocurrido en Santiago con el Alvia perdí un amigo lo cual me tuvo bastante de bajona sin jugar a nada durante un par de meses. En septiembre eché un vistazo a la web de Final Fantasy XIV, vi una miqo’te y dije jaja quiero hacerme una miqo’te y de paso pruebo el juego a ver que tal y desde ahí.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Con qué job empezaste y por qué?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Elmira&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: A ver… en realidad por confusión empecé siendo Conjurer, luego me di cuenta que el Conjurer era healer, así que me cambié a thaumaturge por que quería ser Mago Negro, por que me parecía muy representativo de Final Fantasy XIV, era como ser Vivi, el mago negro de mi Final Fantasy favorito, el IX. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Tienes algún gazapo o anécdota de novato en ff14 que nos puedas contar? ¿Qué te hubiera gustado saber en aquel momento que sabes ahora?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Elmira&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Justo el que acabo de mencionar, Guild Wars 2 es un mmo que no tiene el sistema de trinidad, tank, healer, dps. Yo eso lo desconocía, entonces al empezar el juego y por no haberme informado muy bien, me comí con patatas unos 15 niveles de conjurer hasta que me di cuenta de por donde estaba encaminando mi personaje y fue “ah! no!!!! socorro! no quiero ser healer”. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿A qué dedicas la mayor parte de tu tiempo en ff14?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Elmira&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Pues actualmente a ir buscando cosas con las que ir completando contenido para el canal. Me faltan bastantes temas que tocar en los diferentes vídeos y muchas veces estoy simplemente jugando para sacar clips. El resto del tiempo lo paso raideando en un grupo de amigos o a veces por que me apetece completar algo o hacer algo como la relic o alguna relic pasada o simplemente estar un rato haciendo ruletas de mentor. Es bastante variado en general.  
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Empezaste como Mago Negra pero ¿qué job juegas ahora? ¿Sigue siendo el mismo? Y si no es así, ¿por qué decidiste cambiar de job?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Elmira&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Pues siendo mi primer mmo clásico con tank, healer, dps y con rotaciones… me costó bastante pillarle el rollo al juego. Allá por en Turno 8 del coil de Bahamut (T8)  fue cuando realmente estaba aprendiendo a hacer daño de verdad con el mago negro, combinando la poti de inteligencia e incluso tirándole poti de veneno al boss, de locos. Pero en T8 se nos fué un healer y me cambié a healer, primero de white mage, pero cuando subí el scholar me gustó mucho el scholar y entonces En Koded que era el otro healer me dijo que sin fallo el se ponía de mago blanco y yo pude jugar el resto del tier de scholar y me encantó la verdad. Luego en final coil por necesidad otra vez me hice Paladin. Paladín fue probablemente la época que más me aburrí en raid, especialmente en encuentros como los de final coil que me parecía que los tanks hacíamos muy poca cosa.&lt;br /&gt;
    &lt;br /&gt;
    En Alexander tras estrellarnos con el Living Liquid la raid se disbandeó. Yo para el segundo tier de Heavensward empecé a formar un nuevo grupo de raid y esa vez yo quería volver a ser dps cansado de estar de tank y me hice monk. Durante el largo proceso de hacer funcionar realmente bien esa static en medio subí el dragoon y se me había ocurrido un glamour tan guay con el Dragoon que me cambié a Dragoon, el otro DPS melé era ninja así que no había problema.&lt;br /&gt;
    &lt;br /&gt;
    Luego de Dragoon estuve hasta después de kefka y para el último tier de Omega me cambié a Red Mage. El último tier de omega y los dos primeros de Eden los hice de Red Mage y en el último tier me cambié….a…. bueno digamos que Ranged, por que alterno Dancer o Machinist, aunque últimamente por necesidad otra vez estoy de Red Mage.&lt;br /&gt;
    &lt;br /&gt;
    Al final hay una serie de jobs que me encanta jugarlos y son el Red Mage, Dragoon, Dancer, Machinist, White Mage, Scholar, Gunbreaker y quizás Warrior y no tengo problema en jugar cualquier tipo de contenido con esos Jobs.  
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué esperas ver en el futuro en ff14?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Elmira&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Pues ojalá volviese la Deep Dungeon, ha sido un contenido que me ha gustado muchísimo. Me refiero a la deep dungeon completa, no a la deep dungeon como tal para levear, eso si que no me gustaba. Pero subir los 200 pisos en Palace of the Death o los 100 pisos en Heaven on High es algo que me encanta.&lt;br /&gt;
    &lt;br /&gt;
    Por otro lado sigo esperando una buena evolución del contenido tipo Bozjan/Eureka. Creo que en Bozjan han acertado en muchas cosas y el contenido tipo Delubrum Reginae (Savage) me ha parecido de lo mejor que han metido en el juego. Y espero seguir viendo una evolución en ese tipo de contenido.&lt;br /&gt;
    &lt;br /&gt;
    Estaría bien que fuese también habitual la introducción de un boss de raid más por tier de la raid de 8 y que metiesen de alguna forma contenido desafiante para 4 jugadores, aunque Yoshida parece que no le hace demasiada gracia la cosa. Así que habrá que ver.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Desde cuándo haces guías de  ff14 y cuál fue la razón por la que comenzaste a hacerlo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Elmira&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Pues empecé en Septiembre del año pasado. Y fue una combinación de motivos, a mi me encanta Final Fantasy XIV, pero veía que en YouTube casi no había creadores de contenido en español. Había un grupo de raid que publicaba guías de Savage y luego había alguna guia de job de A Realm Reborn que de hecho cometía algunos errores. Además de que luego estaban los canales que sacaban vídeos por promoción con Square-Enix en los que titulaban “como empezar en Final Fantasy XIV” y realmente había mucha información errónea.&lt;br /&gt;
    &lt;br /&gt;
    Entonces en base a eso, viendo el tipo de contenido que hacían DesperiusXL, MrHappy o ZepplaHQ; especialmente esta última con la guía de glamour. Me inspiraron a empezar a crear contenido en YouTube. La verdad es que cuando empecé a subir vídeos me impactó un poco el volumen de visitas que estaba generando al principio, buah 100 visitas un vídeo en su primer día que es una cifra muy pequeña, pero suficiente como para animar a seguir. Y según seguía vi que seguía creciendo y me mentalicé mucho de la importancia de la constancia, saber un poco de SEO (Search Engine Optimization) para poder posicionar lo mejor posible el canal en las búsquedas de YouTube y mover los vídeos por redes sociales y discords donde está permitido.    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué tipo de contenido podemos esperarnos en tu canal ?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;En mi canal fundamentalmente guías sobre diferentes aspectos del juego. Espero cubrir al menos todo lo que pueda a excepción de PvP que directamente no tengo ni idea y si en algún momento hiciese algo de PvP tendría que pedir ayuda a Choco Feru o a Theryk que creo que son unos cracks del PvP.&lt;br /&gt;
  &lt;br /&gt;
  Lo otro que también procura hacer, es información sobre el juego, vídeos de opinión personal sobre aspectos del juego y noticias relacionadas con el juego y a veces con Final Fantasy en general. Que conste que llegado un momento me gustaría diversificar un poco con algún otro juego. Pero el canal siempre estará centrado o su contenido principal siempre será Final Fantasy XIV, al menos hasta que éste sea reemplazado por un nuevo MMO de la franquicia de Square-Enix.&lt;br /&gt;
  &lt;br /&gt;
  En cuanto al contenido de Twitch, seguramente combine sesiones de Just-chatting inicialmente un rato para hablar o del juego o de lo que sea y luego ir haciendo algunas de las cosas que hago con mi personaje mientras charlo con el público, además de que me gustaría bastante si voy teniendo público dar movimiento a ese público llevándolo a completar contenido antiguo y cosas de ese tipo. También es posible que haga un run completo del juego con un alter, para que la gente que está empezando tenga una colección de vídeos de como se hace un personaje desde cero.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Y por último, pero no menos importante, ¿qué le dirías a alguien que está empezando el juego por primera vez?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;Esta quizás es la pregunta más difícil de todas. Pues todo depende de cómo estés viendo el juego. Seguramente lo más importante es que te plantees que estás jugando a un juego nuevo, especialmente si vienes de otros MMO, no intentes pensar que Final Fantasy XIV deba ser como ese MMO, si no que Final Fantasy XIV tiene su forma de hacer las cosas.&lt;br /&gt;
  &lt;br /&gt;
  Una vez estés en el ajo, mi recomendación principal es que no compres ninguna clase de bosteo. El juego durante el proceso de leveo es un tutorial gigantesco. Las mecánicas tan simples que irás viendo en las mazmorras de nivel bajo, fíjate bien como las muestra el juego, quédate con eso, por que luego en encuentros más complicados eso te valdrá de pista muchas veces para hacerte una idea de que tienes que hacer.&lt;br /&gt;
  &lt;br /&gt;
  Disfruta de la historia del juego ya que es uno de los puntos más fuertes. Incluso si te cuesta el inglés si hace falta instálate el Tataru Helper, es una pena que dejases de jugar por que no entiendes la historia teniendo esta fantástica herramienta. Además de que hay otros creadores como Aryn o Edoran que son muy activos actualmente y se centran en contar en sus canales detalles del Lore que realmente son muy interesantes.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Muchísimas gracias por haberte tomado el tiempo de responder nuestras preguntas Elmira! No os olvidéis de darle like y suscribiros a su canal y nos vemos en la próxima entrega de Lia nos la lía &amp;lt;3&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_elmira/lia_elmira.jpg&quot; alt=&quot;Elmira&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 26 Jul 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/lia_elmira/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/lia_elmira/</guid>
        
        <category>entrevistas</category>
        
        <category>creadores</category>
        
        <category>comunidad</category>
        
        
        <category>entrevistas</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Se abren las reservas para comprar la Encyclopedia Eorzea</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Square Enix&lt;/strong&gt; ha lanzado una nueva reimpresión de la &lt;strong&gt;Encyclopedia Eorzea&lt;/strong&gt;, la cual podéis reservar ya en su &lt;a href=&quot;https://store.eu.square-enix-games.com/en_EU/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;tienda&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
    &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
      &lt;a href=&quot;https://store.eu.square-enix-games.com/en_EU/product/676769/encyclopaedia-eorzea-the-world-of-final-fantasy-xiv&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/enciclopedias/e1.jpg&quot; alt=&quot;enciclopedia1&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
      &lt;br /&gt;
        &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Encyclopedia Eorzea Tomo 1&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
    &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
      &lt;a href=&quot;https://store.eu.square-enix-games.com/en_EU/product/676773/encyclopaedia-eorzea-the-world-of-final-fantasy-xiv-volume-ii&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/enciclopedias/e2.jpg&quot; alt=&quot;enciclopedia2&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
      &lt;br /&gt;
        &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Encyclopedia Eorzea Tomo 2&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Haciendo &lt;em&gt;click&lt;/em&gt; en la imagen os llevará a la página para poderlo reservar. Sólo están editados en Inglés.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;imágenes-tomo-1&quot;&gt;Imágenes tomo 1&lt;/h4&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
    &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/enciclopedias/i1.jpg&quot; alt=&quot;imagen 1&quot; /&gt;
      &lt;br /&gt;
        &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Encyclopedia Eorzea Tomo 1 - Imagen 1&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
    &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/enciclopedias/i2.jpg&quot; alt=&quot;imagen 2&quot; /&gt;
      &lt;br /&gt;
        &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Encyclopedia Eorzea Tomo 1 - Imagen 2&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
    &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/enciclopedias/i3.jpg&quot; alt=&quot;imagen 3&quot; /&gt;
      &lt;br /&gt;
        &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Encyclopedia Eorzea Tomo 1 - Imagen 3&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
    &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/enciclopedias/i4.jpg&quot; alt=&quot;imagen 8&quot; /&gt;
      &lt;br /&gt;
        &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Encyclopedia Eorzea Tomo 1 - Imagen 4&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h4 id=&quot;imágenes-tomo-2&quot;&gt;Imágenes tomo 2&lt;/h4&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
    &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/enciclopedias/21.jpg&quot; alt=&quot;imagen 4&quot; /&gt;
      &lt;br /&gt;
        &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Encyclopedia Eorzea Tomo 2 - Imagen 1&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
    &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/enciclopedias/22.jpg&quot; alt=&quot;imagen 5&quot; /&gt;
      &lt;br /&gt;
        &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Encyclopedia Eorzea Tomo 2 - Imagen 2&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
    &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/enciclopedias/23.jpg&quot; alt=&quot;imagen 6&quot; /&gt;
      &lt;br /&gt;
        &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Encyclopedia Eorzea Tomo 2 - Imagen 3&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
    &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/enciclopedias/24.jpg&quot; alt=&quot;imagen 7&quot; /&gt;
      &lt;br /&gt;
        &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Encyclopedia Eorzea Tomo 2 - Imagen 4&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;La Encyclopedia Eorzea es una completa guía de territorios, razas, personajes, mitos y leyendas de Eorzea. Posee numerosas ilustraciones e imágenes conceptuales muy detalladas y esta impresa en alta calidad.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;b&gt;La Encyclopedia Eorzea enseñará secretos inéditos hasta esta publicación y extiende ampliamente el lore conocido .&lt;/b&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;recompensa-dentro-del-juego&quot;&gt;Recompensa dentro del juego&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Con la compra del primer tomo de la &lt;b&gt;La Encyclopedia Eorzea&lt;/b&gt; te darán un código para poder obtener un &lt;em&gt;minion&lt;/em&gt; llamado &lt;strong&gt;Namingway&lt;/strong&gt;. Y por la compra del segundo tomo, te darán un sombrero réplica del &lt;strong&gt;Sombrero de Matoya&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-4&quot;&gt;
    &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/enciclopedias/r1.jpg&quot; alt=&quot;recompensa 1&quot; /&gt;
      &lt;br /&gt;
        &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Namingway&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-8&quot;&gt;
    &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/enciclopedias/r2.jpg&quot; alt=&quot;recompensa 2&quot; /&gt;
      &lt;br /&gt;
        &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Sombrero de Matoya&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 26 Jul 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/encyclopedia-eorzea/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/encyclopedia-eorzea/</guid>
        
        <category>Encyclopedia Eorzea</category>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>reservar</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Encuesta - Mejor Historia Principal</title>
        <description>&lt;p&gt;En nuestra cuenta de &lt;a href=&quot;https://twitter.com/GacetaEorzea&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt; hicimos una &lt;a href=&quot;https://twitter.com/GacetaEorzea/status/1417530378991046659&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;encuesta&lt;/a&gt; preguntando cual &lt;strong&gt;Historia Principal&lt;/strong&gt; de las expansiones os gustó más. En este artículo os mostramos el resultado y nuestra propia interpretación.&lt;/p&gt;

&lt;script src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/npm/chart.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;h3 id=&quot;mejor-historia-principal&quot;&gt;Mejor Historia Principal&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;col&quot;&gt;
            &lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
                &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
                    &lt;canvas id=&quot;msq&quot;&gt;&lt;/canvas&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
     &lt;/div&gt;     
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
var msq = document.getElementById(&quot;msq&quot;);
if (msq) {
  new Chart(msq, {
  type: 'bar',
  options: {
    indexAxis: 'y',
    plugins: {
      legend: {
        display: false
      },
    },
  },  
  data: {
      labels: [
        'Shadowbringers',
        'Heavensward',
        'Stormblood',
        'A Realm Reborn',        
      ],
      datasets: [{
        label: '',
        data: [
          64.2,
          24.4,
          6.5,
          4.9],
        backgroundColor: [          
          '#4C3FA1',
          '#406FEA',
          '#E22102',
          '#298BB0'
        ],
        axis: 'y',
      }]
    },
  });
}
&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Con estos resultados podemos sacar algunas conclusiones. Está clarísimo que la expansión que más os ha gustado es &lt;strong&gt;Shadowbringers&lt;/strong&gt;. Posiblemente el comienzo más lento del juego haya lastrado &lt;strong&gt;A Realm Reborn&lt;/strong&gt; pero creo que nadie podrá negar que el final de su trama es impactante y nadie la puede olvidar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También hay que destacar muchos mensajes que nos han llegado sobre &lt;strong&gt;Heavensward&lt;/strong&gt;. Es una expansión que no pasa desapercibida. Sobre &lt;strong&gt;Stormblood&lt;/strong&gt; hay que decir que su baja puntuación no quiere decir que no le guste a la gente sino que sencillamente, no es su preferida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nosotros lo que aconsejamos a todos los jugadores es que lean las historias de las expansiones, que se empapen de su trama, que conozcan a los personajes y que recorran el camino junto al &lt;strong&gt;Guerrero de la Luz&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 26 Jul 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/encuesta-msq/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/encuesta-msq/</guid>
        
        <category>encuestas</category>
        
        <category>historia principal</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El viaje sin fin - Parte 9</title>
        <description>&lt;p&gt;El viaje sin fin del guerrero de la luz nos ha llevado a múltiples aventuras, sin embargo puede que no las recordemos todas, bien porque han pasado muchos años o bien porque hasta &lt;a href=&quot;/traducir&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;hace poco&lt;/a&gt; no podíamos disfrutar de estas historias en nuestro idioma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El creador de contenido &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/c/Khrey_Oficial&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Khrey&lt;/a&gt; ha creado una increíble lista de reproducción en su &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/c/Khrey_Oficial&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;canal&lt;/a&gt; donde nos va contando la historia del juego, hasta la fecha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os dejamos aquí la novena entrega de esta serie para que podáis verla, si os ha gustado no dudéis en subscribirás a su canal.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/aUbGNGWh3zc?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 25 Jul 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/viaje-sin-fin-9/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/viaje-sin-fin-9/</guid>
        
        <category>multimedia</category>
        
        <category>video</category>
        
        <category>lore</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>¡Lia nos la lía! 10 preguntas a Nina</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;10 preguntas a creadores de contenido es una serie de mini entrevistas en las que os iremos presentando un poquillo a varios creadores de contenido de la comunidad, no sólo de twitch o youtube sino de otros ámbitos también.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y sin más preámbulos hoy en 10 preguntas a creadores de contenido de FF14 tenemos a…. &lt;strong&gt;NinaAriel&lt;/strong&gt;!!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Buenas Nina, ¡cuéntanos un poco sobre ti!.&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Nina&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Buenas a tod@s! Os cuento un poquito de mi, yo soy NinaAriel pero me llaman Nina, soy actualmente creadora de contenido de FFXIV y me podéis encontrar en &lt;a href=&quot;https://www.twitch.tv/ninaariel&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;mi canal de twitch&lt;/a&gt; de lunes a viernes de 16:30 a 22:00. También estoy en &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/ninaariel4/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;instagram&lt;/a&gt; y en &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Ninaariel93&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;twitter&lt;/a&gt; donde cuelgo fotos para que me conozcáis mejor y anuncio cuando estoy en directo. ❤ 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Me parece genial! vamos entonces con las 10 preguntas, ¿te parece?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Cuándo empezaste en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Nina&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Empecé en FFXIV hace unos 3 meses mas o menos (Mayo 2021), aún soy una plantita verde jeje 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué fue lo que te atrajo de FFXIV y porqué te decantaste por él y no otros juegos del estilo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Nina&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Pues os cuento, yo jugaba WoW (world of warcraft) desde los 15 años (tengo 28) y últimamente ya no disfrutaba el juego, me quemé bastante, y me agobié, estuve semanita, semanita y media que no sabía a qué jugar, yendo de un lado para otro hasta que un amigo me dijo que viniera al final fantasy que me devolvería la ilusión de jugar a los MMOS y me decidí (tampoco costó mucho ya que me gustaba mucho la estética del juego). Me decanté por él porque era uno de los poquitos MMO que me quedaba por probar y no lo había probado por el tema del idioma, aparte me dijeron que hay glamour, housing y más cositas y a mi eso me encanta. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Con qué job empezaste y por qué?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Nina&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Yo empecé con Black Mage, el porqué es sencillo, siempre he sido maga en todos los juegos y me gusta ser caster, entonces dije, pues thaumaturge, que luego se convierte en BLM (black mage) y así fue. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Tienes algún gazapo o anécdota de novato en ff14 que nos puedas contar? ¿Qué te hubiera gustado saber en aquel momento que sabes ahora?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Nina&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Pues, no tengo muchas porque desde el principio del juego me han ayudado muchísimo en el stream, la gente es majísima y gracias a la Gaceta he aprendido muchas cosas desde el inicio, una cosa tal vez que no me hubiera gustado descubrir al principio es el Gold saucer, paso mas tiempo alli dentro que leveando xD 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿A qué dedicas la mayor parte de tu tiempo en ff14?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Nina&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Bueno pues como he dicho en la anterior pregunta, donde paso más tiempo es en el Gold Saucer, que para quien no lo sepa es como un casino/feria que puedes jugar al rasca y gana, la lotería, al Triple triad (juego de cartas del FF8), Mahjong, minijuegos, carreras de chocobo…,etc. Acordaos Gold Saucer, vuestra perdición jaja pero es muy divertido.  
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Empezaste como Maga Negra pero ¿qué job juegas ahora? ¿Sigue siendo el mismo? Y si no es así, ¿por qué decidiste cambiar de job?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Nina&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Ahora mismo sigo jugando Black Mage aunque estoy subiendo a la vez Red Mage (Caster con mezcla de melee y heal) porque lo encuentro más divertido de jugar y con más movilidad y así pruebo otros jobs, mi objetivo es tenerlos todos subidos algún día.   
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué esperas ver en el futuro en ff14?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Nina&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: ¿Qué espero ver? pregunta difícil jeje. Llevo poquito tiempo como he dicho, entonces espero ver la evolución de la historia, las raids… Todavía estoy por Heavensward, me queda mucho por ver y descubrir, y tengo la esperanza de que nos lo traduzcan a español en un futuro ya que actualmente cada vez somos más comunidad hispanohablante (crucemos dedos)    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Desde cuando stremeas ff14 y cuál fue la razón por la que comenzaste a hacerlo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Nina&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Empecé a stremear FF14 justo el dia en el que empecé el juego, yo llevo stremeando en twitch desde finales de noviembre de 2020 (como he dicho en una anterior pregunta con WoW) y la razón fue simple, si yo disfruto, la gente disfrutará viéndome, siempre he dicho que me encanta regalar sonrisas y jugar lo que me apeteciera en todo momento.    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué tipo de contenido podemos esperarnos en tu canal ?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;En mi canal podréis encontrar mucho FFXIV viéndome disfrutar del juego, concursos de glamour, o farmeos de monturas, cuando sea mas lvl montaremos mas cositas. También stremeo juegos indies que me gusten como por ejemplo little nightmares o it takes two (nos los pasamos en directo) y aparte de juegos, veréis mi cara, mucha locura, muchas risas, bananas de vez en cuando, patatas y quien sabe si berenjenas o aguacates. Tendréis que descubrir como jaja     
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Y por último, pero no menos importante, ¿qué le dirías a alguien que está empezando el juego por primera vez?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;A alguien que esté empezando el juego, le diría que no venga con mentalidad de ningún otro MMO, que disfrute cada pasito que dé en Eorzea, mirando, descubriendo, observando, jugando en gold saucer, haciéndose fotos con el /gpose, o tocando música en cualquier ciudad, sin prisas de subir lvl, y sobre todo que disfruten la historia, que aunque sea mucho texto, vale muchísimo la pena. Si tienen dudas y preguntas que las hagan sin miedo, y que le den un vistazo a nuestra página de confianza para gente nueva &lt;a href=&quot;https://gaceta-eorzea.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://gaceta-eorzea.com/&lt;/a&gt; y por último decir que por probar no perdeis nada, teneis el juego gratis hasta el nivel 60, que más podéis pedir?
Muchisimas gracias por hacerme esta entrevista, y por todo lo que os trabajáis la página. Espero veros en vuestros primeros pasos por el juego disfrutando tanto como yo!!! Un besazo enorme a vosotros y a las personitas que os leen!!
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡El placer ha sido nuestro Nina! ¡Muchísimas gracias por haberte tomado el tiempo de responder nuestras preguntas! No os olvidéis de darle like y suscribiros a su canal y nos vemos en la próxima entrega de Lia nos la lía &amp;lt;3&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_nina/nina.jpg&quot; alt=&quot;Nina&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 24 Jul 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/lia_nina/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/lia_nina/</guid>
        
        <category>entrevistas</category>
        
        <category>creadores</category>
        
        <category>comunidad</category>
        
        
        <category>entrevistas</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 23 Julio 2021</title>
        <description>&lt;p&gt;Una semana mas &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
Os recordamos que esta activo &lt;a href=&quot;/make-it-rainn/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;el evento&lt;/a&gt; del 50% de MGP extra, por lo cual sera ideal completarlo esta semana.
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion210723/freport_182.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 182&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 182&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los 80 puntos de manera fácil y ganar los 90,000 MGP (o mas si tienes bufos de tu compañía libre o similar):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;cabeza cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/188d2c75e07/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Snow White Dye&lt;/a&gt;, que podeis obtener de:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Comprar, si teneis la reputación subida con los &lt;strong&gt;Ixali&lt;/strong&gt;, a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/82cc59ae4c7/?item=188d2c75e07&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ixali Vendor&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;North Shroud (X:24.9 Y:22.7)&lt;/strong&gt; por 216 gil.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Craftear&lt;/strong&gt; con la receta de nivel 30 de Carpenter, Blacksmith, Armorer, Goldsmith, Leatherworker, Weaver, Alchemist o Cullinarian que os pedira &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/0563231e95a/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Grey Pigment&lt;/a&gt; los cuales podeis obtener en &lt;em&gt;Western La Noscea, Quarterstone&lt;/em&gt; siendo Minero 28+ o &lt;em&gt;South Shroud, Upper Paths&lt;/em&gt; siendo Botanista 28+.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Comprar el Tablón del &lt;strong&gt;Mercado&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Market Board&lt;/em&gt; en Inglés).&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pechera cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/8d5806d8b72/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Shadow Blue Dye&lt;/a&gt;, que podeis obtener de:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Comprar, si teneis la reputación subida con los &lt;strong&gt;Sahagin&lt;/strong&gt;, a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/79ffac0a51a/?item=8d5806d8b72&amp;amp;type=currency&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Sahagin Vendor&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Western La Noscea (X:16.9 Y:22.4)&lt;/strong&gt; por 334 gil.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Comprar el Tablón del &lt;strong&gt;Mercado&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Market Board&lt;/em&gt; en Inglés).&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pies&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/7b0a7bb79da/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Goatskin Leg Guards&lt;/a&gt; que podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/5c0bdbdc542/?item=791b438d0fe&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Domitien&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:9.8)&lt;/strong&gt; en la categoría &lt;em&gt;Purchase Purchase Battle Gear &amp;gt; Purchase Gear (Lv. 20-29)&lt;/em&gt; por 720 gil.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sino tenéis desbloqueados el fashion report lo podéis hacer mediante la quest &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/bd8144d7d23&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Passion for Fashion&lt;/a&gt; la cual os la da &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/bfd5ce76f91/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Lewena&lt;/a&gt; en The Gold Saucer (X: 4.8 Y: 6.1).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ultimo recordar que este año tenemos de nuevo el evento del Final Fantasy XV con el que podéis conseguir el coche Regalia Type-G, el cual es para 4 jugadores, y os costara 200,000 MGP por lo cual hacer el fashion report es una manera fácil de conseguirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion210521/ffxivregalia.jpg&quot; alt=&quot;Regalia Type-G&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Regalia Type-G&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion210723/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion210723/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Guía de Syrcus Tower</title>
        <description>&lt;p&gt;Hoy os traemos una &lt;strong&gt;vídeo guía en Español&lt;/strong&gt; de la incursión de alianza de &lt;strong&gt;Syrcus Tower&lt;/strong&gt;, la cual es &lt;strong&gt;obligatoria&lt;/strong&gt; para completar la &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Main Scenario Quest&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; de A Realm Reborn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanto si sois &lt;strong&gt;nuevos jugadores&lt;/strong&gt; o queréis &lt;strong&gt;conocer mejor las mecánicas&lt;/strong&gt; de esta segunda alianza esta guía os será de mucha utilidad para poder completar el contenido como &lt;strong&gt;Campeones de la Luz&lt;/strong&gt; que somos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No olvidéis de comentar el vídeo y &lt;strong&gt;subscribiros&lt;/strong&gt; al &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC6WMAsnnQXRP5pWG8dWwwnA&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;canal de Zex Krow&lt;/a&gt; si os ha gustado.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/vb69IcZX3-0?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/syrcus/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/syrcus/</guid>
        
        <category>guía</category>
        
        <category>encuentros</category>
        
        
        <category>encuentros</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Sistema de Cambio de Mundos</title>
        <description>&lt;p&gt;Seguramente muchas de las veces que hemos intentado entrar a jugar al Final Fantasy XIV &lt;strong&gt;hemos visto que hay cola&lt;/strong&gt;, esto a veces puede ser un &lt;strong&gt;problema&lt;/strong&gt;, sobre todo en momentos de gran afluencia como en salida de parche y expansiones.  En la guía de hoy vamos a hablar de como podemos &lt;strong&gt;solventar este problema&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/cambioservidores/ffxiv-login-queue.jpg&quot; width=&quot;600&quot; alt=&quot;visitar&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Cola de entrada al Mundo.&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
Si tenemos una cuenta de prueba cuando el mundo este lleno del todo no nos dejara entrar al mismo, aunque veremos como solucionarlo.
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/cambioservidores/free.jpg&quot; width=&quot;600&quot; alt=&quot;visitar&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Mensaje con el mundo lleno y cuenta de prueba&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;viajar-entre-mundos-servidores&quot;&gt;Viajar entre mundos (servidores)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Primero vamos a entender como &lt;strong&gt;podemos viajar entre mundos&lt;/strong&gt;, teniendo en cuenta sólo se podrá viajar entre mundos que estén en el &lt;strong&gt;mismo &lt;em&gt;Data Center&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Para hacerlo, deberemos ir a una de las ciudades principales (Limsa Lominsa, Ul’dah y Grindania) y desde su &lt;em&gt;Aetheryte&lt;/em&gt; principal tenemos que elegir la opción &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Visit Another World Server.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/cambioservidores/visitar.jpg&quot; width=&quot;600&quot; alt=&quot;visitar&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Mundos que puedes visitar.&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez se haya completado la transferencia del personaje, aparecerás en el mundo que hayas elegido y al lado de tu nombre aparecerá la palabra &lt;strong&gt;&lt;em&gt;“Wanderer”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (Viajero). Así mismo podrás reconocer a otros jugadores que estén de visita en tu mundo si tienen &lt;strong&gt;&lt;em&gt;“Wanderer”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; al lado de su nombre.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/cambioservidores/personaje.jpg&quot; width=&quot;600&quot; alt=&quot;personaje&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Jugador de visita en otro mundo.&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si estás en otro mundo, no podrás ver a los jugadores conectados en tu &lt;strong&gt;Compañía Libre&lt;/strong&gt; y además perderás los bufos que te de ésta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si sales del juego estándo de visita en otro mundo, cuando vuelvas a entrar, seguirás estando en ese mundo hasta decidas volver al tuyo propio. Para volver a tu mundo, deberás usar de nuevo el sistema de cambio de mundo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;restricciones-al-estar-en-otro-mundo&quot;&gt;Restricciones al estar en otro mundo&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Los jugadores en otros mundos tienen características restringidas.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;El sistema &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Moogle&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; de correos no está disponible, sin embargo recibirás notificaciones cuando te llegue correo nuevo.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;No se pueden convocar a los &lt;strong&gt;Asistentes&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Retainers&lt;/em&gt; en inglés).&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;No podrás poner objetos en el &lt;strong&gt;Tablón del mercado&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Market Board&lt;/em&gt; en inlgés), pero si podrás comprar objetos en ellos.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;No se puede crear ni unirte a una &lt;strong&gt;Compañía Libre&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Free Company&lt;/em&gt; en ingles) si sois de distintos mundos.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Si usas el &lt;strong&gt;canal de chat de nuevos jugadores&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Novice Network&lt;/em&gt; en inglés) verás el del mundo que estés conectado.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;No se puede &lt;strong&gt;comprar&lt;/strong&gt; casas ni apartamentos en otro mundo. No te podrás teletransportar a tu residencia, a la de tu &lt;strong&gt;Compañía Libre&lt;/strong&gt; ni a la de un amigo estando en distintos mundos.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;No podrás &lt;strong&gt;asistir a una boda de otro mundo&lt;/strong&gt; ni &lt;strong&gt;casarte con un jugador de otro mundo&lt;/strong&gt;. Adicionalmente tampoco podrás completar las misiones de las bodas.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Los nodos de recolección &lt;strong&gt;Legendarios&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Lengendary&lt;/em&gt; en inglés) y &lt;strong&gt;Vírgenes&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Unspoiled&lt;/em&gt; en inglés) son inaccesibles para mineros y botánicos.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Podrás acceder a las &lt;strong&gt;Mazmorras Profundas&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Deep Dungeons&lt;/em&gt; en inglés), &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Palace of the dead&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Heaven-on-high&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, pero no se guardará tu puntuación en el ranking del mundo.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;No se puede ingresar a torneos &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Lord of Verminion&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; ni de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Triple Triad&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; del &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Gold Saucer&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;No podrás comprar boletos ni canjearlos del &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Cactpot&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (Lotería semanal). En cambio si que podrás hacer los boletos diarios del &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Mini-Cactpot&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Si estáis en distintos mundos no podrás usar el &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Eternity Ring&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, para teletransportarte con tu pareja, ni el &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Aetheryte Pendulum&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; para teletransportarte a un amigo.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;No podrás usar el &lt;strong&gt;teletransportarte a un amigo&lt;/strong&gt; si estáis en distintos mundos.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Si un mundo tiene aplicado la &lt;strong&gt;ganancia de experiencia extra&lt;/strong&gt;, un jugador que lo visite &lt;strong&gt;no ganará este beneficio&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;No podrás &lt;strong&gt;eliminar&lt;/strong&gt; a tu personaje si está visitando otro mundo.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;No podrás cambiar el nombre de tu personaje ni el de un asistente (&lt;em&gt;Retainer&lt;/em&gt; en inglés) estando en otro mundo.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;visitando-otro-mundo-desde-la-selección-de-personaje&quot;&gt;Visitando otro mundo desde la selección de personaje&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Final Fantasy XIV nos da la posibilidad de cambiar de mundo desde la selección de personaje. El sistema te añadirá a un mundo que esté menos congestionado dentro de tu &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Data Center&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; y entrando así más rápido al juego si tu mundo está muy colapsado.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
      &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/cambioservidores/inicio.jpg&quot; alt=&quot;inicio&quot; /&gt;
      &lt;br /&gt;
      &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Opción cambiar de mundo.&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
      &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/cambioservidores/inicio2.jpg&quot; alt=&quot;inicio2&quot; /&gt;
      &lt;br /&gt;
      &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Condiciones.&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;b&gt;Si tienes una cuenta de prueba, y tu mundo está lleno y no puedes entrar al juego, visitando otro mundo desde la selección de personaje podrás entrar al juego.&lt;/b&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/cambio-servidores/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/cambio-servidores/</guid>
        
        <category>nuevos jugadores</category>
        
        <category>guías</category>
        
        
        <category>guías</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Lore de las Razas de FFXIV: Todo sobre los Viera</title>
        <description>&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;Viera&lt;/strong&gt;, la misteriosa raza de humanoides con grandes orejas leporinas y poderosas piernas, poco comunes en Eorzea hasta hace poco, se encuentran comúnmente en el sur del continente de Othard. Si bien la mayoría de su población vive aislada del resto de Hydaelyn ,en la Jungla de Golmore y la Cordillera de Skatay, en los últimos tiempos cada vez más han decidido dejar la seguridad del bosque para explorar el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el polémico anuncio en la FanFest de Tokyo en 2019 de que las mujeres Viera (anunciadas previamente) no tendrían una contraparte masculina y, en cambio, se anunciase a los bestiales Hrothgar, la comunidad estuvo pidiendo a los desarrolladores qué estas dos razas, consideradas por muchos como inacabadas, tuvieran sus géneros perdidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y así, de la nada en la Digital Fanfest de 2021, se anunciaron los &lt;strong&gt;Viera Masculinos&lt;/strong&gt;. Y el internet explotó tanto con defensores como detractores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como firme defensor de que cualquier jugador &lt;strong&gt;debería poder jugar&lt;/strong&gt; con la raza y género que mas se sintiese identificado, personalmente me alegré muchísimo y a causa de ello, decidí realizar el primer vídeo de la serie “Todo sobre las razas de FFXIV”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación os dejamos el &lt;strong&gt;vídeo sobre las Viera&lt;/strong&gt;, pero iremos añadiendo todas las razas para que podáis aprender más sobre su historia, cultura, sus nombres o su fisiología.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No olvidéis comentar el vídeo y suscribirse al &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCLgSQnV6of5-0x568qWilNw&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;canal&lt;/a&gt; si os ha parecido interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Guerreros de la luz, nos vemos en Eorzea!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/7uSssHAegaA?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/vieras/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/vieras/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>razas</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Resumen de las notas del parche 5.58</title>
        <description>&lt;p&gt;Este es un resumen de las principales puntos de las notas del parche 5.58, aunque os recomendamos revisar las notas completas en este &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/topics/detail/f2fcee891e2ed93dacdf6410b29cf1dbf7bedbcf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;enlace&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sistema&quot;&gt;Sistema&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
En un esfuerzo de aliviar la congestión de los servidores, los &lt;b&gt;jugadores&lt;/b&gt; que estén &lt;b&gt;inactivos&lt;/b&gt; por mas de &lt;b&gt;30 minutos&lt;/b&gt; serán &lt;b&gt;desconectados automáticamente&lt;/b&gt;.
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;sistema-de-confianza&quot;&gt;Sistema de Confianza&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La cantidad de &lt;strong&gt;experiencia&lt;/strong&gt; ganada por los &lt;strong&gt;PNJs&lt;/strong&gt; en el &lt;strong&gt;Sistema de Confianza&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Trust System en ingles&lt;/em&gt;) ha sido &lt;strong&gt;aumentada&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cloud-deck-extreme&quot;&gt;Cloud Deck (Extreme)&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;La &lt;strong&gt;posibilidad&lt;/strong&gt; de despojo de la montura, &lt;strong&gt;Diamond Gwiber Trumpet&lt;/strong&gt;, ha sido &lt;strong&gt;aumentada&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La &lt;strong&gt;montura&lt;/strong&gt;  sera intercambiable por &lt;strong&gt;tótems&lt;/strong&gt; hablando con &lt;strong&gt;C’intana&lt;/strong&gt; en &lt;em&gt;Mor Dhona (X:22.7 Y:6.7)&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El e&lt;strong&gt;ncuentro ha sido movido&lt;/strong&gt; dentro del buscador de encuentros (&lt;em&gt;Duty finder en ingles&lt;/em&gt;), desde &lt;strong&gt;Encuentros de Alto Nivel&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;High-End Duty en ingles&lt;/em&gt;) &lt;strong&gt;a Encuentro Habitual&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Regular Duty en ingles&lt;/em&gt;).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;edens-promise&quot;&gt;Eden’s Promise&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;El limite semanal de &lt;strong&gt;Blades of Lost Antiquity&lt;/strong&gt; ha sido eliminado.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En modo &lt;strong&gt;Salvaje&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Savage en ingles&lt;/em&gt;) el Poder del &lt;strong&gt;Echo&lt;/strong&gt; ha sido &lt;strong&gt;aumentado&lt;/strong&gt; de un 10% al &lt;strong&gt;15%&lt;/strong&gt;. &lt;em&gt;Al contrario que en otras instancias el echo no aumentara en poder en el caso que todos los jugadores hayan sido incapacitados&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;tower-at-paradigms-breach&quot;&gt;Tower at Paradigm’s Breach&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Se ha &lt;strong&gt;eliminado&lt;/strong&gt; la &lt;strong&gt;restricción&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;despojo semanal&lt;/strong&gt; en objetos de los cofres.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Se ha &lt;strong&gt;eliminado&lt;/strong&gt; el &lt;strong&gt;limite semanal&lt;/strong&gt; de una &lt;strong&gt;Breach Coin&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Los &lt;strong&gt;peinados, mascotas de compañía, partituras y cartas&lt;/strong&gt; aparecerán en &lt;strong&gt;cada cofre&lt;/strong&gt; de cada alianza, lo cual aumentara las posibilidades que los obtengamos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;zonas-de-save-the-queen&quot;&gt;Zonas de Save the Queen&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;La cantidad de &lt;strong&gt;Méritos&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Metle en ingles&lt;/em&gt;) que recibiremos haciendo &lt;strong&gt;Escaramuzas&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Skirmishes en ingles&lt;/em&gt;) y &lt;strong&gt;Encuentros Críticos&lt;/strong&gt; (Critical engagements) en &lt;strong&gt;Bozjan&lt;/strong&gt; southern front y &lt;strong&gt;Zadnor&lt;/strong&gt; ha sido &lt;strong&gt;aumentadas&lt;/strong&gt; entre &lt;strong&gt;rango de resistencia del 1 al 14&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En el &lt;strong&gt;encuentro critico de Serpents’ Wings in Zadnor&lt;/strong&gt;, el &lt;strong&gt;tiempo de casteo&lt;/strong&gt; de la acción en la &lt;strong&gt;ultima fase&lt;/strong&gt; ha sido &lt;strong&gt;incrementado&lt;/strong&gt; de 60 a &lt;strong&gt;90 segundos&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;castrum-lacus-litore&quot;&gt;Castrum Lacus Litore&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Cuando combatamos al &lt;strong&gt;4th Legion helldiver&lt;/strong&gt;, ha sido &lt;strong&gt;reducido el daño recibido&lt;/strong&gt; por golpes consecutivos de la habilidad &lt;strong&gt;Infrared Blast&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La &lt;strong&gt;salud máxima&lt;/strong&gt; de los &lt;strong&gt;PNJs&lt;/strong&gt; aliados ha sido &lt;strong&gt;incrementada&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La &lt;strong&gt;mecánica&lt;/strong&gt; que requería que &lt;strong&gt;6 jugadores&lt;/strong&gt; estuvieran encima del &lt;strong&gt;interruptor&lt;/strong&gt; para abrir la puerta ya &lt;strong&gt;no requiere que se queden en ellos&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Con estos cambios un grupo pequeño podrá completar este encuentro&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ajustes-en-las-armas-reliquias-de-la-resistencia&quot;&gt;Ajustes en las armas reliquias de la resistencia&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Loathsome Memory of the Dying&lt;/strong&gt;: La &lt;strong&gt;probabilidad&lt;/strong&gt; de despojo en &lt;strong&gt;Encuentros Críticos de Bozjan&lt;/strong&gt; southern front ha sido &lt;strong&gt;aumentada&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Haunting Memory of the Dying&lt;/strong&gt;: La &lt;strong&gt;probabilidad&lt;/strong&gt; de despojo en &lt;strong&gt;FATEs&lt;/strong&gt; ha sido &lt;strong&gt;aumentada&lt;/strong&gt;. La cantidad otorgada por obtenerlas en &lt;strong&gt;Incursiones de Alianza&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Alliance Raid en ingles&lt;/em&gt;) ha sido aumentada de &lt;strong&gt;1 a 3&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Vexatious Memory of the Dying&lt;/strong&gt;: La &lt;strong&gt;probabilidad&lt;/strong&gt; de despojo en &lt;strong&gt;FATEs&lt;/strong&gt; ha sido &lt;strong&gt;aumentada&lt;/strong&gt;. La cantidad otorgada por obtenerlas en &lt;strong&gt;Incursiones de Alianza&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Alliance Raid en ingles&lt;/em&gt;) ha sido aumentada de &lt;strong&gt;1 a 3&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;aumentado-de-las-armas-de-tokens-de-revellation&quot;&gt;Aumentado de las armas de tokens de Revellation&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Las &lt;strong&gt;armas&lt;/strong&gt; que obtenemos via &lt;strong&gt;tokens de Revellation&lt;/strong&gt; podrán ser a&lt;strong&gt;umentadas hasta nivel 530&lt;/strong&gt; con las &lt;strong&gt;3 monedas de las incursiones&lt;/strong&gt; de esta expansión, para ello:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Hablar con &lt;strong&gt;Fathard en Eulmore (X:10.1 Y:11.7)&lt;/strong&gt; y cambiar &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Manufactured Coin + Puppet’s Coin + Breach Coin por un Crypt Ester&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hablar con &lt;strong&gt;Shee-Tatch in Eulmore (X:10.3 Y:12.0)&lt;/strong&gt; y cambiar el &lt;strong&gt;arma de Revellation + Crypt Ester&lt;/strong&gt; por una arma &lt;strong&gt;Augmented Cryptlurker&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;jugador-contra-jugador&quot;&gt;Jugador contra jugador&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Comienza la &lt;strong&gt;temporada 20 de The Feast&lt;/strong&gt;, donde los mejores jugadores podrán obtener premios &lt;a href=&quot;https://sqex.to/q02Al&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;interesantes&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Los jugadores que han conseguido rango bronce o superior en la temporada anterior pueden obtener sus recompensas hablando con &lt;strong&gt;Feast Quartermaster&lt;/strong&gt; en &lt;em&gt;Wolves Den Pier (X:4.9 Y:5.7)&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hay multiples ajuste en las potencias de las habilidades en JcJ para ver el detalle revisar las notas &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/topics/detail/f2fcee891e2ed93dacdf6410b29cf1dbf7bedbcf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;oficiales&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/resumen-5-58/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/resumen-5-58/</guid>
        
        <category>parches</category>
        
        <category>ShB</category>
        
        <category>5.58</category>
        
        
        <category>parches</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
