<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gaceta Eorzea</title>
    <description>Artículos y guías de Final Fantasy XIV en Español.</description>
    <link>https://gaceta-eorzea.com/</link>
    <atom:link href="https://gaceta-eorzea.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 20 Nov 2021 16:21:15 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Nov 2021 16:21:15 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Guía de The Copied</title>
        <description>&lt;p&gt;Hoy os traemos una &lt;strong&gt;vídeo guía en Español&lt;/strong&gt; de la incursión de alianza de &lt;strong&gt;The Copied Factory&lt;/strong&gt;, la cual es la primera de la cadena de &lt;strong&gt;YoRHa: Dark Apocalypse&lt;/strong&gt; la cual fue introducida en &lt;strong&gt;Shadowbringers&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanto si sois &lt;strong&gt;nuevos jugadores&lt;/strong&gt; o queréis &lt;strong&gt;conocer mejor las mecánicas&lt;/strong&gt; de esta alianza esta guía os será de mucha utilidad para poder completar el contenido como &lt;strong&gt;Campeones de la Luz&lt;/strong&gt; que somos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No olvidéis de comentar el vídeo y &lt;strong&gt;subscribiros&lt;/strong&gt; al &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC6WMAsnnQXRP5pWG8dWwwnA&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;canal de Zex Krow&lt;/a&gt; si os ha gustado.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/obRkPCQi5E4?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 20 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/copied-factorry/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/copied-factorry/</guid>
        
        <category>guía</category>
        
        <category>encuentros</category>
        
        
        <category>encuentros</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Dark Night Media Tour</title>
        <description>&lt;p&gt;En la línea de lo que hemos visto con el Gunbreaker y a contraposición del Paladín y el Warrior, los cambios del &lt;strong&gt;Dark Knight&lt;/strong&gt; parecen estar más orientados a aumentar principalmente sus capacidades ofensivas. Una de las novedades que más llama la atención es la renovación de Salted Earth que en lugar de tener que seleccionar un área donde aplicarlo, ahora símplemente lo aplicaremos a nuestros pies, mientras que además recibimos un ataque especial que podremos realizar cuando estemos dentro del área de Salted Earth llamada &lt;strong&gt;Salt and Darkness&lt;/strong&gt; que será un ataque en área de potencia 500.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de que ahora cuando mantengamos el Darkside activo, tendremos acceso a una nueva habilidad llamada &lt;strong&gt;Shadowbringers&lt;/strong&gt; que también será un ataque en área de potencia 600, con un recast de 60 segundos y 2 cargas como máximo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a bufos defensivos se añade Oblation que será una mitigación al objetivo de un 10% con dos cargas máximas y un recast de 60 segundos. Así que como veis todo ese self healing del Warrior y del Paladín el dark knight no lo recibe y se queda en un perfil muy parecido quizás al del Gunbreaker. En éste vídeo analizamos el repertorio de habilidades del Dark Knight para Endwalker.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/aO7t6Y3YH0k?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/media-tour-drk/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/media-tour-drk/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>endwalker</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 19 Noviembre 2021</title>
        <description>&lt;p&gt;Una semana mas &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion211119/freport_199.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 199&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 199&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los &lt;strong&gt;80 puntos&lt;/strong&gt; de manera fácil y ganar los &lt;strong&gt;60,000 MGP&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;cabeza cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/6a2223838b8/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Chestnut Brown Dye&lt;/a&gt; el cual se lo podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=ee77bb48be9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt;  por 216 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;guantes cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/005a8c122b4/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Rolanberry Red Dye&lt;/a&gt; el cual se lo podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=ee77bb48be9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt;  por 216 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;cuello&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/9c3f5d981ca/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Leather Choker&lt;/a&gt; que podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/daca4a934fe/?item=9c3f5d981ca&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ilorie&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.4 Y:9.6)&lt;/strong&gt; en la categoría &lt;em&gt;Purchase Fieldcraft and Tradecraft Accessories&lt;/em&gt; por 88 gil.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion211119/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion211119/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>¡Lia nos la lía! 10 preguntas a Aurumis</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;10 preguntas a creadores de contenido es una serie de mini entrevistas en las que os iremos presentando un poquillo a varios creadores de contenido de la comunidad, no sólo de twitch o youtube sino de otros ámbitos también.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en 10 preguntas a creadores de contenido de FF14 tenemos a … &lt;strong&gt;Aurumis&lt;/strong&gt;!!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Soy Aurumis, aunque me conoce mucha gente como Tifa por mote mas cercano. En FFXIV llevo un miqo’te chico que se llama N’oah Vestalia. Servidor Moogle! :)&lt;br /&gt;
    Soy artista, si queréis podéis ver dibujos míos tanto en &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/aurumis/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Instagram&lt;/a&gt; como en &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Aurumis_&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
    Y mi &lt;a href=&quot;https://www.etsy.com/es/shop/Aurumis&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;tienda de merch e ilustraciones&lt;/a&gt;. próximamente llaveritos y otras cosas de ff14! (Ya están casi listos).
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Tendré que echarle luego un vistazo a esta tienda, ¡pero vamos allá con las preguntas!&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_aurumis/aurumis_art_1.jpg&quot; alt=&quot;Aurumis Art 1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Cuándo empezaste en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: No recuerdo exactamente cuando...en marzo o en mayo del 2020.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué fue lo que te atrajo de FFXIV y porqué te decantaste por él y no otros juegos del estilo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;:  Siempre quise jugar desde que salió, pero entre que no tenía buen pc y otras cosas no me puse a ello. Aunque participé en la beta de ps3.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Con qué job empezaste y por qué?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Mago Blanco, porque me gusta ser sanador en los juegos y porque me encantan en los FF.
  &lt;/div&gt;    
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Tienes algún gazapo o anécdota de novato en FFXIV que nos puedas contar? ¿Qué te hubiera gustado saber en aquel momento que sabes ahora?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Lo cierto es que no tuve ningún problema, pero recuerdo que para conseguir los cristales de los fates para la reliquia me dio dolores de cabeza porque no conseguía el oro y por lo tanto no conseguía nada cuando los grupos de gente mataban a todos los bichos antes que yo.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿A qué dedicas la mayor parte de tu tiempo en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: A socializar la verdad. Estuve un tiempo haciendo Savage, pero dejó de gustarme por muchas razones. Me gusta conseguir cosas del juego, housing y fotos. Y hacer glamoures. Pero hago de todo.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_aurumis/aurumis_art_2.jpg&quot; alt=&quot;Aurumis Art 2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Empezaste como Mago Blanco pero ¿qué job juegas ahora? ¿Sigue siendo el mismo? Y si no es así, ¿por qué decidiste cambiar de job?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Mago blanco sigue siendo mi main y el que juego más, aunque a veces uso el samurai o el dancer. No soy de subir clases asi que voy super lenta XD Aparte me encanta ser healer… Pero tengo muchas ganas de probar el sage!!

  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué esperas ver en el futuro en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;:  Ropa decente para los healers y más fanservice físico con personajes masculinos. Estoy un poco harta de que haya mil monstruos y bosses de mujeres en bikini.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Desde cuándo dibujas FFXIV y cuál fue la razón por la que comenzaste a hacerlo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Pues dibujo cosas del ff14 desde que empecé a jugar, pero llevo toda la vida. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué tipo de contenido podemos esperarnos en tu Twitter/Instagram?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: De todo la verdad. No me dedico solamente a FF14, pero ahora estoy haciendo merch para mi tienda de etsy :)
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_aurumis/aurumis_art_3.jpg&quot; alt=&quot;Aurumis Art 3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Y por último, pero no menos importante, ¿qué le dirías a alguien que está empezando el juego por primera vez?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Aurumis&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Que juegue como quiera, disfrute jugando a su manera, y no intente ser un pro gamer o ir a hacer savage si lo que le gusta es otra cosa. Y que tampoco dejen que el juego sea su vida, hay muchas cosas más ^^ FF14 solamente debe ser una parte más de ti, no algo que te esclavice a conseguirlo todo y jugar todo el día. ¡Y que están invitados a mi guild si quieren! XD
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Muchísimas gracias por haberte tomado el tiempo de responder nuestras preguntas Aurumis! No os olvidéis de darle like y suscribiros a su redes y nos vemos en la próxima entrega de Lia nos la lía &amp;lt;3&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_aurumis/lia_aurumis.jpg&quot; alt=&quot;Lia y Aurumis&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 17 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/lia_aurumis/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/lia_aurumis/</guid>
        
        <category>entrevistas</category>
        
        <category>creadores</category>
        
        <category>comunidad</category>
        
        
        <category>entrevistas</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Proyecto para Promocionar Free Company</title>
        <description>&lt;p&gt;Empezamos un &lt;strong&gt;nuevo proyecto en colaboración con&lt;/strong&gt; &lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/zarovich&quot;&gt;Zarovich&lt;/a&gt; donde vamos a poder disponer de un &lt;strong&gt;directorio actualizado de Free Company Hispanas&lt;/strong&gt;, el cual nos servirá para que cada una de ellas se pueda &lt;strong&gt;auto-promocionar&lt;/strong&gt; y para aquellos que quieran &lt;strong&gt;encontrar&lt;/strong&gt; una tengan mas &lt;strong&gt;información&lt;/strong&gt; sobre las mismas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este proyecto &lt;strong&gt;Zarovich&lt;/strong&gt; nos ira ofreciendo unos &lt;strong&gt;videos&lt;/strong&gt; donde las diversas &lt;strong&gt;Fee Company Hispanas se presentarán&lt;/strong&gt; a la comunidad, pero no os preocupeis sino disponeis de medios para crear el video, o no sabeis como hacerlo, Zarovich os presentara con la información que nos mandeis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para participara teneis que &lt;strong&gt;rellenar&lt;/strong&gt; vuestros datos en el &lt;a href=&quot;https://forms.gle/83z2pDiKRvHPKKxU6&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;siguiente formulario&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ultimo os dejamos un &lt;strong&gt;video donde se nos explica&lt;/strong&gt; todo al detalle.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/W7ksKL08n08?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/proyecto-free-company/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/proyecto-free-company/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Enciclopedia Eorzea: Los doce III</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Os traemos página a página la Enciclopedia de Eorzea traducida al Español.&lt;br /&gt;
Con cientos de páginas que detallan todo, desde la historia y las culturas de Eorzea hasta su geografía y sus habitantes, este tomo elaborado por expertos es un verdadero tesoro de información inestimable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La Enciclopedia de Eorzea ofrece una visión en profundidad de las ciudades-estado, las organizaciones y los personajes más importantes del reino, así como de sus diversas profesiones y sus principales practicantes. Los lectores también conocerán a los hombres bestia de Eorzea, sus culturas, costumbres y deidades, y obtendrán datos detallados sobre las innumerables criaturas del reino, desde las más tímidas hasta las más terroríficas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;los-doce-iii&quot;&gt;LOS DOCE III&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&quot;infiernos-y-cielos&quot;&gt;INFIERNOS Y CIELOS&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Cada dios y diosa de los Doce está asociado a uno de los seis elementos que controlan el mundo. Cuando las deidades consideraron que su trabajo en Eorzea había concluido, procedieron a crear el firmamento, lo que dio como resultado seis cielos alineados astralmente con cada uno de los seis elementos, y un séptimo cielo final para gobernarlos a todos. Sin embargo, un producto residual de estos cielos fueron seis infiernos con aspectos elementales similares, gobernados por un séptimo infierno que lo abarcaba todo. Los seis “cielos inferiores” están representados en el cielo por seis constelaciones, formaciones estelares que los astrólogos también perciben como puertas que, al abrirse, pueden permitir a una persona sintonizar con los cielos y manipular su éter. Estas constelaciones giran en torno a la estrella polar, que se considera la puerta del séptimo y último cielo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque algunas sectas del culto a los Doce tienen diferentes puntos de vista sobre el más allá, la mayoría cree que a los justos se les promete un lugar en los cielos, mientras que los pecadores están condenados a una eternidad de pruebas de castigo en los infiernos. Una creencia popularizada por un famoso teólogo y dramaturgo de la Sexta Era Astral afirma que tras la muerte de un hombre malvado, éste caerá a un infierno que corresponde a los pecados que cometió en vida. Una vez que haya sufrido una eternidad en pago por estos pecados, deberá recorrer los cinco “infiernos superiores” restantes y ser testigo de los pecados de sus hermanos, antes de llegar finalmente a la puerta del séptimo infierno, donde se pesará su corazón. Si está cargado de dolor y arrepentimiento por lo que ha hecho, será enviado al cielo. Pero si permanece ligero, será admitido en el séptimo infierno, donde sufrirá para siempre.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;el-infierno-y-el-cielo-de-fuego&quot;&gt;EL INFIERNO Y EL CIELO DE FUEGO&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;En el Cielo de Fuego se extiende una ciudad interminable construida por Nald’thal con ladrillos dorados cocidos al calor del sol de Azeyma. Aquí residen los justos y los equitativos, los honestos y los filántropos.&lt;br /&gt;
El Infierno del Fuego se formó cuando los escombros que quedaron tras la creación de su pesada contraparte fueron arrojados desde el firmamento al oscuro Foso y se les prendió fuego. Aquí arden los que juzgaron erróneamente a sus semejantes, los que engañaron a sus clientes y los que dieron y recibieron sobornos.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/10/fuego.jpg&quot; alt=&quot;Infierno y Cielo del fuego&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;el-infierno-y-el-cielo-del-agua&quot;&gt;EL INFIERNO Y EL CIELO DEL AGUA&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Para crear el río que recorre el Cielo del Agua, Nymeia fundió una estrella, a la que Thaliak añadió la esencia del conocimiento y luego la hizo brotar de su Jarra. Aquí residen los eruditos y los inventores, los maestros y los empresarios.&lt;br /&gt;
Desde el lecho del río celestial cayeron gotas abandonadas al Foso, donde se asentaron y estancaron, creando el Infierno del Agua. Aquí se ahogan los engañadores, los falsificadores, los montajistas y los falsos profetas.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/10/agua.jpg&quot; alt=&quot;Infierno y Cielo del agua&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;el-infierno-y-el-cielo-del-viento&quot;&gt;EL INFIERNO Y EL CIELO DEL VIENTO&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;En el Cielo del Viento se eleva una imponente cordillera en cuya cima Oschon contempla un mar interminable gobernado por Llymlaen. Aquí descansan exploradores y aventureros, montañeros, santos y aquellos que rescataron del peligro a las almas mencionadas.&lt;br /&gt;
Las ráfagas de viento procedentes de las alturas provocan terribles tempestades en el Foso, creando el Infierno del Viento. Aquí los bandidos de las montañas, los profanadores de la tierra y el mar, y los piratas sufren cuando el aire arranca la carne de los huesos y el alma de la carne.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/10/viento.jpg&quot; alt=&quot;Infierno y Cielo del viento&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;el-infierno-y-el-cielo-del-hielo&quot;&gt;EL INFIERNO Y EL CIELO DEL HIELO&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;En el centro de este cielo se eleva un elevado palacio de hielo, hielo hecho de rayos de luna congelados y tallado con la propia lanza de la Furia. Aquí residen los héroes épicos y los caballeros galantes, los benévolos y los fieles.&lt;br /&gt;
Desde el gélido palacio de Halone caen en picado carámbanos punzantes hacia el Foso, creando el Infierno de Hielo. Aquí sufren los cobardes, los desertores y los adúlteros.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/10/hielo.jpg&quot; alt=&quot;Infierno y Cielo del hielo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;el-infierno-y-el-cielo-del-rayo&quot;&gt;EL INFIERNO Y EL CIELO DEL RAYO&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;En el Cielo del Rayo, se encuentra una altísima torre de relojería construida por Byregot con metal forjado de un cometa y alimentada por los rayos y truenos de Rhalgr. Aquí descansan ingenieros y arquitectos, revolucionarios y conquistadores del mal.&lt;br /&gt;
Los fragmentos cargados de levin del cometa caen en picado hacia el Foso para formar el Infierno del Rayo, un lugar de condena para vándalos, villanos y belicistas.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/10/trueno.jpg&quot; alt=&quot;Infierno y Cielo del rayo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;el-infierno-y-el-cielo-de-la-tierra&quot;&gt;EL INFIERNO Y EL CIELO DE LA TIERRA&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Para crear el Cielo de la Tierra, Nophica plantó un único retoño que Althyk hizo madurar al instante doblando el propio tiempo. Bajo las ramas de este poderoso centinela se sientan agricultores y naturalistas, historiadores y arqueólogos.&lt;br /&gt;
Las hojas caídas del árbol y dejadas pudrir en el Foso son las que crean el Infierno de la Tierra. Aquí yacen enterrados ladrones y profanadores de la naturaleza, mentirosos y revisionistas.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/10/tierra.jpg&quot; alt=&quot;Infierno y Cielo de la tierra&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;em&gt;Traducción de la página 19 de la Enciclopedia de Eorzea por Lia Tales para Gaceta Eorzea.&lt;/em&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 15 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-10/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-10/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>enciclopedia</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Historia Completa de FFXIV – Parte 8: Réquiem</title>
        <description>&lt;p&gt;Tras los eventos ocurridos en “Stormblood”, Lyse, como líder de la resistencia se enfrenta a las dificultades de llevar Ala Mhigo hacia el futuro.
En esta parte conoceremos también a Asahi, el hermano de Yotsuyu, y su malévolo plan para recuperar a su hermana… o más bien para no dejar que su hermana revele los planes del imperio a nuestro grupo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, por motivos que desconocemos, a causa de una misteriosa voz que habla a los vástagos en su mente, los miembros del grupo comienzan a entrar en un estado de coma del que no podemos despertarles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el conflicto final con el Imperio, al guerrero de la Luz se le revela una terrible verdad, y es que sus compañeros han viajado (al menos sus mentes) a otro mundo, y que debemos viajar con ellos si queremos evitar la octava calamidad umbral en Hydaelyn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaos por el canal de YouTube para vídeos como este y muchos más.
Y no olvidéis visitar la maravillosa Gaceta Eorzea, donde podréis encontrar guías y artículos de prácticamente todo lo que queráis saber sobre el mundo de FFXIV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Guerreros de la luz, nos vemos en Eorzea!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/24q_7veLT_U?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 14 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/historia-8/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/historia-8/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>historia FFXIV</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Guía de Orbonne Monastery</title>
        <description>&lt;p&gt;Hoy os traemos una &lt;strong&gt;vídeo guía en Español&lt;/strong&gt; de la incursión de alianza de &lt;strong&gt;Orbonne Monastery&lt;/strong&gt;, la cual es la ultima de la cadena de &lt;strong&gt;Return to Ivalice&lt;/strong&gt; la cual fue introducida en &lt;strong&gt;Stormblood&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanto si sois &lt;strong&gt;nuevos jugadores&lt;/strong&gt; o queréis &lt;strong&gt;conocer mejor las mecánicas&lt;/strong&gt; de esta alianza esta guía os será de mucha utilidad para poder completar el contenido como &lt;strong&gt;Campeones de la Luz&lt;/strong&gt; que somos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No olvidéis de comentar el vídeo y &lt;strong&gt;subscribiros&lt;/strong&gt; al &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC6WMAsnnQXRP5pWG8dWwwnA&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;canal de Zex Krow&lt;/a&gt; si os ha gustado.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/9P52LTv3AYs?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 13 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/orbonne/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/orbonne/</guid>
        
        <category>guía</category>
        
        <category>encuentros</category>
        
        
        <category>encuentros</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 12 Noviembre 2021</title>
        <description>&lt;p&gt;Una semana mas &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion211112/freport_198.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 198&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 198&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los &lt;strong&gt;80 puntos&lt;/strong&gt; de manera fácil y ganar los &lt;strong&gt;60,000 MGP&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;cabeza cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/70849afadc9/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Orchard Brown Dye&lt;/a&gt; el cual se lo podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=ee77bb48be9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt;  por 40 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pecho&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/c4ed8ea9b72/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Stained Chef’s Apron &lt;/a&gt; el cual se lo podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/db6a7c44696/?item=c4ed8ea9b72&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Junkmonger&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Upper La Noscea (X:14.8 Y:24.2)&lt;/strong&gt;  por 1684 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;zapatos cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/70849afadc9/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Orchard Brown Dye&lt;/a&gt; el cual se lo podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=ee77bb48be9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt;  por 40 gil.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 12 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion211112/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion211112/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>¡Lia nos la lía! 10 preguntas a Svadac</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;10 preguntas a creadores de contenido es una serie de mini entrevistas en las que os iremos presentando un poquillo a varios creadores de contenido de la comunidad, no sólo de twitch o youtube sino de otros ámbitos también.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en 10 preguntas a creadores de contenido de FF14 tenemos a … &lt;strong&gt;Svadac&lt;/strong&gt;!!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Svadac&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: ¡Muchas gracias por la invitación, Lia! Yo soy Svadac, aunque podéis llamarme Sva para abreviar o “esva” para los que les cueste un poco más. Suelo hacer streamings de Final Fantasy XIV entre otras cosas, principalmente RPGs, action RPGs y plataformas. Podréis encontrarme en mi canal de &lt;a href=&quot;https://twitch.tv/svadac&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Twitch&lt;/a&gt; y desde hace un tiempo tengo también algunos proyectos medio funcionando, como mi página &lt;a href=&quot;https://svadac.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;web&lt;/a&gt; donde actualmente subo traducciones de los anuncios de eventos y comunicados de Yoshi_P, aunque con algunos planes más a futuro, estilo blog de noticias y guías de mis juegos favoritos.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Genial, pues ¡vamos allá!&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Cuándo empezaste en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Svadac&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Técnicamente, empecé durante las fases de prueba Alpha de A Realm Reborn. Tuve el privilegio de ser seleccionado y, aunque mi portátil no daba mucho de sí para tirar el juego, lo pude disfrutar a mínimos. Sin embargo, no fue hasta mediados de Stormblood que pude empezar a jugar de verdad después de un tiempo jugando la prueba gratuita hasta nivel 35, el máximo por aquella época.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué fue lo que te atrajo de FFXIV y porqué te decantaste por él y no otros juegos del estilo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Svadac&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;:  Lo primero que me llamó fue el nombre de la franquicia. Por aquella época, andaba viciando a los Dissidia en la PSP y metiéndome a conocer un poco mejor la franquicia. Cómo disfruté aquellos juegos…
La temática de los cristales y el medievo fantástico me atrajeron mucho a la franquicia, y también estaba empezando a salir del cascarón social dentro del mundo de los videojuegos, queriendo probar MMOs a diestro y siniestro, y fue entonces cuando me enteré del XI y del XIV, y me dieron mucha curiosidad.&lt;br /&gt;
Me dió rabia no poder participar de la 1.0 a pesar de lo mal que salió, ya que es una experiencia que difícilmente se podrá revivir, y en cuanto ví que estaban buscando testers para ARR me lancé de pleno y fue “amor a primer gameplay”. Me quedé con ganas de más, y tras los casi 6 años de espera desde que salió ARR hasta poder comprarlo, lo estoy disfrutando todo lo que no pude y más a la espera de Endwalker.

  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Con qué job empezaste y por qué?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Svadac&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Empecé de lancero/dragoon. Por aquella época era más de clases cuerpo a cuerpo, y me encantó la ambientación de Gridania. Normalmente habría optado por una clase más como el gladiador, pero me sobraba el escudo y no me atraía mucho la idea de tanquear en mi primer MMO por roles. Conforme fui subiendo de nivel y empecé con el dragoon, me enamoré de la clase.
  &lt;/div&gt;    
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Tienes algún gazapo o anécdota de novato en FFXIV que nos puedas contar? ¿Qué te hubiera gustado saber en aquel momento que sabes ahora?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Svadac&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Siempre he sido muy de indagar dentro del juego e investigar siete veces para qué sirve cada cosa, así que no he llegado a tener errores por no saber para qué sirve tal cosa o cómo hacer tal otra. Excepto por las mecánicas. Alguna que otra vez acabé corriendo como pollo sin cabeza buscando meterme en algún hueco con trágico resultado. Como aquella vez que descubrí que si te caías en Titan, no volvías, esa vez que me puse en la zona roja buscando estar lo más lejos posible al ver que todos se alejaban del centro… Cosas que pasan.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿A qué dedicas la mayor parte de tu tiempo en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Svadac&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Coleccionar cosas y subir de nivel a mis distintos personajes y todas las clases con el main. Una de las cosas que más me gusta coleccionar son las armas Zodiac, Anima, Eureka y Resistance, e incluso hice progresos con las Dragonsung de los crafters/gatherers. También algunas de las crafteds de raids y trials.&lt;br /&gt;
    Entre eso y perder el tiempo con mil cosas, en ese aspecto soy bastante veleta, y con tanto personaje más aún. Me dejo cosas a medias, empiezo con otras, luego retomo las que he ido dejando atrás… Al final no se me acaban las cosas para hacer sin llegar a terminar otras tantas. Luego empezaré a terminar cosas de golpe y será un ¿Y ahora qué? Pero por ahora, aún me queda diversión para rato.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Empezaste como Lancer pero ¿qué job juegas ahora? ¿Sigue siendo el mismo? Y si no es así, ¿por qué decidiste cambiar de job?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Svadac&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Actualmente juego White Mage, pero cuando llegue Endwalker tengo planes de rotar a Sage, y en general, el healer se ha convertido en mi rol principal. Sin embargo, no fue hasta prácticamente llegar a Shadowbringers que hice el cambio, siendo el DRG la primera clase que subí al 70 en Stormblood y de las primeras clases en llegar al 80 en Shadowbringers, junto con el Scholar.&lt;br /&gt;
    Hice la transición por la famosa “licencia para hacer cola instantánea”, pero me acabé enamorando del gameplay del Scholar y las cabriolas que hacía con los escudos. Luego probé el WHM y con él me quedé desde entonces. Aunque el precio a pagar fue caro, pues ya no me salen las cabriolas que hacía con el Scholar :’(
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué esperas ver en el futuro en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Svadac&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;:  A decir verdad, tengo sentimientos entremezclados de cara a Endwalker. Hay regiones que realmente llevaba tiempo queriendo visitar y conocer mejor, como Thavnair, de la que ya se hacía mención desde hace bastante tiempo. También hay regiones que me han llamado mucho la atención y de las que quiero saber más, como Labyrinthos.&lt;br /&gt;
    Aún así, no puedo evitar cierta preocupación por el futuro más a largo plazo de la historia del juego. Siendo que Endwalker marcará el final de un arco que algunos llevan recorriendo 8 años e incluso más, pienso un poco en los posibles rumbos que podría tomar la historia y difícilmente llego a visualizar que puedan aportar contenido suficiente como para significar una nueva expansión, ya sea en términos de cantidad de contenido o de calidad del mismo.&lt;br /&gt;
    Algo de lo que realmente tengo ganas es la llegada de nuevas clases, tanto limitadas como normales, algunas de ellas bastante rumoreadas como el Beast Tamer o el Apothecary, ya que podrían traer mecánicas muy interesantes si se plantean adecuadamente. Y también hablando en términos de clases, sería de agradecer empezar a sacar más combinaciones de jobs como el scholar y el summoner. Con Endwalker vamos a tener ya 19 clases, y esto empieza a suponer una ingente cantidad de tiempo y dedicación para los que nos gusta tener variedad de clases (por no decir todas).&lt;br /&gt;
    Tal vez los próximos jobs podrían ser variantes de roles distintos para clases ya existentes. Un espadachín DPS de estilo occidental como alternativa al paladín, el berserker como una variante DPS del warrior o del dark Knight, el Aethermage como variante tanque del Black Mage usando barreras de éter para protegerse o disolviendo su cuerpo para que las armas le atraviesen sin hacerle daño, una variante del ninja como tanque que deje clones recibiendo daño y más orientados a la evasión que a la defensa pura…
    Creo que hay muchas posibilidades con las que se podría experimentar, aunque se que probablemente no todas funcionen. Podrían incluso hacer uso de la función de roleplaying no sólo para meternos en el papel de otros personajes ya conocidos, sino también para experimentar con este tipo de cosas en alguna misión secundaria.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Desde cuándo stremeas FFXIV y cuál fue la razón por la que comenzaste a hacerlo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Svadac&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Llevaba haciendo streamings desde antes incluso de empezar con Final Fantasy XIV, aunque sólo hacía gameplays de juegos retro ya que no tenía dinero ni ordenador lo suficientemente potente como para algún juego moderno.&lt;br /&gt;
    Sin embargo, cuando pude comprar un ordenador nuevo y con las piezas que yo quería, empecé a jugar FFXIV. Al poco tiempo me decidí a dedicarle un día a la semana en mi horario de streamings, y desde entonces, siempre ha estado ahí, con etapas de mayor o menor   frecuencia, pero nunca lo he dejado de lado.&lt;br /&gt;
    He podido compartir momentos maravillosos, he ayudado a gente que se pasaba con sus dudas, he conocido y compartido tiempo con otros, y hasta ahora es de los juegos que más momentos de satisfacción me ha dado como streamer.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué tipo de contenido podemos esperarnos en tu canal de twitch?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Svadac&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Por lo general, aparte de Final Fantasy XIV también suelo jugar juegos de plataformas, RPGs y Action RPGs. Actualmente estoy terminando la trilogía remasterizada de Crash Bandicoot y pronto comenzaré con Crash 4.       También estoy jugando al Zelda Breath of the Wild, y en adelante tengo pensados juegos de franquicias como Persona, Final Fantasy.&lt;br /&gt;
  Aunque soy una persona reservada, siempre me ha gustado compartir mis experiencias con los demás. Luego, según que temas, también puedo llegar a estar horas hablando, y por lo general siempre intento ir comentando lo que voy haciendo. Siempre intento que las personas que pasan por mi canal se vayan con una sonrisa en la cara o que al menos hayan podido pasar un rato entretenido, así que no tengáis miedo de saludar si os pasáis por mi canal. ¡Siempre es una alegría ver caras nuevas o conocidas!
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Y por último, pero no menos importante, ¿qué le dirías a alguien que está empezando el juego por primera vez?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Svadac&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: ¡No te olvides de dar tu apoyo a la comunidad hispanohablante! Algunos aún estamos ilusionados de ver que el juego sea traducido al español, y últimamente se ha visto el hastag de #FFXIV como tendencia en España. Hay que seguir animando el cotarro hasta que se decidan por traducir el juego al español. Además, así saldremos ganando todos, ya que podrás aprender un montón del juego conociendo a la gente de la comunidad mientras que apoyas una causa común.&lt;br /&gt;
  Yo llevo usando desde hace bastante tiempo el hashtag #FFXIVESP siempre que comento alguna cosa sobre Final Fantasy XIV, y os invito a hacer lo mismo a ver si conseguimos hacer tendencia y que se decidan a dar el paso. La comunidad hispanohablante sigue creciendo cada vez más, y podemos lograr cosas maravillosas, la traducción al español sólo sería el primer paso (aunque está siendo más bien un paso intermedio).
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Muchísimas gracias por haberte tomado el tiempo de responder nuestras preguntas Svadac! No os olvidéis de darle like y suscribiros a su canal y nos vemos en la próxima entrega de Lia nos la lía &amp;lt;3&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_svadac/lia_svadac.jpg&quot; alt=&quot;Lia y Svadac&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 09 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/lia_svadac/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/lia_svadac/</guid>
        
        <category>entrevistas</category>
        
        <category>creadores</category>
        
        <category>comunidad</category>
        
        
        <category>entrevistas</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
