<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gaceta Eorzea</title>
    <description>Artículos y guías de Final Fantasy XIV en Español.</description>
    <link>https://gaceta-eorzea.com/</link>
    <atom:link href="https://gaceta-eorzea.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 09:41:13 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Oct 2021 09:41:13 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>¡Lia nos la lía! 10 preguntas a Kvan0tak</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;10 preguntas a creadores de contenido es una serie de mini entrevistas en las que os iremos presentando un poquillo a varios creadores de contenido de la comunidad, no sólo de twitch o youtube sino de otros ámbitos también.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en 10 preguntas a creadores de contenido de FF14 tenemos a … &lt;strong&gt;Kvan0tak&lt;/strong&gt;!!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Kvan0tak&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: ¡Muy buenas a todos, soy Kvan0tak y soy un pequeño creador de contenido que se centra en ayudar a la gente nueva y traer risas a la comunidad! Llevo 7 años jugando a FFXIV y de lejos es mi juego favorito en la categoría MMORPG, tenemos un gran mundo donde todos disfrutar y que mejor que con compañía y gente que nos haga más amena la aventura.&lt;br /&gt; 
    &lt;br /&gt;
    Actualmente he decidido dejar twitch de lado de forma “profesional” debido a que tengo otro trabajo, pero con el tiempo seguiré subiendo contenido a Youtube.&lt;br /&gt; 
    &lt;br /&gt;
    Me podeis encontrar en &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Kvan0tak&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/user/Kvan0tak&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;YouTube&lt;/a&gt; o &lt;a href=&quot;https://www.twitch.tv/kvan0tak&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Twitch&lt;/a&gt;.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Genial, pues ¡vamos allá!&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Cuándo empezaste en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Kvan0tak&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Empecé a jugar en Octubre de 2014, prácticamente cuando lanzaron los ninjas en el juego. Comencé jugando solo y sin amigos, explorando un nuevo juego ya que me había cansado de otro MMORPG. Descubrí un sitio donde había una comunidad maravillosa y podía disfrutar de una de mis sagas favoritas como es Final Fantasy, desde entonces mi opinión de que este es el mejor MMORPG no ha cambiado hasta día de hoy en 2021. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué fue lo que te atrajo de FFXIV y porqué te decantaste por él y no otros juegos del estilo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Kvan0tak&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Principalmente la estética y la banda sonora, ya había escuchado algunas OST antes de iniciar mi aventura, a parte las razas y el aspecto que tenían los hechizos hacían que me brillaran los ojos.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Con qué job empezaste y por qué?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Kvan0tak&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Empecé mi aventura como Lancer, me llamaba mucho la idea de una clase con lanza ya que no había disfrutado nada igual en otros juegos y que la utilizaran apropiadamente o de la manera tan espectacular que ofrecía FFXIV. ¡A quién no le gusta saltar como Kain Highwind!
  &lt;/div&gt;    
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Tienes algún gazapo o anécdota de novato en FFXIV que nos puedas contar? ¿Qué te hubiera gustado saber en aquel momento que sabes ahora?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Kvan0tak&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Las ventures no se borran, por favor. Ahora vivimos felices con las ventures guardadas en un menú a parte pero antes eran otra moneda más en el inventario, nunca supe para qué eran en su momento y cuando lo descubrí, creedme que los retainer me miraban con cara de “¿Crées que trabajo gratis?”&lt;br /&gt;
    &lt;br /&gt;
    Me encantaba hacer puenting en titan extreme. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿A qué dedicas la mayor parte de tu tiempo en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Kvan0tak&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Normalmente mi rutina es conectar a hacer las tribus que tengo pendientes de subir en mi segundo personaje, ruletas y algunas cosas mas. Ahora comienzo una static con amigos y entre ellos está el guapo de Aryn, seguro que os suena. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Empezaste como lancer pero ¿qué job juegas ahora? ¿Sigue siendo el mismo? Y si no es así, ¿por qué decidiste cambiar de job?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Kvan0tak&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Seguí jugando dragoon hasta Heavensward, cuando salió Stormblood me enamoré del samurai y fue la clase que se consolidó como mi main hasta día de hoy, pero me he ido adaptando a todas las clases y soy versátil, ahora mismo soy un Red Mage que tira veraises como una metralleta. Es una clase preciosa, tanto por sus armaduras, hechizos y lore. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué esperas ver en el futuro en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Kvan0tak&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Me encantaría ver muchas más clases, me encanta ver como adaptan clases de otros lanzamientos de la saga a FFXIV. Me gustaría ver los alquimistas o los magos del tiempo, sería maravilloso. Por otro lado, quiero ver de una vez como se desenlaza toda la historia con Zodiark y verle en un combate digno. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Desde cuándo creas contenido en FFXIV y cuál fue la razón por la que comenzaste a hacerlo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Kvan0tak&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Empecé a crear contenido en 2018, todo fue muy bien, creando una comunidad pequeñita con gente muy agradable, si que es verdad que ha sido de forma intermitente por que fui cambiando a otros  juegos y volvía al tiempo. La razón es por que me gusta que mis amigos y más gente vean lo que puedo ofrecerles y sobre todo ayudarles si tienen dudas, a parte de todas las risas.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué tipo de contenido podemos esperarnos en tus canales de Twitch y YouTube?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Kvan0tak&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Principalmente en twitch, el cual uso menos ahora, encontraréis streams relajados donde podréis preguntar dudas o solicitar ayuda, a parte de todo el cachondeo que podamos tener. En youtube tengo un estilo más cinematográfico donde hago vídeos tipo opening, noticias y alguna guía básica, siempre estoy abierto a recomendaciones de la comunidad para traer un vídeo que necesiten, siempre con un toque de humor. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Y por último, pero no menos importante, ¿qué le dirías a alguien que está empezando el juego por primera vez?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Kvan0tak&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Paciencia, el camino es largo pero tendrá su recompensa. FFXIV es un juego con un amplio contenido del que disfrutar, no dejes que opiniones de otra gente fastidien tu aventura o la condicionen. Gran parte de la comunidad estará dispuesta a ayudarte, no dudes en recurrir a ella.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Muchísimas gracias por haberte tomado el tiempo de responder nuestras preguntas Kvan0tak! No os olvidéis de darle like y suscribiros a su canal y nos vemos en la próxima entrega de Lia nos la lía &amp;lt;3&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_kvan/lia_kvan.jpg&quot; alt=&quot;Lia y TamAik&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/lia_kvan/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/lia_kvan/</guid>
        
        <category>entrevistas</category>
        
        <category>creadores</category>
        
        <category>comunidad</category>
        
        
        <category>entrevistas</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Enciclopedia Eorzea: Geografía II</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Os traemos página a página la Enciclopedia de Eorzea traducida al Español.&lt;br /&gt;
Con cientos de páginas que detallan todo, desde la historia y las culturas de Eorzea hasta su geografía y sus habitantes, este tomo elaborado por expertos es un verdadero tesoro de información inestimable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La Enciclopedia de Eorzea ofrece una visión en profundidad de las ciudades-estado, las organizaciones y los personajes más importantes del reino, así como de sus diversas profesiones y sus principales practicantes. Los lectores también conocerán a los hombres bestia de Eorzea, sus culturas, costumbres y deidades, y obtendrán datos detallados sobre las innumerables criaturas del reino, desde las más tímidas hasta las más terroríficas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;geografía-ii&quot;&gt;GEOGRAFÍA II&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;thavnair&quot;&gt;THAVNAIR&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Al sur de Ilsabard se encuentra un gran mar conocido como “El Exuberante”. La abundancia de vida marina, combinada con su ubicación central en relación con los Tres Grandes Continentes, ha hecho prosperar históricamente a las civilizaciones de las islas del Exuberante, incluso durante las calamitosas Eras Umbrales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La más destacada de esas civilizaciones sería la de Radz-at-Han, situada en Thavnair, la mayor masa de tierra del Exuberante. Una antigua ciudad-estado con una historia que se remonta a miles de años, Radz-at-Han es más conocida por ser la cuna de la alquimia moderna. Es interesante señalar que, a pesar de tener una presencia militar muy limitada en el exterior, la ciudad-estado ha conseguido forjar un tratado de no intervención con el Imperio Garleano, asegurando su independencia mientras naciones más poderosas caen a su alrededor, y como tal, Radz-at-Han sigue siendo un activo centro de comercio con Eorzea. Sin embargo, algunos han señalado que el tratado sólo se formó para que Garlemald pudiera obtener artículos de Eorzea a través de Thavnair, ya que el comercio oficial entre las regiones se congeló tras la fallida invasión del Imperio hace veinte años.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;meracydia&quot;&gt;MERACYDIA&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Muy al sur de los Tres Grandes Continentes, más allá de la línea ecuatorial, se encuentra la segunda de las tres masas terrestres de Hydaelyn, Medacydia. Hace cinco milenios, al final de la Tercera Era Astral, el Imperio Allagan, insatisfecho sólo con el control de Aldenard, Ilsabard y Othard, puso sus ojos en el sur y comenzó una invasión que terminaría con casi todo el continente convertido en un páramo. Aunque algunas zonas siguen siendo inhabitables incluso hoy en día, las que han sido repobladas permanecen recluidas y rara vez aceptan el contacto con las civilizaciones del hemisferio norte, atacando a menudo a cualquiera que se acerque, ya sea por mar o por aire. Por ello, se conoce muy poco de la región, incluso la información geográfica más básica.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/05/thavnair.jpg&quot; alt=&quot;Thavnair&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;el-vacío-del-norte&quot;&gt;EL VACÍO DEL NORTE&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Al otro lado de la Espina de Abalathia, la maltrecha costa de Farreach y más allá del Mar de Sangre se encuentra el Vacío del Norte, una vasta masa de agua casi totalmente vacía de islas, salvo por dos cadenas principales. La primera, y más septentrional, es un remoto archipiélago conocido como Aerslaent (“primera tierra”), patria de la tribu Lobos del Mar de los Roegadyn. Se dice que algunos de los primeros habitantes de Limsa Lominsa proceden de estas islas, y que llegaron a Vylbrand tras fracasar en sus intentos de asalto al sur del Mar de Rhotano. En el segundo grupo de islas, más al oeste, se encuentra la Vieja Sharlayan, la misma nación de la que vinieron colonos a principios de la Sexta Era Astral para formar una ciudad-estado satélite en el interior de Dravania.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;los-mares-del-sur&quot;&gt;LOS MARES DEL SUR&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Los mares del sur de Eorzea también están repletos de innumerables islotes.&lt;br /&gt;
A excepción de las ocasionales borrascas, la proximidad al ecuador de Hydaelyn bendice estas islas con un clima cálido y agradable. Es de estas islas de donde proceden los Lalafell, que utilizaron naves tipo catamarán, propias de su civilización, para viajar por las interminables aguas hasta los Grandes Continentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La interacción entre Eorzea y las islas del sur es notablemente abundante, y la mayor parte del comercio pasa por Limsa Lominsa y sus concurridos puertos. También está bien documentado que la arcánima, la escuela de la que se nutren los arcanistas, se originó en estas islas y fue traída a Vylbrand por los inmigrantes lalafell al reino.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;el-nuevo-mundo&quot;&gt;EL NUEVO MUNDO&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La última de las tres grandes masas de tierra de Hydaelyn se encuentra al oeste de Eorzea, más allá del ilimitado océano conocido como el Abismo Añil. A pesar de la escasez de antiguas epopeyas y tomos históricos que respaldan la existencia de estas tierras, hace tan sólo ochenta años se debatía si el lugar no era más que una mera exageración literaria,  hasta que un aventurero marítimo procedente de Limsa Lominsa, llamado Ketenramm el Azul, redescubrió la región al navegar hacia el oeste durante casi dos lunas seguidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketenramm y su tripulación no sólo descubrieron la masa de tierra, sino que también pasaron varias lunas explorando el interior, encontrando eventualmente a los habitantes de la extensa nación de Mamool Ja. Keteramm llegó a tener una audiencia con el líder supremo de la nación, al que presentó varios regalos de su hogar eorzeano. Estos raros obsequios impresionaron tanto al líder, que le regaló un enorme ídolo forjado en plata pura, así como permiso para vagar libremente por su nación durante su estancia. Ketenramm aprovechó esta oportunidad no sólo para cartografiar la tierra, sino también para recoger una miríada de tubérculos y semillas para llevarlos a Limsa Lominsa. Muchos de los alimentos básicos de la dieta eorzeana actual, como las calabazas ogro, los tomates rubí, los popotoes y las peras caimán, son trasplantes del Nuevo Mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque la distancia impide que haya mucha interacción moderna entre el Nuevo Mundo y Eorzea, en los últimos años ha habido una afluencia de mercenarios Mamool Ja que han viajado desde su tierra natal para sacar provecho de los disturbios en el este.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/05/nuevomundo.jpg&quot; alt=&quot;El Nuevo Mundo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;em&gt;Traducción de la página 13 de la Enciclopedia de Eorzea por Lia Tales para Gaceta Eorzea.&lt;/em&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-5/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-5/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>enciclopedia</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Historia Completa de FFXIV – Parte 4: Traición</title>
        <description>&lt;p&gt;Nos encontramos en la Séptima era umbral, una época que según los ciclos de calamidades de Hydaelyn debería ser una gran época de prosperidad y crecimiento.
Si…  claro que si.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el vídeo conoceremos toda la historia de los parches 2.1 a 2.5 y como se va desenvolviendo toda la trama que nos llevará hacia la primera expansión de FFXIV: Heavensward.
La amenaza de los Primal, los Ascianos y demás tramas políticas son los protagonistas en este vídeo que os hará revivir lo que sentimos en su día al jugar en estos parches.
¡No os lo podéis perder!
Y no olvidéis seguir a la Gaceta Eorzea en Twitter, ya que si no os perderéis éste y muchísimos otros artículos muy pero que muy interesantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Guerreros de la luz, nos vemos en Eorzea!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/mnoBvBVyJZI?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 10 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/historia-4/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/historia-4/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>historia FFXIV</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 8 Octubre 2021</title>
        <description>&lt;p&gt;Una semana mas &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion211010/freport_193.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 193&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 193&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los 80 puntos de manera fácil y ganar los 60,000 MGP:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pecho&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/4f2a74452b6/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Hempen Shepherd’s Tunic&lt;/a&gt; que podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/5c0bdbdc542/?item=791b438d0fe&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Domitien&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:9.8)&lt;/strong&gt; en la categoría &lt;em&gt;Purchase Purchase Diciple of War Gear &amp;gt; Purchase Gear (Lv. 0-19)&lt;/em&gt; por 162 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pies&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/791b438d0fe/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Leather Duckbills&lt;/a&gt;, que podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/5c0bdbdc542/?item=791b438d0fe&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Domitien&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:9.8)&lt;/strong&gt; en la categoria &lt;em&gt;Purchase Disciple of Magic Gear&lt;/em&gt; &amp;gt; Purchase Gear (Lv. 1-9) por 48 gil.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Por ultimo recordar que esta activo hasta el &lt;strong&gt;18 de Octubre&lt;/strong&gt; el &lt;a href=&quot;/evento-ffxv/&quot;&gt;evento del Final Fantasy XV&lt;/a&gt; con el que podéis conseguir el coche Regalia Type-G, el cual es para 4 jugadores, y os costara 200,000 MGP por lo cual hacer el fashion report es una manera fácil de conseguirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion210521/ffxivregalia.jpg&quot; alt=&quot;Regalia Type-G&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Regalia Type-G&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion211008/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion211008/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Relatos de la Calamidad: Su Majestad la Sultana y los 7 Lalafell</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;El reino quedó alterado para siempre tras la Calamidad y la devastación que provocó. A lo largo de cinco historias cortas, nuestros personajes principales volverán a visitar los acontecimientos que rodearon ese fatídico día, ofreciendo otro punto de vista de lo que la Calamidad arrebató de sus vidas y de muchos y más.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Traducción del relato &lt;a href=&quot;https://www.finalfantasyxiv.com/anniversary/eu/detail/memoir_2.html?rgn=jp&amp;amp;lng=ja&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;original&lt;/a&gt; publicado en la lodestone.&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;su-majestad-la-sultana-y-los-7-lalafell&quot;&gt;Su Majestad la Sultana y los 7 Lalafell&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nanamo observó desde su terraza privada cómo las Llamas Inmortales salían de Ul’dah. La hueste abandonó la ciudad por la Puerta de Thal, la salida que simboliza el paso al más allá, con la esperanza de engañar a la muerte en el campo de batalla. La multitud se había reunido para la ocasión, y sus bulliciosos vítores resonaban por todo el sultanato, pero Nanamo no los oía. Permaneció inmóvil ante la balaustrada mientras Raubahn ponía las espuelas a su corcel, y allí permaneció mucho tiempo después de que el polvo se hubiera asentado en la retaguardia. Se había preparado para ese momento, pero cuando finalmente llegó, descubrió que su valor la había abandonado. De repente, la realidad de su aislamiento era demasiado evidente, y el mero hecho de pensar en ello la hacía luchar por respirar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A medida que pasaban los días, el peso de la responsabilidad y la incertidumbre empezaban a hacerse notar. Las noches de Nanamo eran insomnes. Ni siquiera sus platos favoritos pasaban por su garganta, y sus redondas mejillas de Lalafel adquirieron un aspecto hueco. Sin duda, a pesar de las mejores atenciones de sus damas de compañía, su salud empezó a fallar. Se convirtió en un fantasma de sí misma, y sus deberes quedaron desatendidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada vez que se presentaba una dificultad, pensaba inevitablemente: “&lt;em&gt;Si tan sólo Raubahn estuviera aquí&lt;/em&gt;”, maldiciendo su propia debilidad, incluso mientras el pensamiento tomaba forma. Sabía muy bien que, como General de las Llamas Inmortales, el lugar de Raubahn estaba en los Llanos de Carteneau. Era su deber liderar a sus hombres en la batalla contra la VII Legión Imperial. &lt;em&gt;Pronto cumpliré dieciséis veranos. No puedo depender de otros para siempre. Tarde o temprano, debo valerme por mí misma. Sólo espero tener la fuerza para ello…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/relatos/calamidad-4/2_ss_1.jpg&quot; alt=&quot;Nanamo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra comida llegó y se fue sin tocar. Al salir del comedor, Nanamo miró con arrepentimiento a la sombra silenciosa que era Pipin Tarupin, hijo adoptivo de Raubahn y oficial de las Llamas Inmortales. El joven y serio soldado permanecía a su lado a instancias de su padre, encargado de su cuidado en ausencia del General. Pipin nunca lo admitiría, por muy obediente que fuera, pero Nanamo sabía que preferiría estar luchando junto a sus camaradas en Carteneau. No podía evitar sentirse responsable por negarle su deseo, ¿y para qué? Aunque Pipin era el hijo de su padre, estaba claro para ambos que era el padre lo que ella necesitaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y así, los días se alargaron, cada uno de ellos desvaneciéndose en el siguiente, hasta que por fin llegó la hora de la verdad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;em&gt;¡Noticias de Mor Dhona, Su Excelencia! ¡La batalla ha comenzado!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nanamo estaba en las Cámaras Fragantes, celebrando una audiencia privada con Thancred, del Círculo del Conocimiento, cuando Pipin irrumpió con las noticias. Un débil “ya veo” fue todo lo que pudo responder. Mientras Pipin se esforzaba por ocultar su decepción ante esta tibia expresión, Thancred se apresuró a dar a conocer sus sentimientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;em&gt;Vaya vaya, eso es un problema, Alteza, no me van a servir de mucho esos ánimos. Aún tenéis un papel que cumplir&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde que aceptó servir como consejero del sultanato, el autoproclamado bardo se había acomodado en la corte, volviéndose cada vez más irreverente en el proceso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;em&gt;¡¿Y qué pretendes que haga una marioneta sin poder como yo?!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gritó Nanamo mientras descargaba su ira sobre él. Pero a Thancred no pareció importarle demasiado los gritos de la joven Lalafel y continuó:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;em&gt;Bueno, ¡si tenéis tanta energía entonces no habrá problema!&lt;br /&gt;
Su Alteza, necesito que os dirijáis al osario de Arrzaneth y que recéis ante la piedra del dios Thal para que los doce desciendan y así poder salvar a Eorzea.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿&lt;em&gt;Rezar&lt;/em&gt;? pensó ella. Incluso mientras hablaban, Dalamud se acercaba. Según el Arconte Louisoix, sólo con el poder de los Doce podrían devolver la luna menor a los cielos y anticiparse a la llegada de la Séptima Era Umbral. Y sólo mediante las oraciones de los fieles se podía convocar ese poder. Los soldados de la Alianza Eorzeana, Raubahn entre ellos, luchaban ahora en Carteneau para permitir que el ritual de invocación se desarrollara sin obstáculos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thancred continuó, y su voz adquirió un tono más suave.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;em&gt;Aunque seáis una “marioneta sin poder”, el deseo de proteger a vuestro pueblo… de proteger a esa persona que es tan importante para vos… esos fuertes deseos serán precisamente vuestra fuerza para llamar a los dioses. Así que, su Majestad, ¿estáis preparada?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasó un momento en silencio. Si rezar era todo lo que podía hacer, entonces lo haría con todo su corazón. Compuesta una vez más, asintió, se levantó de su asiento y salió corriendo hacia el osario de Arrzaneth, con Pipin detrás de ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;em&gt;Vaya vaya, qué reina tan problemática&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al llegar al templo, Pipin ayudó a Nanamo a arrodillarse y montó guardia mientras ella rezaba. En el otro extremo de la ciudad, en el sacrario de Milvaneth, Thancred estaba haciendo lo mismo, ella lo sabía. &lt;em&gt;Oh, dioses de mis antepasados, libradnos de la destrucción. Oh, dioses de mis antepasados, devolvedme a Raubahn sano y salvo&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/relatos/calamidad-4/2_ss_2.jpg&quot; alt=&quot;Nanamo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A las pocas horas de su vigilia, estalló el caos. El osario se agitó violentamente, como si fuera golpeado por el puño de un gigante, lo que hizo que Pipin se acercara mientras la mampostería caía a su alrededor. Los gritos de terror llenaron sus oídos, pero Nanamo no se dejó llevar por el pánico. Desafiando el tumulto que la rodeaba, rezó con todo su ser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su determinación pronto se vio recompensada. El zócalo de piedra que llevaba la marca del Comerciante del Crepúsculo comenzó a brillar. Instantes después, un pilar de luz brotó de su superficie, envolviendo la imagen de Thal que estaba sobre él e iluminando todos los rincones de la sala. En ese instante, Nanamo sintió la presencia del ser divino. Incluso mientras disfrutaba de la sensación, una voz familiar resonó en su mente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;em&gt;Que Eorzea renazca de nuevo…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Louisoix, pensó, y no supo más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nanamo se despertó y se encontró tumbada en el suelo de piedra lisa del osario. Las pisadas sonaban a su alrededor. Por el rabillo del ojo, vio que Pipin intentaba levantarse a duras penas, aparentemente luchando por deshacerse del mismo letargo que se apoderaba de ella. Durante un tiempo permaneció quieta, contentándose con mirar el zócalo de piedra. Su luz divina se había desvanecido, observó vagamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un grito agudo la sacó de su ensueño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;em&gt;¡Disturbios en la Avenida Sapphire! ¡Lo están saqueando todo y se dirigen hacia aquí!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La consternación se apoderó del rostro de Pipin, como si de repente hubiera recordado su papel principal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;em&gt;¡Alteza, no podemos quedarnos aquí! ¡Volvamos al palacio de inmediato!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La respuesta surgió en sus labios de forma espontánea, con una rapidez que la sorprendió incluso a ella misma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;em&gt;¡No me esconderé mientras mi pueblo sufre!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poniéndose en pie, observó su entorno. Figuras ataviadas con túnicas iban de un lado a otro, llevando preciosos tomos y artefactos, presumiblemente a un lugar seguro. En el centro del bullicio, una figura pequeña pero dominante daba órdenes. Nanamo lo reconoció como Mumuepo, Sumo Sacerdote de la Orden de Nald’thal y Maestro del Gremio de Taumaturgos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;em&gt;¡No podemos permitir que los alborotadores profanen el osario! ¡Incinerad a cualquier tonto que se acerque!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas palabras hicieron hervir la sangre de Nanamo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;em&gt;¡¿Incinerar a la gente?! ¡¿Y te llamas a ti mismo un hombre de la iglesia?!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Controlando su furia, se dirigió a todos los presentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;em&gt;¡Es el deber de un rey proteger a su pueblo! Nuestros ciudadanos están siendo presos del miedo. Sólo necesitan una voz que les devuelva la cordura. ¿Quién de vosotros me ayudará?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pipin se adelantó, como Nanamo sabía que haría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;em&gt;Aunque no soy más que un pobre sustituto de mi padre, sólo vivo para servirle, mi Sultana. Haga uso de mi como considere oportuno&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, sólo siguieron el ejemplo del joven caballero Papashan, de la guardia personal de la Sultana, seguido de cinco taumaturgos del gremio, todos Lalafell y hermanos además. Ningún otro respondió a la llamada de la joven reina. Sólo siete, se lamentó al hacer un balance de sus voluntarios. &lt;em&gt;Pero serán suficientes. Deben serlo&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con los dientes apretados, Nanamo salió a las calles afectadas de Ul’dah. Por voluntad propia, su apresurada escolta formó un anillo protector a su alrededor, y juntos atravesaron el humo y los escombros. Mirara donde mirara, sus ojos se encontraban con verdaderas carnicerías. Una niña lloraba sobre el cuerpo calcinado de su madre. Un hombre yacía gimiendo, con las piernas aplastadas bajo una tonelada de piedras. La situación de estos hombres y mujeres le estrujó el corazón, pero no podía detenerse ante ellos. Primero tenía que aplacar el malestar, si no, no habría calma en las calles. &lt;em&gt;Volveré a por todos vosotros. Lo prometo&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando la banda de Nanamo llegó a la Avenida Esmeralda, la turba de alborotadores se hizo presente. Tiendas y casas habían sido saqueadas a su paso, y sus ocupantes huían para salvar sus vidas. Impertérrita, Nanamo siguió adelante hasta llegar al alcance de la chusma que avanzaba, donde se detuvo, respiró hondo y se puso a trabajar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;em&gt;¡Papashan! Debo tener su atención&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asintiendo, el anciano paladín produjo un destello cegador (Flash) que hizo tambalearse a algunos de los alborotadores. Muchos, sin embargo, continuaron su alboroto, ajenos a ello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;em&gt;¡Taumaturgos! ¡Iluminad el cielo!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al unísono, los cinco hermanos Lalafel soltaron una andanada de hechizos sobre sus cabezas. El más impresionante fue la conflagración desatada por el hermano del rostro vendado. Los alborotadores que no se habían dado cuenta antes, lo hicieron ahora. Satisfecha, Nanamo se volvió hacia Pipin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;em&gt;¡Pipin! ¡Eleva a tu Sultana!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El joven Lalafell subió a Nanamo sobre sus hombros, y ella con una voz retumbante que desmentía su tamaño, se dirigió a la chusma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;em&gt;¡Pueblo de Ul’da escuchadme! ¡Escuchadme gente de las arenas!&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;El reino se encuentra al borde de la Séptima Era Umbral. Pero mientras vivamos, no debemos olvidar nuestra compasión. Ahora no es el momento de quitarle a tu prójimo, sino de ofrecerle una mano de socorro. El ejército de las Llamas Inmortales que vosotros mismos despedistéis…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Raubahn y los valientes hombres y mujeres que forman nuestras filas están ahora mismo arriesgando sus vidas para que nosotros podamos seguir con las nuestras. ¿Y queréis que vuelvan a una Ul’dah destrozada? Os pido que seáis fuertes. No os dejéis llevar por el miedo y la desesperación. Si unimos nuestras manos por una causa común, no hay dificultad que no podamos superar. Confiad en vuestra Sultana, ¡juntos curaremos las heridas de Ul’dah y veremos una nueva Eorzea renacida!&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al escuchar estas sentidas palabras de su sultana, la locura comenzó a desvanecerse de los ojos de los alborotadores para ser reemplazada por el brillo de la razón. Poco después, una apariencia de orden volvió a la ciudad, y los esfuerzos de ayuda organizados comenzaron en serio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos días después, los restos de las Llamas Inmortales regresaron a Ul’dah, entrando en la ciudad por la Puerta de Nald, que lleva el nombre del Dios que gobierna la vida. Por muy heridos y cansados que estuvieran los soldados, aún tenían hogares a los que regresar. En medio de la reconstrucción, Nanamo emitió un decreto por el que se despojaba a Mumuepo de todos los títulos oficiales y los privilegios que ello le aportaba. Aunque tal acto estaba más allá de su autoridad, fue posible gracias a una hábil maniobra por parte de Pipin. Se encontraron pruebas de una corrupción desenfrenada, con el sumo sacerdote en medio, y su orden no tuvo más remedio que acatar la voluntad de la sultana. En lugar del encarcelado Mumuepo, los cinco hermanos Lalafel fueron nombrados maestros conjuntos del Gremio de Taumaturgos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los meses y años que siguieron, Nanamo volvería a recordar a menudo los acontecimientos de aquel fatídico día. Ciertamente, en aquella época, solían ridiculizarla refiriéndose a ella como una marioneta mágica (Mammet) que decoraba el trono, pero estaba orgullosa de haber podido cumplir con sus deberes como reina de Ul’dah. Y por ello estaba segura de que también podría cumplir su último deber como Sultana.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/relatos/calamidad-4/cuadro.png&quot; alt=&quot;Nanamo y los 7 lalafell&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/calamidad-4/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/calamidad-4/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>relatos</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Hydaelyn y Zodiak: alrededor de Eorzea. Parte 4</title>
        <description>&lt;p&gt;En la próxima expansión &lt;strong&gt;Endwalker&lt;/strong&gt; veremos el desenlace del arco argumental de &lt;strong&gt;Hydaelyn&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Zodiak&lt;/strong&gt; y como homenaje hemos decidido hacer una visita a distintos puntos de &lt;strong&gt;Eorzea&lt;/strong&gt; y mostrar como se ven ante la &lt;em&gt;Luz&lt;/em&gt; y la &lt;em&gt;Oscuridad&lt;/em&gt;. En esta tercera entrega vamos a visitar algunas de las zonas de &lt;strong&gt;Stormblood&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Si queréis podéis ver la &lt;strong&gt;entregas anterior&lt;/strong&gt; de &lt;a href=&quot;/hydaelyn-zodiak-3/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Heavensward&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;/hydaelyn-zodiak-2/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;A Realm Reborn&lt;/a&gt;. y &lt;a href=&quot;/hydaelyn-zodiak-1/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Asentamientos&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Podéis cambiar entre las imágenes arrastrando el marcador que tienen en el centro.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;azim-steppe&quot;&gt;Azim Steppe&lt;/h3&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-4/azim_steppe/azim_d.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-4/azim_steppe/azim_n.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;h3 id=&quot;ruby-sea&quot;&gt;Ruby Sea&lt;/h3&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-4/ruby_sea/ruby_d.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-4/ruby_sea/ruby_n.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;h3 id=&quot;the-fringes&quot;&gt;The Fringes&lt;/h3&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-4/the_fringes/fringes_d.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-4/the_fringes/fringes_n.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;h3 id=&quot;the-lochs&quot;&gt;The Lochs&lt;/h3&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-4/the_lochs/the_lochs_d.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-4/the_lochs/the_lochs_n.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;h3 id=&quot;yanxia&quot;&gt;Yanxia&lt;/h3&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-4/yanxia/yanxia_d.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-4/yanxia/yanxia_n.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/hydaelyn-zodiak-4/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/hydaelyn-zodiak-4/</guid>
        
        <category>imágenes</category>
        
        <category>multimedia</category>
        
        
        <category>multimedia</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>¡Lia nos la lía! 10 preguntas a TamAik</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;10 preguntas a creadores de contenido es una serie de mini entrevistas en las que os iremos presentando un poquillo a varios creadores de contenido de la comunidad, no sólo de twitch o youtube sino de otros ámbitos también.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en 10 preguntas a creadores de contenido de FF14 tenemos a … &lt;strong&gt;TamAik&lt;/strong&gt;!!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Tama&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Muy buenas Lia y saludos a todos los lectores! Me presento, soy &lt;a href=&quot;https://twitter.com/tamaik_tama&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Tama&lt;/a&gt;, tengo 31 años y soy de México. Soy creador de contenido principalmente de FFXIV enfocado en ayudar a los nuevos jugadores y crear comunidad latina, y de habla hispana en general, alrededor de este hermoso juego :”3  Pueden pasar a saludarme en mi canal de &lt;a href=&quot;https://twitch.tv/tamaik&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Twitch&lt;/a&gt; o checar mis guías en &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/c/TamAikFFXIVenEspañol&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;YouTube&lt;/a&gt; si es que apenas van comenzando el juego.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Genial, pues ¡vamos allá!&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Cuándo empezaste en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Tama&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Pues no recuerdo bien si fue en el 2014 ó 2015 pero fue por esos años en un PS3 cuando aún existía la barrita de TP xD y aunque lo abandoné por unos 2 años por temas te trabajo, ahora lo estamos retomando.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué fue lo que te atrajo de FFXIV y porqué te decantaste por él y no otros juegos del estilo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Tama&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: He de ser sincero Lia, FFXIV ha sido mi primer y único MMO pero desde el primero momento me enamoré de él. Acababa de terminar de ver SAO y como realmente nunca he encajado con la gente IRL, el hecho de poder “vivir” aventuras en un mundo virtual tan vivo fue…wooooow! Desde el primer día que lo jugué con mi mejor amigo, Saik, me hice adicto al juego xD 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Con qué job empezaste y por qué?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Tama&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Mi primer job fue archer :3 ya que mi mejor amigo me recomendó ser un dps de apoyo por ser mi primer mmorpg y no estar familiarizado con la responsabilidad y habilidad de ser tanque o healer y como amo los arcos…puuuf! Tamita Bardo! 
  &lt;/div&gt;    
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Tienes algún gazapo o anécdota de novato en FFXIV que nos puedas contar? ¿Qué te hubiera gustado saber en aquel momento que sabes ahora?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Tama&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Hmmm…anécdota de novato…creo que la mejor fue cuando cambié de ser dps a healer xD Mi amigo era conjurer y como yo aún no entendía bien las mecánicas del juego a veces le reclamaba por no curarme y pues moría jajajaja. Él me decía que ser healer de un dps que se mueve como loco no era fácil =_= ahora siendo yo el healer lo entiendo ñ_ñ” j ojo. Y ahora yo lo regaño cuando se queda fuera mi alcance jajaja.&lt;br /&gt;
    &lt;br /&gt;
    Y algo que me hubiera gustado saber…hmmmm…creo que lo que más ha cambiado mi destreza en el juego y muchos me preguntan en mis directos es el acomodar de forma óptima las hotbar cuando juegas con control y tener todo más a la mano, eso hubiera sido bueno saberlo hace años xD.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿A qué dedicas la mayor parte de tu tiempo en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Tama&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;:  Pues dado que prácticamente no juego fuera de los streams, la mayor parte del tiempo estando ingame lo dedico a ayudar a los miembros de mi comunidad. Ya sea a resolver dudas, dando consejos, ayudarlos con ruletas o alguna run en específico.&lt;br /&gt;
    Realmente no soy un gamer hardcore así que me la llevo super tranquila. Imagínate, son nivel 80 y apenas vamos empezando Stormblood xD Soy mas de perder el tiempo platicando con la gente mientas hago crafting y gathering.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Empezaste como archer pero ¿qué job juegas ahora? ¿Sigue siendo el mismo? Y si no es así, ¿por qué decidiste cambiar de job?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Tama&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Sabes? Es curioso. Comencé como archer por “miedo” a tener un rol más importante en la party, pero terminé enamorado del White Mage &amp;lt;3 Después de esa anécdota que te comenté decidí probar ser healer y me encantó ese estrés bonito de tener que medir el timing exacto para mantener viva a tu party y aun así seguir atacando…Amo ser healer! :3 Aunque gracias a ese estrés perdí todo mi cabello jajajaja pero soy inmensamente feliz siendo Mago Blanco y actualmente es mi main (y prácticamente única clase xD)
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué esperas ver en el futuro en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Tama&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Creo que fuera de lo típico de ver mas contenido en cuanto a la historia, dungeons y jefes, me encantaría tener una experiencia en VR!!! No creo que pase, verdad?! Pero soñar no cuesta nada xD Ah! Y más clases de craftring/gathering! :3
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Desde cuándo stremeas FFXIV y cuál fue la razón por la que comenzaste a hacerlo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Tama&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: No tengo mucho realmente como creador de contenido. Comencé a hacer streaming a inicios del 2020 pero enfocado a FFXIV yo creo que tengo poco mas de 6 meses que mas o menos fue cuando subí mi primera guía a mi canal de YouTube. Y referente a la razón pues, tanto en Twitch como en YouTube comencé con contenido de variedad, pero un día mi mejor amigo me dijo que si tenía tantas ganas de retomar el juego que tanto amaba, él me pagaba la suscripción y puufff! No me tuvo que decir dos veces jajaja Así que dejé mi personaje de Odín, me creé una nueva Tama miqo’te en Lamia y lo demás es historia :”3
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué tipo de contenido podemos esperarnos en tus canales de Twitch y YouTube?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Tama&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Pues, si bien mi canal de YouTube lo volví especializado en guías de diferente tipo para principiantes en FFXIV y ayudar a la comunidad de habla hispana, mi canal de Twitch sigue siendo de variedad. Obviamente la temática y el juego principal es y será FFXIV pero suelo hacer metas de canal para ver qué juego quiere mi comunidad que suba a la par. De hecho en estos momentos tenemos The Witcher 3 como juego secundario. Aun así, no importa qué estemos jugando o haciendo, siempre trato de dar respuesta a los nuevos jugadores que llegan preguntando cosas de FFXIV y hemos procurado mantener una comunidad sana ante todo :”3
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Y por último, pero no menos importante, ¿qué le dirías a alguien que está empezando el juego por primera vez?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Tama&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Que se den la oportunidad de disfrutar el juego! Que si no tienen todavía bien definido si puede valer la pena o no comprar el juego y además pagar la mensualidad, denle pie a la free trial, de verdad que no se va a arrepentir! Pierdan el miedo a preguntarnos cómo hacer tal cosa, créanme que la mayoría de los jugadores somos amables con los nuevos y siempre tratamos de ayudar :3&lt;br /&gt;
  &lt;br /&gt;
  Disfruten el juego a pesar de los wipes, tomen awita, coman frutas y verduras y no olviden alimentar a sus chocobos! xD
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Muchísimas gracias por haberte tomado el tiempo de responder nuestras preguntas TamAik! No os olvidéis de darle like y suscribiros a su canal y nos vemos en la próxima entrega de Lia nos la lía &amp;lt;3&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_tamaik/lia_tamaik.jpg&quot; alt=&quot;Lia y TamAik&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/lia_tamaik/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/lia_tamaik/</guid>
        
        <category>entrevistas</category>
        
        <category>creadores</category>
        
        <category>comunidad</category>
        
        
        <category>entrevistas</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Enciclopedia Eorzea: Geografía I</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Os traemos página a página la Enciclopedia de Eorzea traducida al Español.&lt;br /&gt;
Con cientos de páginas que detallan todo, desde la historia y las culturas de Eorzea hasta su geografía y sus habitantes, este tomo elaborado por expertos es un verdadero tesoro de información inestimable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La Enciclopedia de Eorzea ofrece una visión en profundidad de las ciudades-estado, las organizaciones y los personajes más importantes del reino, así como de sus diversas profesiones y sus principales practicantes. Los lectores también conocerán a los hombres bestia de Eorzea, sus culturas, costumbres y deidades, y obtendrán datos detallados sobre las innumerables criaturas del reino, desde las más tímidas hasta las más terroríficas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;geografía-i&quot;&gt;GEOGRAFÍA I&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Existen tres masas de tierra principales en Hydaelyn, siendo la mayor la que contiene los tres grandes continentes, Aldenard, Ilsabard y Othard. La siguiente sección trata sobre la ubicación, la geografía y el clima de estas zonas.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;los-tres-grandes-continentes&quot;&gt;LOS TRES GRANDES CONTINENTES&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Situados en el hemisferio norte de Hydaelyn y extendiéndose desde la región polar, casi hasta el ecuador, los Tres Grandes Continentes consisten en Aldenard en el oeste, Ilsabard en el norte y el centro, y Othard en el este. La distancia es tan grande, que incluso los barcos mercantes más rápidos, llevados por vientos favorables, necesitan al menos quince días para hacer el viaje desde la Vieja Sharlayan hasta Vylbrand, y otras dos lunas para viajar desde allí hasta Doma. Los folclores regionales dicen que Aldenard, Othard e Ilsabard fueron una vez hermanos cuyos corazones estaban tan llenos de amor el uno por el otro que permanecieron inseparables durante incontables eones. Un día, sin embargo, los hermanos Othard e Ilsabard empezaron a tener celos de Aldenard porque, a pesar de ser el más joven, fue bendecido con las tierras más ricas. En un violento arrebato de ira, ambos se apartaron de su hermano más joven hasta llegar al punto en el que se encuentran hoy, con la mano extendida de Aldenard aferrándose a la cola del abrigo de Ilsabard en un último esfuerzo por traerlo de vuelta.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;aldenard&quot;&gt;ALDENARD&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;El más occidental de los Tres Grandes Continentes, Aldenard se agrupa comúnmente con Vylbrand, los Cieldalaes, y otras innumerables islas pequeñas para formar el reino conocido como Eorzea. En comparación con otras regiones de Hydaelyn, se cree que Eorzea alberga una concentración mucho mayor de éter ambiental, lo que la hace muy adecuada para mantener un sistema ecológico próspero. Atraída por la tierra fértil y la abundante fauna, la humanidad ha estado presente en Eorzea durante mucho tiempo, y es de aquí donde han surgido muchas de las mayores civilizaciones de la historia. Sin embargo, esta abundancia también ha dado lugar a conflictos, y las guerras por el control del reino han visto caer a muchas de esas mismas civilizaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actualmente, Eorzea está gobernada por cuatro ciudades-estado independientes: Gridania, que gobierna los bosques interiores del Sudario Negro; el sultanato de Ul’dah, que gobierna los desiertos del sur de Thanaland; la Santa Sede de Ishgard, que gobierna las tierras altas del norte de Coerthas; y Limsa Lominsa, que gobierna La Noscea en la isla suroccidental de Vylbrand, así como sus mares vecinos. Hace poco más de dos décadas, había un par de ciudades-estado adicionales que compartían Eorzea con las cuatro mencionadas: Sharlayan y Ala Mhigo. La primera, sin embargo, fue abandonada por sus habitantes por miedo cuando el Imperio Garleano invadió Aldenard desde el norte y ocupó Ala Mhigo.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/04/aldenard.jpg&quot; alt=&quot;Aldenard&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;ilsabard&quot;&gt;ILSABARD&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Situado entre Aldenard y Othard, el continente de Ilsabard se caracteriza por sus temperaturas extremas y su clima imprevisible. Los territorios del norte situados más allá de la cordillera central que divide Ilsabard suelen considerarse como algunos de los entornos más duros de Hydaelyn, con varias comunidades costeras obligadas a soportar implacables tormentas en verano y mares helados en invierno. Esto ha impedido en última instancia el avance de la civilización, obligando a la gente a agotar sus recursos para simplemente sobrevivir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, hace cincuenta años, la civilización de Ilsabard dio un salto significativo cuando, a través de la ciencia y el ingenio, la pequeña nación norteña de Garlemald inició un levantamiento que acabaría cambiando toda la faz de los Tres Grandes Continentes: la Revolución Magitek. Tras derrocar rápidamente a varias naciones cercanas, los garleanos, ahora convertidos en un imperio,pusieron sus miras en climas más cálidos y condujeron a sus ejércitos a través de las montañas y hacia el sur de Ilsabard, una zona conocida por los eorzeanos como el Cercano Oriente, y procedieron a conquistar todo lo que encontraban a su paso hasta anexionar y absorber casi la totalidad del continente.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;othard&quot;&gt;OTHARD&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A pesar de estar conectados geográficamente, durante miles de años ha habido poca interacción entre Ilsabard y Othard, la razón principal es una combinación de cordilleras casi inaccesibles y páramos mortales que restringen gravemente todas las rutas terrestres. Aunque las ciudades costeras han experimentado un contacto limitado con el exterior a través del comercio, el aislamiento general de Othard ha permitido que las culturas locales evolucionen sin apenas influencia del oeste. Sólo en las dos últimas décadas las cosas han empezado a cambiar, ya que la llegada de la tecnología de los barcos voladores ha abierto las puertas del Lejano Oriente, antes cerradas. Sin embargo, esta nueva exposición también sirvió para alertar a los garleanos, ávidos de poder, de la existencia de un nuevo territorio propicio para el saqueo, y no pasó mucho tiempo antes de que el Imperio pusiera sus ojos en Doma y Dalmasca, dos naciones que desde entonces han estado bajo el estandarte imperial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;em&gt;Traducción de la página 12 de la Enciclopedia de Eorzea por Lia Tales para Gaceta Eorzea.&lt;/em&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-4/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-4/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>enciclopedia</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Lore de las Clases de FFXIV: Los Caballeros Oscuros</title>
        <description>&lt;p&gt;A menudo tratados como escoria en la sociedad Ishgardiana, los sombríos justicieros conocidos como Caballeros Oscuros, usaran su fuerte sentido de la justicia para proteger a aquellos más débiles.
En el vídeo de hoy aprenderemos sobre el origen y los poderes de esta clase tan popular y porqué las emociones son tan poderosas para ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podréis ver como el tono general del vídeo es ciertamente más oscuro de lo que estáis acostumbrados a ver en el canal, pero consideraba que era totalmente necesario dado el contexto de la clase.
¡Espero vuestra opinión!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si queréis aprender más sobre los Caballeros Oscuros, pasaos por el canal de Youtube y decidme que os ha parecido el vídeo. 
Y no olvidéis seguir a la Gaceta Eorzea en Twitter, ya que si no os perderéis éste y muchísimos otros artículos muy pero que muy interesantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Guerreros de la luz, nos vemos en Eorzea!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/ditwHVVXIJA?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/drk/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/drk/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>clases</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Guía para principiantes de expansiones y parches</title>
        <description>&lt;p&gt;Hoy os traemos una &lt;strong&gt;guía para principiantes en Español&lt;/strong&gt; sobre &lt;strong&gt;expansiones y parches&lt;/strong&gt; en FFXIV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De cara a estar &lt;strong&gt;preparados para endwalker&lt;/strong&gt; esta guia os sera de gran &lt;strong&gt;utilidad&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No olvidéis de comentar el vídeo y &lt;strong&gt;subscribiros&lt;/strong&gt; al &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC6WMAsnnQXRP5pWG8dWwwnA&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;canal de Zex Krow&lt;/a&gt; si os ha gustado.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/TouY1sWyDac?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/expansiones-parches/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/expansiones-parches/</guid>
        
        <category>guía</category>
        
        <category>encuentros</category>
        
        
        <category>encuentros</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
