<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gaceta Eorzea</title>
    <description>Artículos y guías de Final Fantasy XIV en Español.</description>
    <link>https://gaceta-eorzea.com/</link>
    <atom:link href="https://gaceta-eorzea.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 11:41:29 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Aug 2021 11:41:29 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 13 Agosto 2021</title>
        <description>&lt;p&gt;Una semana mas &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion210813/freport_185.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 185&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 184&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los 80 puntos de manera fácil y ganar los 90,000 MGP (o mas si tienes bufos de tu compañía libre o similar):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;cabeza cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/005a8c122b4/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Rolanberry Red Dye&lt;/a&gt;, el cual podéis comprar &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=70849afadc9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt; por 216 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;manos cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/005a8c122b4/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Rolanberry Red Dye&lt;/a&gt;, el cual podéis comprar &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=70849afadc9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt; por 216 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pantalones cualquier de las piezas del Sharlean&lt;/strong&gt;, por ejemplo &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/e6038b2be10&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Sharlayan Preceptor’s Boots&lt;/a&gt;, existen unas para &lt;strong&gt;cada tipo de clase&lt;/strong&gt; y las podéis conseguir en la instancia &lt;strong&gt;The Great Gubal Library&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sino tenéis desbloqueados el fashion report lo podéis hacer mediante la quest &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/bd8144d7d23&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Passion for Fashion&lt;/a&gt; la cual os la da &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/bfd5ce76f91/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Lewena&lt;/a&gt; en The Gold Saucer (X: 4.8 Y: 6.1).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ultimo recordar que este año tenemos de nuevo el evento del Final Fantasy XV con el que podéis conseguir el coche Regalia Type-G, el cual es para 4 jugadores, y os costara 200,000 MGP por lo cual hacer el fashion report es una manera fácil de conseguirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion210521/ffxivregalia.jpg&quot; alt=&quot;Regalia Type-G&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Regalia Type-G&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion210813/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion210813/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Guía de The World of Darkness</title>
        <description>&lt;p&gt;Hoy os traemos una &lt;strong&gt;vídeo guía en Español&lt;/strong&gt; de la incursión de alianza de &lt;strong&gt;The World of Darkness&lt;/strong&gt;, la cual es &lt;strong&gt;obligatoria&lt;/strong&gt; para completar la &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Main Scenario Quest&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; de A Realm Reborn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanto si sois &lt;strong&gt;nuevos jugadores&lt;/strong&gt; o queréis &lt;strong&gt;conocer mejor las mecánicas&lt;/strong&gt; de esta segunda alianza esta guía os será de mucha utilidad para poder completar el contenido como &lt;strong&gt;Campeones de la Luz&lt;/strong&gt; que somos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No olvidéis de comentar el vídeo y &lt;strong&gt;subscribiros&lt;/strong&gt; al &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC6WMAsnnQXRP5pWG8dWwwnA&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;canal de Zex Krow&lt;/a&gt; si os ha gustado.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/bkyaApTp2fM?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/world-darkness/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/world-darkness/</guid>
        
        <category>guía</category>
        
        <category>encuentros</category>
        
        
        <category>encuentros</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>¡Lia nos la lía! 10 preguntas a Hope</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;10 preguntas a creadores de contenido es una serie de mini entrevistas en las que os iremos presentando un poquillo a varios creadores de contenido de la comunidad, no sólo de twitch o youtube sino de otros ámbitos también.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y sin más preámbulos hoy en 10 preguntas a creadores de contenido de FFXIV tenemos a… &lt;strong&gt;Hope&lt;/strong&gt;!!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Buenas Hope, ¡cuéntanos un poco sobre ti!.&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Hope&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: ¡Muy buenas a todos y todas! Soy Hope y llevo creando contenido del Final Fantasy XIV unos 3 años. Además de los streaming vía &lt;a href=&quot;https://www.twitch.tv/hope_ragnier&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Twitch&lt;/a&gt; también subo contenido al canal de &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC2FagmhBOLCftPktLiv2_IA&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Youtube&lt;/a&gt;. ¡Espero que os guste!
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Seguro que si! Vamos entonces con las preguntas, ¿te parece?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Cuándo empezaste en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Hope&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Aunque probé la versión inicial 1.0 -que no continué- llevo jugando desde el primer día que salió A Realm Reborn… ¡Y desde entonces no he parado! 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué fue lo que te atrajo de FFXIV y porqué te decantaste por él y no otros juegos del estilo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Hope&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Es Final Fantasy así que poco más hay que añadir. Cuando salió Final Fantasy XI no pude jugarlo y en cuanto me enteré de que preparaban Final Fantasy XIV no lo dudé. Uno de los aspectos fundamentales del juego es su historia. Cada expansión podría considerarse por su calidad argumental como si de un Final Fantasy numerado se tratara. Te puede gustar más o menos cada expansión pero la calidad de estas es innegable. Otro aspecto importantísimo para mí es la música. Siempre me fijo en la BSO de los videojuegos, series o películas, y Final Fantasy XIV cuenta con una de las BSO más inspiradoras y variadas de toda la saga. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Con qué job empezaste y por qué?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Hope&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Empecé con el White Mage y no he cambiado de job. He ido leveando el resto de jobs -principalmente los healers, mi main- pero para hacer contenido High-End siempre elijo el White Mage. Tanto en los MMO como en los JRPG siempre me han gustado los healers y el más “puro” por así decirlo es el White Mage. Además, las skills son muy cómodas y los efectos muy bonitos. 
  &lt;/div&gt;    
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Tienes algún gazapo o anécdota de novato en FFXIV que nos puedas contar? ¿Qué te hubiera gustado saber en aquel momento que sabes ahora?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Hope&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Recuerdo que me volvía loco con las clases que había que levear para poder alcanzar, en mi caso, el White Mage. Hoy en día hay mucha más información que hace 8 años y es más accesible, pero en aquellos años (suena prehistórico) no había tanta información. También recuerdo que me hacía todas las misiones del mapa pensando que tenían relación con la main y cuando me enteré de que no… XD
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿A qué dedicas la mayor parte de tu tiempo en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Hope&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Cuando se inicia una expansión lo primero de todo es hacer la historia poco a poco. No tengo ninguna prisa y me lo tomo con calma. Una vez pasada la historia diría que empleo la mayoría del tiempo leveando el resto de clases y cuando sale un tier nuevo raidear con mi static. También confieso que me gusta el gathering y recolectar tanto para vender como para craftearme mis cosillas. Gold saucer también es un imán para mí… ¡Hay demasiadas cosas para hacer!
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Empezaste como White Mage pero ¿qué job juegas ahora? ¿Sigue siendo el mismo? Y si no es así, ¿por qué decidiste cambiar de job?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Hope&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Sigo jugando White Mage tal y como empecé hace casi 8 años. He raideado con otros healers para probar pero siempre he vuelto a mi querido mago blanco. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué esperas ver en el futuro en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Hope&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: No soy muy exigente con respecto al juego. Para mí, Final Fantasy XIV cumple con los requisitos mínimos que yo busco en un juego: una historia que engancha, personajes carismáticos y bien desarrollados, una BSO de lujo y batallas entretenidas. Si el juego continúa por esta línea para mí es más que suficiente. Pero si me pidieras algo que me gustaría ver sería, sin lugar a dudas, dungeons de más nivel. Creo que le daría un plus de dificultad al juego además de suponer otro reto más.  
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Desde cuándo stremeas FFXIV y cuál fue la razón por la que comenzaste a hacerlo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Hope&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Llevo stremeando Final Fantasy XIV unos tres años. Me apetecía mucho empezar la aventura de stremear y como mi juego principal es Final Fantasy XIV no lo dudé. La acogida fue muy buena y yo me sentía muy cómodo haciendo contenido y charlando con quienes se pasaban por el streaming. Ha sido hace pocos meses cuando he decidido, además de continuar con los streamings, empezar a crear contenido en cuanto al lore del juego, raids, paseos por el mapeado, comentar la BSO… Es un proyecto que he empezado hace poco y aún tiene que despegar pero estoy muy ilusionado con ello. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué tipo de contenido podemos esperarnos en tu canal ?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Hope&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: En mi canal podéis encontrar todo tipo de contenido. Desde ruletas diarias, raids con la static, party finder, triple triad… Me gusta ser variado y no estancarme solo en un aspecto del juego. En ocasiones también recorro los diferentes escenarios para escuchar su música y comentarla. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Y por último, pero no menos importante, ¿qué le dirías a alguien que está empezando el juego por primera vez?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Hope&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Lo primero de todo que tenga paciencia porque al comienzo hay muchas cosas para hacer y querer abarcarlo todo puede saturar. Que empiece con calma y vaya haciendo la main poco a poco y después, por expansión, que desbloquee el resto de contenido. Lo segundo que pruebe los jobs que más le puedan gustar y elija realmente el que le guste y no el que le digan que pueda estar en el top de daño, por ejemplo. A mí me parece importante estar a gusto con tu clase y disfrutarla. Y por último que lo disfrute y no corra que no hay ninguna prisa. No exagero al decir que la historia de este juego es de diez y es muy raro ver eso en un MMO, por lo que le recomiendo que disfrute de la historia, se emocione, ría, llore… es lo más bonito de este juego. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Muchísimas gracias por haberte tomado el tiempo de responder nuestras preguntas Hope! No os olvidéis de darle like y suscribiros a su canal y nos vemos en la próxima entrega de Lia nos la lía &amp;lt;3&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_hope/lia_hope.jpg&quot; alt=&quot;Lia y Hope&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 11 Aug 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/lia_hope/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/lia_hope/</guid>
        
        <category>entrevistas</category>
        
        <category>creadores</category>
        
        <category>comunidad</category>
        
        
        <category>entrevistas</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Como conseguir la montura Kirin</title>
        <description>&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Kirin&lt;/strong&gt; es un caballo alado que se puede conseguir aunque tengas la versión gratuita de Final Fantasy XIV. En este artículo vamos a explicar los pre-requisitos necesarios así como donde coger la misión final que te dará la montura.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;el-kirin&quot;&gt;El Kirin&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Kirin&lt;/strong&gt; lo conseguirás una vez obtengas otras 6 monturas. Estas monturas caen al derrotar a los jefes de otros 6 &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Trials&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (Desafíos) en su modo &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Extreme&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (Extremo) durante tu aventura por &lt;strong&gt;&lt;em&gt;A Realm Reborn&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Los &lt;em&gt;trials&lt;/em&gt; que hay que completar son los siguientes:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;span2&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
            &lt;div class=&quot;col-7 border bg-secondary&quot;&gt;
                &lt;font color=&quot;white&quot;&gt;&lt;b&gt;&amp;nbsp;Trial Extreme&amp;nbsp;&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;
            &lt;/div&gt;    
            &lt;div class=&quot;col-5 border bg-secondary&quot;&gt;
                &lt;font color=&quot;white&quot;&gt;&lt;b&gt;&amp;nbsp;Montura&amp;nbsp;&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
            &lt;div class=&quot;col-7 border bg-light&quot;&gt;
                &lt;b&gt;&amp;nbsp;The Bowl of Embers&amp;nbsp;&lt;/b&gt;
            &lt;/div&gt;    
            &lt;div class=&quot;col-5 border bg-light&quot;&gt;
                &lt;b&gt;&amp;nbsp;Aithon&amp;nbsp;&lt;/b&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
            &lt;div class=&quot;col-7 border bg-light&quot;&gt;
                &lt;b&gt;&amp;nbsp;The Howling Eye&amp;nbsp;&lt;/b&gt;
            &lt;/div&gt;    
            &lt;div class=&quot;col-5 border bg-light&quot;&gt;
                &lt;b&gt;&amp;nbsp;Xanthos&amp;nbsp;&lt;/b&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
            &lt;div class=&quot;col-7 border bg-light&quot;&gt;
                &lt;b&gt;&amp;nbsp;The Navel&amp;nbsp;&lt;/b&gt;
            &lt;/div&gt;    
            &lt;div class=&quot;col-5 border bg-light&quot;&gt;
                &lt;b&gt;&amp;nbsp;Gullfaxi&amp;nbsp;&lt;/b&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
            &lt;div class=&quot;col-7 border bg-light&quot;&gt;
                &lt;b&gt;&amp;nbsp;The Whorleater&amp;nbsp;&lt;/b&gt;
            &lt;/div&gt;    
            &lt;div class=&quot;col-5 border bg-light&quot;&gt;
                &lt;b&gt;&amp;nbsp;Enbarr&amp;nbsp;&lt;/b&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
            &lt;div class=&quot;col-7 border bg-light&quot;&gt;
                &lt;b&gt;&amp;nbsp;The Striking Tree&amp;nbsp;&lt;/b&gt;
            &lt;/div&gt;    
            &lt;div class=&quot;col-5 border bg-light&quot;&gt;
                &lt;b&gt;&amp;nbsp;Markab&amp;nbsp;&lt;/b&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
            &lt;div class=&quot;col-7 border bg-light&quot;&gt;
                &lt;b&gt;&amp;nbsp;Akh Afah Amphitheatre&amp;nbsp;&lt;/b&gt;
            &lt;/div&gt;    
            &lt;div class=&quot;col-5 border bg-light&quot;&gt;
                &lt;b&gt;&amp;nbsp;Boreas&amp;nbsp;&lt;/b&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/monturas/kirin/monturas.jpg&quot; width=&quot;750&quot; alt=&quot;monturas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez que consigamos las monturas, tenemos que ir a hablar con &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/3aa79f694ad/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Wandering Minstrel&lt;/a&gt; - Mor Dhona (X: 21.7 Y: 8.7), que nos dará la misión &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/b1a689f6489/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;A Legend for a Legend&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/monturas/kirin/npc.jpg&quot; alt=&quot;npc&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras completar la misión ya tendremos nuestro &lt;strong&gt;Kirin&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/monturas/kirin/kirin.jpg&quot; width=&quot;850&quot; alt=&quot;kirin&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;como-desbloquear-los-modos-hard-y-extreme-de-los-trials&quot;&gt;Como desbloquear los modos &lt;em&gt;Hard&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Extreme&lt;/em&gt; de los &lt;em&gt;Trials&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Para poder desbloquear los modos &lt;em&gt;Extreme&lt;/em&gt; primero tenemos que haber completado los modos &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Hard&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Algunos se desbloquean completando la &lt;strong&gt;Misión Principal&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;A Realm Reborn&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Estos son &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Thornmarch&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;The Whorleater&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;The Striking Tree&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Akh Afah Amphitheatre&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para desbloquear el resto hay que completar la siguiente cadena de misiones.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;La primera misión que tienes que completar es &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/3f881a1b15a/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;A Recurring Problem&lt;/a&gt;, que nos la dará &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/f64497fe8b0/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Urianger&lt;/a&gt; en &lt;i&gt;The Waking Sands&lt;/i&gt; (X:6, Y:5).&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;La siguiente misión es &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/5461de86d50/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Ifrit Bleeds, We Can Kill It&lt;/a&gt;, que te la da &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/4ecd29478b6/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Thancred&lt;/a&gt; en &lt;i&gt;The Waking Sands&lt;/i&gt; (X:6, Y:5), desbloqueamos &lt;strong&gt;The Bowl of Embers (Hard)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;La tercera misión &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/5a370d18685/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;In for Garuda Awakening&lt;/a&gt;, que te la entrega &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/164caa2142a/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Papalymo&lt;/a&gt; en &lt;i&gt;The Waking Sands&lt;/i&gt; (X:6, Y:5), desbloqueamos &lt;strong&gt;The Howling Eye (Hard)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Y por último, &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/3fe58aa572c/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;In a Titan Spot&lt;/a&gt;, que te la dará &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/d41334a24d7/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Y’shtola&lt;/a&gt; en &lt;i&gt;The Waking Sands&lt;/i&gt; (X:6, Y:5), desbloqueamos &lt;strong&gt;The Navel (Hard)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Tras desbloquear las versiones &lt;em&gt;Hard&lt;/em&gt;, tendremos que continuar con las versiones &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Extreme&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Para esto, hay que completar las siguientes misiones en este orden:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;La 1ª misión es &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/41b1438823b/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Ifrit Ain’t Broke&lt;/a&gt;, que nos dará &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/f64497fe8b0/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Urianger&lt;/a&gt; en &lt;i&gt;The Waking Sands&lt;/i&gt; (X:6, Y:5), desbloqueamos &lt;strong&gt;The Bowl of Embers (Extreme)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;La 2ª misión es &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/3c2355cdb01/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Gale-force Warning&lt;/a&gt;, nos la entrega &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/dc5622e5466/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Vorsaile Heuloix&lt;/a&gt; en &lt;i&gt;New Gridania&lt;/i&gt; (X:9, Y:11), desbloqueamos &lt;strong&gt;The Howling Eye (Extreme)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;La 3ª misión es &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/aac88614d57/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Quake Me Up Before You O’Ghomoro&lt;/a&gt;, nos la entrega también &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/f64497fe8b0/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Urianger&lt;/a&gt; y desbloqueamos &lt;strong&gt;The Navel (Extreme)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;la 4ª misión es &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/78f3e480c22/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Whorl of a Time&lt;/a&gt;, nos la facilita &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/f64497fe8b0/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Urianger&lt;/a&gt; y desbloqueamos &lt;strong&gt;The Whorleater (Extreme)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;La 5ª misión es &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/ee4927b54eb/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Judgment Bolts and Lightning&lt;/a&gt;, nos la dará &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/dbaf4b4266d/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Scarlet&lt;/a&gt; en &lt;i&gt;New Gridania&lt;/i&gt; (X:9.9, Y:11.4) y desbloqueamos &lt;strong&gt;The Striking Tree (Extreme)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;La 6ª y última misión es &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/80ca83bbb9a/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Drop Dead Shiva&lt;/a&gt;, que nos la dará &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/f64497fe8b0/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Urianger&lt;/a&gt; para desbloquear &lt;strong&gt;Akh Afah Amphitheatre (Extreme)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Cada vez que matemos un jefe en las versiones &lt;em&gt;Extreme&lt;/em&gt; tendremos una posibilidad de &lt;strong&gt;conseguir una montura&lt;/strong&gt;. Por supuesto podremos ir a matar al jefe &lt;strong&gt;tantas veces como queramos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacerlo tendremos que entrar eligiendo el &lt;em&gt;Trial&lt;/em&gt; de forma específica con el &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Duty Finder&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (Buscador de grupo). Además es &lt;strong&gt;importante&lt;/strong&gt; indicar que puedes hacer los &lt;em&gt;Trials Extreme&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;sin estar sincronizado&lt;/strong&gt;. Así podrás entrar con un &lt;strong&gt;nivel superior&lt;/strong&gt; y será muy &lt;strong&gt;fácil&lt;/strong&gt; derrotar a estos jefes o incluso podrás &lt;strong&gt;ayudar a otros amigos&lt;/strong&gt; a conseguir las monturas.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/monturas/kirin/dutyfinder.jpg&quot; width=&quot;550&quot; alt=&quot;buscador&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/montura-kirin/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/montura-kirin/</guid>
        
        <category>monturas</category>
        
        <category>extremes</category>
        
        
        <category>monturas</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Hydaelyn y Zodiak: alrededor de Eorzea. Parte 2</title>
        <description>&lt;p&gt;En la próxima expansión &lt;strong&gt;Endwalker&lt;/strong&gt; veremos el desenlace del arco argumental de &lt;strong&gt;Hydaelyn&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Zodiak&lt;/strong&gt; y como homenaje hemos decidido hacer una visita a distintos puntos de &lt;strong&gt;Eorzea&lt;/strong&gt; y mostrar como se ven ante la &lt;em&gt;Luz&lt;/em&gt; y la &lt;em&gt;Oscuridad&lt;/em&gt;. En esta segunda entrega vamos a visitar algunas de las zonas de &lt;strong&gt;A Realm Reborn&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Si queréis podéis ver la &lt;strong&gt;entrega anterior&lt;/strong&gt; en &lt;a href=&quot;/hydaelyn-zodiak-1/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;este artículo&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Podéis cambiar entre las imágenes arrastrando el marcador que tienen en el centro.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;black-shroud&quot;&gt;Black Shroud&lt;/h3&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/black_shroud/central_haukke_d.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/black_shroud/central_haukke_n.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/black_shroud/central_shroud_d.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/black_shroud/central_shroud_n.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;h3 id=&quot;coerthas&quot;&gt;Coerthas&lt;/h3&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/coerthas/coerthas_1_d.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/coerthas/coerthas_1_n.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/coerthas/coerthas_2_d.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/coerthas/coerthas_2_n.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-noscea&quot;&gt;La Noscea&lt;/h3&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/la_noscea/eastern_d.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/la_noscea/eastern_n.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/la_noscea/outer_upper_d.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/la_noscea/outer_upper_n.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;h3 id=&quot;mor-dhona&quot;&gt;Mor Dhona&lt;/h3&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/mor_dhona/mor_dhona_1_d.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/mor_dhona/mor_dhona_1_n.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/mor_dhona/mor_dhona_2_d.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/mor_dhona/mor_dhona_2_n.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;h3 id=&quot;thanalan&quot;&gt;Thanalan&lt;/h3&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/thanalan/central_thanalan_d.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/thanalan/central_thanalan_n.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;

&lt;img-comparison-slider&gt;
  &lt;img slot=&quot;before&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/thanalan/eastern_d.jpg&quot; /&gt;
  &lt;img slot=&quot;after&quot; src=&quot;/assets/images/articles/multimedia/hydaelyn-zodiak-2/thanalan/eastern_n.jpg&quot; /&gt;
&lt;/img-comparison-slider&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 09 Aug 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/hydaelyn-zodiak-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/hydaelyn-zodiak-2/</guid>
        
        <category>imágenes</category>
        
        <category>multimedia</category>
        
        
        <category>multimedia</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Lore de las Razas de FFXIV: Todo sobre los Lalafell</title>
        <description>&lt;p&gt;Fornidos y de corta estatura los &lt;em&gt;Lalafell&lt;/em&gt; son de las razas más pequeñas que pueblan &lt;em&gt;Eorzea&lt;/em&gt;. Se dice que estos pequeños exploradores llegaron a &lt;em&gt;Aldenard&lt;/em&gt; desde las desconocidas islas de los mares del sur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta pequeña raza mantiene una apariencia juvenil e infantil, incluso en la vejez, lo que dificulta que otras razas puedan determinar su verdadera edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maestros de la agricultura y ases del comercio, mucha gente cree que los &lt;em&gt;Lalafell&lt;/em&gt; pueden ser malas personas, pero nada más lejos de la realidad: La mayoría de &lt;em&gt;Lalafell&lt;/em&gt; son de carácter brillante y alegre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A los &lt;em&gt;Lalafell&lt;/em&gt; les encanta relacionarse con otras razas (obviamente porque de esta manera pueden obtener mejores tratos y relaciones comerciales) y jamás entran en conflicto con ellas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salvo en climas muy fríos, como en &lt;em&gt;Ishgard&lt;/em&gt;, es fácil ver &lt;em&gt;Lalafell&lt;/em&gt; en todas las grandes ciudades de &lt;em&gt;Eorzea&lt;/em&gt;, probablemente intentando regatear con vosotros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el Vídeo “Todo sobre los Lalafell” podréis encontrar todos estos detalles y aún más sobre su historia, cultura y fisiología.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No olvidéis comentar el vídeo y suscribirse al &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCLgSQnV6of5-0x568qWilNw&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;canal&lt;/a&gt; si os ha parecido interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Guerreros de la luz, nos vemos en Eorzea!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/yOoYfHuak5s?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/lalafell/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/lalafell/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>razas</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>¡Lia nos la lía! 10 preguntas a Aryn</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;10 preguntas a creadores de contenido es una serie de mini entrevistas en las que os iremos presentando un poquillo a varios creadores de contenido de la comunidad, no sólo de twitch o youtube sino de otros ámbitos también.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y sin más preámbulos hoy en 10 preguntas a creadores de contenido de FFXIV tenemos a… &lt;strong&gt;Aryn&lt;/strong&gt;!!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Háblanos un poco de ti Aryn!&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aryn&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Pues soy creador de contenido en &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCLgSQnV6of5-0x568qWilNw&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;YouTube&lt;/a&gt; (aún se me hace raro referirme a mi mismo como tal…) de lore y teorías sobre el universo de FFXIV con el objetivo de acercar el lore a aquellos que, por el motivo que sea, no pueden acceder a él, también me podéis seguir en &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Aryn_XIV&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Me parece fantástico, vamos entonces con las 10 preguntas!&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Cuándo empezaste en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aryn&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Empecé a jugar en Mayo de 2018, hace ahora un poco más de tres años. Recuerdo que al poco de empezar salió el parche 4.3 (Under The Moonlight). Y desde entonces no he parado. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué fue lo que te atrajo de FFXIV y porqué te decantaste por él y no otros juegos del estilo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aryn&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Soy de lo que se consideraría de las primeras generaciones de refugiados de Azeroth (WOW) y recuerdo que pese a que la expansión del momento (Legión) no estaba del todo mal, al final acababa siempre aburrido de la monotonía.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Entonces mi pareja me enseñó el trailer de los magos rojos, clase que &quot;acababa de salir&quot;. Me enamoré de su estética, tan elegante, y de la originalidad de su arma. Y el hype se apoderó de mí.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Yo había jugado muy brevemente a la 1.0 de FFXIV pero no me acabó de convencer la jugabilidad.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Ni siquiera me acordaba de aquella cuenta, así que me compré el juego ese mismo día. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Con qué job empezaste y por qué?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aryn&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Mi objetivo en Eorzea era ser un Mago Rojo a toda costa, y como no podía serlo de salida pensé en empezar con el Taumaturgo/Mago Negro para así, almenos, ser una clase mágica.
  &lt;/div&gt;    
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Tienes algún gazapo o anécdota de novato en FFXIV que nos puedas contar? ¿Qué te hubiera gustado saber en aquel momento que sabes ahora?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aryn&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: ¡Uy sí! Una de mis favoritas es que uno de mis &quot;amigos&quot; en aquel momento me dijo que era ¡SÚPER IMPORTANTE! que cada vez que me fuese a desconectar, lo hiciese en una posada para que me diera experiencia extra (rested).&lt;br /&gt;
Estuve más tiempo del que me gustaría admitir yendo a dormir a las posadas, no te voy a engañar.&lt;br /&gt;
Así que sí, me gustaría haber sabido eso para ahorrarme un poco de tiempo.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿A qué dedicas la mayor parte de tu tiempo en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aryn&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Al Roleplay Narrativo. Junto con mi pareja y otros tres amigos (IRL) formamos una pequeña FC para buscar roleplayers españoles en el Datacenter.
Aunque me muero por tener una static y jugar contenido High End, que es lo que hacía en WoW.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Empezaste como Mago Negro pero ¿qué job juegas ahora? ¿Sigue siendo el mismo? Y si no es así, ¿por qué decidiste cambiar de job?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aryn&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: ¡Uff! Es complicado, porque sinceramente, me gustan casi todos los Jobs, pero si tuviese que escoger uno sería el Astrologian (Astrólogo). Me cambié porque siempre me ha gustado mucho hacer de sanador en los MMO y tanto estéticamente como por gameplay el AST me acabó enamorando.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué esperas ver en el futuro en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aryn&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Como roleplayer cualquier contenido que me proporcione historia, lugares nuevos que visitar y jobs nuevos que probar ya me mantiene muy interesado. Es por ello que me muero de ganas de que llegue Endwalker, para poder visitar Thavnair, Sharlayan e incluso Garlemald.&lt;br /&gt;
Y ya puestos a pedir, aunque me encanta jugar en inglés personalmente,  sé que a muchísima gente le haría muy feliz una traducción al Español, así que me encantaría que fuese una realidad.

  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Desde cuándo creas vídeos sobre el lore de FFXIV y cuál fue la razón por la que comenzaste a hacerlo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Aryn&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: ¡Pues soy un &quot;youtuber&quot; novatillo! Empecé en junio de este mismo año (2021), pero la idea ya rondaba por mi cabeza desde hacía meses. Y es que cuando buscaba vídeos sobre lore en youtube nunca encontraba lo que yo quería. Obviamente hay muchísimos canales de lore de FFXIV en youtube, pero muy muy pocos en Español.&lt;br /&gt;
La idea de acercar el lore a aquellos jugadores hispanohablantes que no podían acceder a él, empezó a consumirme, ya que sabía de primera mano que muchos jugadores se saltan cinemáticas y no leen las misiones, básicamente porque no las entienden (tanto por barrera idiomática como por pereza, vaya).&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Así que un día se lo solté a mi pareja (que se dedica al diseño gráfico) y le gustó tantísimo la idea que ese mismo día grabamos la intro del canal mientras me diseñaba los banners, thumbnails y hasta mi icono o marca personal. He de decir que fue muy bonito poder trabajar con él mano a mano. No puedo agradecérselo suficiente,  ya que sin él (estoy convencido) el canal no habría crecido como lo ha hecho en tan poco tiempo.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué tipo de contenido podemos esperarnos en tu canal ?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Aryn&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Tengo MUCHÍSIMAS ideas y eso significa que voy a tener contenido para mucho tiempo, pero de momento mi intención es acabar la serie de vídeos sobre las razas de Hydaelyn y empezar con vídeos sobre el lore de los Jobs, algo que me motiva muchísimo.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Además ,  tengo intención de seguir haciendo videos sobre las diferentes culturas, asociaciones y en general cualquier detalle de Hydaelyn y teorizando sobre ello. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Y por último, pero no menos importante, ¿qué le dirías a alguien que está empezando el juego por primera vez?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Aryn&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Soy un fiel defensor de que hay que leerse la MSQ del juego, pues es sublime.  Pero si te agobias de estar leyendo todo el rato, tómate un descanso, haz alguna ruleta o ves un rato al Gold Saucer, porque también entiendo que la MSQ, como el meme, es &quot;Mucho Texto&quot;.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Muchísimas gracias por haberte tomado el tiempo de responder nuestras preguntas Aryn! No os olvidéis de darle like y suscribiros a su canal y nos vemos en la próxima entrega de Lia nos la lía &amp;lt;3&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_aryn/lia_aryn.jpg&quot; alt=&quot;Lia y Aryn&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/lia_aryn/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/lia_aryn/</guid>
        
        <category>entrevistas</category>
        
        <category>creadores</category>
        
        <category>comunidad</category>
        
        
        <category>entrevistas</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Evento de Verano</title>
        <description>&lt;p&gt;Desde el próximo dia &lt;strong&gt;13 de agosto hasta el 26 de Agosto&lt;/strong&gt; podremos disfrutar del evento &lt;strong&gt;Moonfire Faire&lt;/strong&gt;, también conocido ee el &lt;strong&gt;evento de verano&lt;/strong&gt; ya que parte de las actividades serán en la playas de Costa del Sol y suelen ser de temática veraniega.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moonfire/mayaru.jpg&quot; alt=&quot;Mayaru&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para participar tendremos que realizar la misión &lt;strong&gt;Unseasonable Chills&lt;/strong&gt; las cual nos la dará &lt;strong&gt;Mayaru Moyaru&lt;/strong&gt; en &lt;strong&gt;Limsa Lominsa, Upper Decks (X: 11.5, Y: 13.8)&lt;/strong&gt;, la cual nos pide ser &lt;strong&gt;nivel 30&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el evento podremos conseguir varias recompensas:&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/moonfire/recompensas.jpg&quot; alt=&quot;recompensas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Montura &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/2622f246a55/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Polar Bear Horn &lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mueble para exterior &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/89d1fe1798a/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Moonfire Mask Stall&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Decoraciones para usar sobre superficies/mesas &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/e6d12643053/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Costa del Hielo&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/4ce4beb34dc/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Grilled Corn&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Algunos objetos de ediciones anteriores podrán estar disponibles en los vendedores del evento.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/moonfire/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/moonfire/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>evento</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 6 Agosto 2021</title>
        <description>&lt;p&gt;Una semana mas &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
Os recordamos que esta activo &lt;a href=&quot;/make-it-rainn/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;el evento&lt;/a&gt; del 50% de MGP extra, por lo cual sera ideal completarlo esta semana.
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion210806/freport_184.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 183&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 184&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los 80 puntos de manera fácil y ganar los 90,000 MGP (o mas si tienes bufos de tu compañía libre o similar):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;En &lt;strong&gt;manos&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/d7f8a5add2b/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Hempen Bracers&lt;/a&gt; que podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/5c0bdbdc542/?item=791b438d0fe&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Domitien&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:9.8)&lt;/strong&gt; en la categoría &lt;em&gt;Purchase Purchase Diciple of War Gear &amp;gt; Purchase Gear (Lv. 0-19)&lt;/em&gt; por 280 gil.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;En &lt;strong&gt;piernas&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/4b30ff970b1/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Cotton Sarouel &lt;/a&gt; que podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/5c0bdbdc542/?item=791b438d0fe&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Domitien&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:9.8)&lt;/strong&gt; en la categoría &lt;em&gt;Purchase Purchase Diciple of War Gear &amp;gt; Purchase Gear (Lv. 0-19)&lt;/em&gt; por 326 gil.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sino tenéis desbloqueados el fashion report lo podéis hacer mediante la quest &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/bd8144d7d23&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Passion for Fashion&lt;/a&gt; la cual os la da &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/bfd5ce76f91/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Lewena&lt;/a&gt; en The Gold Saucer (X: 4.8 Y: 6.1).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ultimo recordar que este año tenemos de nuevo el evento del Final Fantasy XV con el que podéis conseguir el coche Regalia Type-G, el cual es para 4 jugadores, y os costara 200,000 MGP por lo cual hacer el fashion report es una manera fácil de conseguirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion210521/ffxivregalia.jpg&quot; alt=&quot;Regalia Type-G&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Regalia Type-G&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion210806/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion210806/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El libro de cocina de FFXIV ya a la venta</title>
        <description>&lt;p&gt;Se ha puesto a la venta el libro de cocina &lt;strong&gt;&lt;em&gt;The Ultimate Final Fantasy XIV Cookbook&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; con recetas bastadas en Final Fantasy XIV. El libro saldrá a la venta el día &lt;strong&gt;9 de noviembre&lt;/strong&gt; pero ya se puede reservar en &lt;a href=&quot;https://store.eu.square-enix-games.com/es_EU/product/679181/the-ultimate-final-fantasy-xiv-cookbook&quot;&gt;este enlace&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/libro-cocina/p1.jpg&quot; width=&quot;650&quot; alt=&quot;p1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;b&gt;El Libro de Cocina cuenta con un prólogo exclusivo escrito por el productor y director Naoki Yoshida&lt;/b&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Con el libro podrás crear fantásticas comidas, postres y bebidas con recetas detalladas paso a paso y fantásticas fotos, consiguiendo dar vida a los mejores platos que has podido encontrar dentro de Final Fantasy XIV.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
    &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/libro-cocina/c1.jpg&quot; alt=&quot;c1&quot; /&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
    &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/libro-cocina/c2.jpg&quot; alt=&quot;c2&quot; /&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Entre las más de 70 recetas que podrás encontrar en el libro de cocina, encontrarás platos tan icónicos como &lt;strong&gt;&lt;em&gt;farmer’s breakfast&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (desayuno del granjero), &lt;strong&gt;&lt;em&gt;knight’s bread of Coerthas&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (pan del caballero de Coerthas) o &lt;strong&gt;&lt;em&gt;La Noscea’s Rolanberry Cheesecake&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (tarta de queso Rolanberry de La Noscea).&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
    &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/libro-cocina/c3.jpg&quot; alt=&quot;c3&quot; /&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
    &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/libro-cocina/c4.jpg&quot; alt=&quot;c4&quot; /&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;b&gt;La cocina de Eorzea es un homenaje a las delicias culinarias del todo mundo, por lo cual este libro es ideal para poder preparar platos típicos de todas las escuelas gastronómicas.&lt;/b&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Así con &lt;strong&gt;&lt;em&gt;The Ultimate Final Fantasy XIV Cookbook&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; se pone al alcance de todos la posibilidad de preparar recetas para todo tipo de ocasiones. Ya sea un refrigerio rápido o platos gourmet, todo lo podrás hacer y degustar ¡No te vas querer perder todos los deliciosos manjares que &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Hydaelyn&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; nos ofrece!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/VTcXL2uif_w?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/libro-cocina/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/libro-cocina/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>libro</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
