<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gaceta Eorzea</title>
    <description>Artículos y guías de Final Fantasy XIV en Español.</description>
    <link>https://gaceta-eorzea.com/</link>
    <atom:link href="https://gaceta-eorzea.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 14:31:50 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Oct 2021 14:31:50 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Enciclopedia Eorzea: Hydaelyn y Zodiark II</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Os traemos página a página la Enciclopedia de Eorzea traducida al Español.&lt;br /&gt;
Con cientos de páginas que detallan todo, desde la historia y las culturas de Eorzea hasta su geografía y sus habitantes, este tomo elaborado por expertos es un verdadero tesoro de información inestimable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La Enciclopedia de Eorzea ofrece una visión en profundidad de las ciudades-estado, las organizaciones y los personajes más importantes del reino, así como de sus diversas profesiones y sus principales practicantes. Los lectores también conocerán a los hombres bestia de Eorzea, sus culturas, costumbres y deidades, y obtendrán datos detallados sobre las innumerables criaturas del reino, desde las más tímidas hasta las más terroríficas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;hydaelyn-y-zodiark-ii&quot;&gt;HYDAELYN Y ZODIARK II&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;los-guerreros-de-la-luz&quot;&gt;LOS GUERREROS DE LA LUZ&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;En las lunas anteriores a que la Calamidad golpeara y diera paso a la Séptima Era Umbral, Eorzea fue testigo del surgimiento de improbables héroes que tomaron sus espadas para evitar la inminente perdición. Sin embargo, a pesar de sus innumerables hazañas, los nombres y los rostros de estos valientes hombres y mujeres se han borrado misteriosamente de las mentes de los eorzeanos, y lo único que queda es un resplandor blanco y abrasador que nos ciega de los recuerdos que deberían existir. Estas sombras han sido apodadas desde entonces los Guerreros de la Luz, y aunque sus identidades nunca serán del todo conocidas por la mayoría, sus hazañas vivirán en las leyendas por toda la eternidad.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/07/warriors2.jpg&quot; alt=&quot;guerreros de la luz&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;el-eco&quot;&gt;EL ECO&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Entonces, ¿quiénes fueron estos Guerreros de la Luz que sacaron a Eorzea del precipicio de la destrucción? El estudio de documentos antiguos, desde tomos mohosos hasta esculturas o murales, nos muestra que no son exclusivos de la Sexta Era Astral, y que héroes similares han aparecido antes de cada Calamidad para asegurar la supervivencia de la humanidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo, antes de la gran inundación que marcó el final de la Quinta Era Astral, la leyenda nos habla de doce Arcontes que descendieron a Eorzea para advertir a sus habitantes de la subida de las aguas. También hay relatos del Cercano Oriente que siguen las hazañas de grandes Guerreros conocidos como los Valientes del Zodíaco, guerreros cuya aparición también coincide con una Calamidad pasada. Pero, ¿qué es lo que vincula a estas figuras legendarias con los Guerreros de la Luz que surgieron hace sólo cinco veranos? Una de las respuestas podría ser el Cristal Madre y el poder que, según ciertas  hipótesis, proporciona a quienes son elegidos por Ella. Los mitos eorzeanos están llenos de historias de héroes a los que se les han concedido poderes aparentemente de otro mundo. Aunque gran parte de esto puede atribuirse a los adornos de los bardos que buscan añadir sabor a sus melosas historias de espada y brujería, ¿podría ser que estas historias también digan algo de verdad, ya que los poderes que describen son a menudo similares a los documentados por los Vástagos del Séptimo Amanecer como experimentados por aquellos pocos que han tenido contacto con Hydaelyn? Este poder, conocido como el Eco, se presenta en muchas formas, algunas de las cuales se enumeran a continuación:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;El poder de trascender las palabras&lt;br /&gt;
Para aquellos bendecidos con el poder de trascender las palabras, el lenguaje ya no supone una barrera para la comunicación intercultural. Las expresiones vocales se desvanecen y son sustituidas por una comprensión interna de las intenciones del otro. A la inversa, las palabras pronunciadas por alguien con este poder son comprendidas inmediatamente por todos, sin necesidad de interpretación lingüística.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;El poder de trascender el tiempo&lt;br /&gt;
Los poseedores de esta forma del Eco pueden viajar mentalmente hacia atrás en el tiempo para ser testigos de los acontecimientos vividos por otros. Originalmente se pensaba que la proximidad con el poseedor de la memoria era necesaria para la transcensión; sin embargo, recientemente se ha descubierto que el éter nemónico residual que permanece en un lugar también puede desencadenar estos recuerdos en tercera persona.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;El poder de trascender mundos&lt;br /&gt;
Aunque son raros, también se ha informado de casos de individuos que, a través de la manifestación de la propia Luz de Hydaelyn, pueden caminar por el plano etéreo y comunicarse directamente con el propio planeta.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-bendición-de-la-luz&quot;&gt;LA BENDICIÓN DE LA LUZ&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Si los recuerdos de los autoproclamados héroes son creíbles, Hydaelyn a menudo intenta ponerse en contacto con aquellos que poseen el Eco, a veces en forma de voz, otras veces en forma de visión, y otras veces en forma de sentidos mejorados o barreras protectoras para protegerse de poderosos hechizos. Estas bendiciones han sido llamadas “bendiciones de la Luz”, pero a pesar de su frecuencia, se sabe poco sobre ellas. Sin embargo, se supone que muchos de los “milagros” que aparecen en los mitos y las leyendas son en realidad casos en los que Hydaelyn otorga su bendición a un individuo.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/07/blessings2.jpg&quot; alt=&quot;bendicion de la luz&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;em&gt;Traducción de la página 15 de la Enciclopedia de Eorzea por Lia Tales para Gaceta Eorzea.&lt;/em&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-7/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-7/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>enciclopedia</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Gunbreaker Media Tour</title>
        <description>&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Gunbreaker&lt;/strong&gt; entre las actualizaciones destacadas se puede hablar de la actualización del Heart of Stone que pasará a ser &lt;strong&gt;Heart of Corundum&lt;/strong&gt;, una habilidad mucho más completa que añade nuevos efectos de mitigación en el objetivo así como una cura que funciona de forma muy similar a como funcionaría el Excogitation del Scholar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además entre su nuevo repertorio de ataque se añade la actualización del Continuation, permitiéndote utilizar &lt;strong&gt;Hypervelocity&lt;/strong&gt; después de un &lt;strong&gt;Burst Strike&lt;/strong&gt; o la nueva habilidad que consumo 2 cartuchos llamada &lt;strong&gt;Double Down&lt;/strong&gt; que tiene una potencia de 1200. Hay que avisar que ante esta habilidad que consumo 2 cartuchos, el revolver del gunbreaker se verá actualizado y ahora podrás acumular 3 cartuchos para tu sable pistola.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/i0qufFK2Ta4?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/media-tour-gnb/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/media-tour-gnb/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>endwalker</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Historia Completa de FFXIV – Parte 5: La Guardia Celestial</title>
        <description>&lt;p&gt;Después de que se nos acusase de traición y regicidio, decidimos viajar a la aislada ciudad-nación de Ishgard, donde la casa Fortemps nos proporciona asilo político.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allí nos veremos envueltos en una guerra milenaria entre los Ishgardianos y los Dravanianos, una nación de dragones y adoradores de los dragones, que se remonta a un antiguo conflicto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Religión, guerra, y un pasado oculto son los protagonistas indiscutibles de HEAVENSWARD, la primera expansión de FFXIV, y de la cual no os podéis perder el resumen.
Pasaos por el canal de youtube para vídeos como este y muchos más.
Y no olvidéis visitar la maravillosa Gaceta Eorzea, donde podréis encontrar guías y artículos de prácticamente todo lo que queráis saber sobre el mundo de FFXIV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Guerreros de la luz, nos vemos en Eorzea!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/5qa2ZXNqSFQ?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/historia-5/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/historia-5/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>historia FFXIV</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Guía de The royal City of Rabanastre</title>
        <description>&lt;p&gt;Hoy os traemos una &lt;strong&gt;vídeo guía en Español&lt;/strong&gt; de la incursión de alianza de &lt;strong&gt;The royal City of Rabanastre&lt;/strong&gt;, la cual es la primera de la cadena de &lt;strong&gt;Return to Ivalice&lt;/strong&gt; la cual fue introducida en &lt;strong&gt;Stormblood&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanto si sois &lt;strong&gt;nuevos jugadores&lt;/strong&gt; o queréis &lt;strong&gt;conocer mejor las mecánicas&lt;/strong&gt; de esta alianza esta guía os será de mucha utilidad para poder completar el contenido como &lt;strong&gt;Campeones de la Luz&lt;/strong&gt; que somos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No olvidéis de comentar el vídeo y &lt;strong&gt;subscribiros&lt;/strong&gt; al &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC6WMAsnnQXRP5pWG8dWwwnA&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;canal de Zex Krow&lt;/a&gt; si os ha gustado.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/-YylBOyoKTM?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 23 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/rabanastre/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/rabanastre/</guid>
        
        <category>guía</category>
        
        <category>encuentros</category>
        
        
        <category>encuentros</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Dancer Media Tour</title>
        <description>&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Dancer&lt;/strong&gt; recibe unos cuantos cambios que pueden cambiar un poco su gameplay, especialmente llama la atención la corrección en las potencias de los procs del dancer, haciendo que cuando utiliceis &lt;strong&gt;Flourish&lt;/strong&gt; ya no compense utilizar los dos procs de área, ya que estos ahora tendrán menos potencia que los ataques en single target, lo cual es un cambio que tiene bastante sentido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado recibimos 2 nuevos ataques. Al finalizar un &lt;strong&gt;Technical Step&lt;/strong&gt; (baile largo), podremos utilizar un ataque llamado &lt;strong&gt;Tillana&lt;/strong&gt; que va a extender la duración del efecto del &lt;strong&gt;Standard Finish&lt;/strong&gt;. Además cada vez que useis &lt;strong&gt;Devilment&lt;/strong&gt; recibireis un nuevo bufo llamado &lt;strong&gt;Flourishing Starfall&lt;/strong&gt; que nos permitirá utilizar &lt;strong&gt;Starfall Dance&lt;/strong&gt; que es un nuevo ataque en área de potencia 600 al primer objetivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro de los &lt;strong&gt;Fan Dance&lt;/strong&gt; a mayores recibiremos &lt;strong&gt;Fan Dance 4&lt;/strong&gt; que será un ataque en área de potencia 300 al primer objetivo y un 50% menos al resto de enemigos que sólo podreis utilizar cuando esteis bajo el efecto de &lt;strong&gt;Fourfold Fan Dance&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/y5RVOiUtQGc?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 23 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/media-tour-dcn/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/media-tour-dcn/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>endwalker</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Samurai Media Tour</title>
        <description>&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Samurai&lt;/strong&gt; funcionando de una forma similar a como es ahora, recibe algunas actualizaciones en forma de nuevas habilidades y nuevas formas de poder completar los &lt;strong&gt;Sen&lt;/strong&gt; de vuestro Gauge. Concretamente en el combo en área ahora se dispone de una habilidad nueva que permite en área completar los 3 sens si así lo deseais. O por jemplo el &lt;strong&gt;Tsubame-gaeshi&lt;/strong&gt; que ahora tendrá 2 cargas, las cuales no se pueden usar una detrás de otra, pero si que te permitirá que tus dos primeros midare setsugekka puedan ser seguidos de un kaeshi:setsugekka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También recibe una nueva habilidad que se llama &lt;strong&gt;Ogi Namikiri&lt;/strong&gt;, que es un nuevo Iaijutsu el cual puede ser continuado con el Tsubame-gaeshi, llegando a una potencia de 1200 cuando se utiliza con el Tsubame-gaeshi. Aunque para poder usarlo será necesario usar primero Ikishoten. El cual habrá que ver una forma de encajarlo en el openner para poder lanzar el Kaeshi: Namikiri bufado por el Hissatsu: Kaiten.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/ZTVVVbGQxZs?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/media-tour-sam/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/media-tour-sam/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>endwalker</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 22 Octubre 2021</title>
        <description>&lt;p&gt;Una semana mas &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion211022/freport_195.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 195&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 195&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los &lt;strong&gt;80 puntos&lt;/strong&gt; de manera fácil y ganar los &lt;strong&gt;60,000 MGP&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;cabeza&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/6d3f21381e1/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ash Mask&lt;/a&gt;,  el cual podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/5c0bdbdc542/?item=6d3f21381e1&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Domitien&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:9.8)&lt;/strong&gt; por 308 gil, categoria &lt;strong&gt;Purchase Disciple of Magic Gear&lt;/strong&gt; &amp;gt; &lt;strong&gt;Purchase Gear (Lv. 10-19)&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;también&lt;/strong&gt; la podemos crear con &lt;strong&gt;Carpenter 14&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;zapatos&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/7b0a7bb79da/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Goatskin Leg Guards&lt;/a&gt;,  el cual podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/5c0bdbdc542/?item=6d3f21381e1&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Domitien&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:9.8)&lt;/strong&gt; por 720 gil, categoria &lt;strong&gt;Purchase Disciple of War Gear&lt;/strong&gt; &amp;gt; &lt;strong&gt;Purchase Gear (Lv. 20-29)&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;también&lt;/strong&gt; la podemos crear con &lt;strong&gt;Leatherwork 25&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Esta semana&lt;/strong&gt; es &lt;strong&gt;sencillo&lt;/strong&gt; conseguir los &lt;strong&gt;100 puntos&lt;/strong&gt; el cual nos dará a parte de los 60000 MGP el &lt;strong&gt;título : “Fashion Leader”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;arma&lt;/strong&gt; cualquiera teñida con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/2db18e9a29d/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Slate Grey Dye&lt;/a&gt;, el cual podéis comprar &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=70849afadc9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt; por 216 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;cabeza&lt;/strong&gt;:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/6d3f21381e1/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ash Mask&lt;/a&gt;,  el cual podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/5c0bdbdc542/?item=6d3f21381e1&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Domitien&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:9.8)&lt;/strong&gt; por 308 gil, categoria &lt;strong&gt;Purchase Disciple of Magic Gear&lt;/strong&gt; &amp;gt; &lt;strong&gt;Purchase Gear (Lv. 10-19)&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;también&lt;/strong&gt; la podemos crear con &lt;strong&gt;Carpenter 14&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Teñida con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/0c0c7f94f09/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Soot Black Dye &lt;/a&gt;, el cual se puede hacer con una receta de nivel 30 de Carpenter, Blacksmith, Armorer, Goldsmith, Leatherworker, Weaver, Alchemist o Cullinarian, aunque tambien la podremos comprar el Tablón del Mercado (&lt;em&gt;Market Board&lt;/em&gt; en Inglés).&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pecho&lt;/strong&gt;:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/c61f2fda09d/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Linen Bliaud&lt;/a&gt;,  el cual podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/5c0bdbdc542/?item=6d3f21381e1&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Domitien&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:9.8)&lt;/strong&gt; por 5042 gil, categoria &lt;strong&gt;Purchase Disciple of Magic Gear&lt;/strong&gt; &amp;gt; &lt;strong&gt;Purchase Gear (Lv. 30-39)&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;también&lt;/strong&gt; la podemos crear con &lt;strong&gt;Weaver 39&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Teñido con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/ee77bb48be9/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Rose Pink Dye&lt;/a&gt;, el cual podéis comprar &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=70849afadc9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt; por 40 gil.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;guantes&lt;/strong&gt; cualquier pieza teñida con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/ee77bb48be9/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Rose Pink Dye&lt;/a&gt;, el cual podéis comprar &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=70849afadc9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt; por 40 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;zapatos&lt;/strong&gt;:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/7b0a7bb79da/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Goatskin Leg Guards&lt;/a&gt;,  el cual podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/5c0bdbdc542/?item=6d3f21381e1&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Domitien&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:9.8)&lt;/strong&gt; por 720 gil, categoria &lt;strong&gt;Purchase Disciple of War Gear&lt;/strong&gt; &amp;gt; &lt;strong&gt;Purchase Gear (Lv. 20-29)&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;también&lt;/strong&gt; la podemos crear con &lt;strong&gt;Leatherwork 25&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Teñidos con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/0c0c7f94f09/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Soot Black Dye &lt;/a&gt;, el cual se puede hacer con una receta de nivel 30 de Carpenter, Blacksmith, Armorer, Goldsmith, Leatherworker, Weaver, Alchemist o Cullinarian, aunque tambien la podremos comprar el Tablón del Mercado (&lt;em&gt;Market Board&lt;/em&gt; en Inglés).&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion211022/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion211022/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Relatos de la Calamidad: La Gloria de la Victoria</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;El reino quedó alterado para siempre tras la Calamidad y la devastación que provocó. A lo largo de cinco historias cortas, nuestros personajes principales volverán a visitar los acontecimientos que rodearon ese fatídico día, ofreciendo otro punto de vista de lo que la Calamidad arrebató de sus vidas y de muchos y más.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Traducción del relato &lt;a href=&quot;https://www.finalfantasyxiv.com/anniversary/eu/detail/memoir_1.html?rgn=jp&amp;amp;lng=ja&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;original&lt;/a&gt; publicado en la lodestone.&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-gloria-de-la-victoria&quot;&gt;La Gloria de la Victoria&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;- ¡Cancelad las órdenes anteriores! ¡Todas las unidades del Maelstrom tienen la orden de retirarse, con efecto inmediato!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue una decisión difícil.&lt;br /&gt;
Merlwyb Bloefhiswyn, la almirante que dirige la Gran Compañía del Maelstrom de la ciudad-estado Limsa Lominsa había decidido retirarse de las Llanuras de Carteneau.&lt;br /&gt;
Habían intentado convocar a los Doce para evitar la caída del Satélite Lunar Dalamud, pero la operación fracasó y encerrado durante eones como había estado, y libre al fin, el primigenio Bahamut asoló los Llanos, quemando a eorzeanos y garleanos por igual.&lt;br /&gt; 
A lo lejos, la Almirante vislumbró la resuelta silueta del Arconte Louisoix, con los brazos alzados aún en el rito de la invocación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-¡Dadle prioridad al escuadrón terrestre especial del Aventurero! ¡Que la hueste principal cubra su retirada, y que se encargue de la retaguardia!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo la Almirante Merlwyb mientras montaba a horcajadas sobre su chocobo armado, “Victory”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-¡Eynzahr! ¡Yo dirigiré a la hueste principal! ¡Tu prepara un lugar seguro para recibir a los heridos!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/relatos/calamidad-5/1_ss_1.jpg&quot; alt=&quot;Merlwyb&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eynzahr Slafyrsyn soltó la brida mientras Merlwyb tomaba las riendas. Vio que una esquirla de la falsa luna había atravesado la cota de malla bajo su brazo derecho. La sangre brotaba, oscura y constante. Su ayudante probablemente no sobreviviría a una dura cabalgata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Enseguida, almirante”&lt;/em&gt;, saludó Eynzahr. Entre las grandes especies de Destrier, el chocobo “Victory”, tenía un físico particularmente excelente y corría por el campo de batalla con sus fuertes patas. Era un buen chocobo que servía a su señora a pesar del miedo, visible en sus apagados ojos negros. Sin embargo, no había hecho honor a su nombre, que se le dio con la esperanza de la victoria. Ahora, el ejército eorzeano estaba al borde de la derrota.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-¡Retiraos! ¡Volved a la hueste principal!.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merlwyb gritó una y otra vez hasta que la huida se convirtió en una corriente, luego en un río, que fluía hacia Eynzahr y ,esperaba, hacia la seguridad. Pero en medio de todo esto, divisó una fuerza que había ido en contra de las tropas en retirada y estaba atacando a las tropas imperiales con ferocidad. Eran los hombres de la Fuerza de Asalto, un grupo de piratas que se habían unido para formar una fuerza terrestre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-¿Qué estáis haciendo? ¡He dicho retirada! ¡La batalla ya está decidida!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue Rhoswen, la jefa de las Sirenas Sanguinarias, uno de los tres principales grupos de piratas, quien desafió a gritos a Merlwyb mientras agitaba su hermosa pistola plateada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-¡Guarda tu aliento, Almirante! ¡¿Sabes cuántos de nuestros compañeros han sido asesinados?! ¡Mataré a todos esos perros imperiales!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rhoswen, furiosa por la pérdida de sus amigos, estaba completamente borracha de sangre y venganza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se dejaba llevar por la lógica y Merlwyb recordó el viejo dicho: los piratas lloran con sus espadas, y sus lágrimas son rojas. Continuaron discutiendo pero pronto vieron a más unidades del Ejército Imperial acercarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-¡Maldita sea!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La comandante de Maelstrom tocó con su espuela el flanco izquierdo de Victory mientras desenfundaba sus pistolas “Pena de Muerte” y “Aniquilador” con un movimiento suave. Pena de Muerte ladró, y un legionario garleano cayó hacia atrás. Después lo hizo Aniquilador, y más hombres cayeron pero sólo para revelar el brillo negro escarabajo de la armadura de magitek que coronaba el batallón. Era incluso más grande que Victory, pensó Merlwyb con extraña calma. La armadura abrió lo que parecía ser la boca llena de colmillos de una bestia mientras sus piernas apretaban por sí solas los flancos de Victory. El chocobo saltó cuando el cañón de magitek rugió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-¡Ah!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero parecía que el sonido de la explosión en el momento del aterrizaje había golpeado sus oídos.&lt;br /&gt;
En el extraño silencio, Merlwyb sintió que su cuerpo se derrumbaba. Sintió calor en las piernas. La sangre. Pero no era suya..&lt;br /&gt;
Sólo después se dio cuenta de que las balas disparadas por los soldados imperiales habían atravesado la armadura del chocobo y habían infligido una herida mortal a  “Victory”.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Lo primero que vio Merlwyb al despertarse fue el familiar techo de sus aposentos en el Triumph, el buque insignia del Maelstrom&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-¡L-la Almirante se ha despertado! ¡Capitán, capitán!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un hombre corpulento entró en la habitación después de que el hombre que parecía ser un médico saliera corriendo del camarote gritando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-¿No has dormido ya suficiente Almirante?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre, Eynzahr, sonreía, pero el color de la fatiga era visible en su cara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-¿Cuántos días han pasado desde entonces? ¿Cuál es la situación?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-Dos días… estamos cruzando el estrecho de Merlthor para volver a casa.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eynzahr le contó lo sucedido después de aquello.&lt;br /&gt;
“Victory” había sido disparada por soldados imperiales y había muerto. Además, al caer con el chocobo, se golpeó la cabeza y cayó en coma, y un grupo de piratas llamados “Los verdugos sangrientos” se retiraron llevándosela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rhoswen trató de luchar hasta el final, pero llegó la última de las agrupaciones piratas “Los brazos del Kraken” y su líder Carvallain, que normalmente está enemistado con ella, la subió a su chocobo y la secuestró para ayudarla a escapar.&lt;br /&gt;
Se dice que lo hizo con la elegancia de un caballero ishgardiano. Rhoswen se sintió tan humillada por el incidente que todavía maldice a Carvallain.&lt;br /&gt;
El maelstrom se había retirado con el resto de las fuerzas aliadas a Thanaland, donde reorganizaron sus fuerzas y ahora se dirigían de vuelta a Limsa Lominsa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-Los alquimistas de Ul’dah se ocuparon de nuestras heridas. Tenían la intención de mantenerte en cama, pero les aseguré que no sería necesario, después de todo no te gustaría ser el tipo de capitán que huye de un barco que se está hundiendo, ¿verdad?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merlwyb solía referirse a su ciudad natal, Limsa Lominsa, como un “barco gigante”.
Como su capitana y almirante, Eynzahr decidió que debía volver a su hogar afectado lo antes posible y, si hubiera estado consciente, por supuesto, lo habría hecho sin importar lo herida que estuviera, pensó. Era reconfortante tener a un hombre confiable que pudiese actuar de acuerdo a su alma y su corazón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-¿Y esa persona? ¿está a salvo?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merlwyb hizo la pregunta obvia. O al menos pensó que era obvia. Pero lo que recibió no fue lo que se esperaba de un hombre con un corazón tan comprensivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-¿Esa persona? ¿De quién estás hablando?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-La retirada de Carteneau… estoy segura de que ordené que se diera prioridad a alguien. Pensé que lo había pedido. ¿Pero quién?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merlwyb se asombró de no poder recordar lo evidente.&lt;br /&gt;
Sin embargo, al final tuvo que convencerse de que probablemente era el resultado del golpe en la cabeza, como le había asegurado Eynzahr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los días siguientes fueron demasiado intensos para que Merlwyb o Eynzahr se preocuparan demasiado por su extraño lapsus. Al fin y al cabo, se había dado un golpe en la cabeza, y era una nimiedad comparado con lo que les esperaba en Vylbrand. A medida que el Triumph se acercaba a su casa, vieron cristales lívidos que brotaban de Pharos Sirius, haciendo alarde de su corrupción a la vista de todos. La bahía de Galadion era un Carteneau flotante, con el mar sembrado de cuerpos, escombros y supervivientes del maremoto que había arrasado la costa. Eynzahr tuvo suerte, pensó Merlwyb mientras observaba la destrucción. &lt;em&gt;¿De qué tamaño son estos fragmentos, para hacer un octavo infierno de este justo fondeadero? ¿Y qué hay de nosotros, que nos hemos salvado? ¿Cómo podemos seguir adelante, cuando se ha perdido tanto?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Encontraré una manera.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/relatos/calamidad-5/1_ss_2.jpg&quot; alt=&quot;Merlwyb&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merlwyb ordenó que el mando temporal del Maelstrom se estableciera en los Diques de Moraby, protegidos de lo peor de la gran ola por el Agarre de los Dioses. Desde allí zarparon los restos de la gran armada de Limsa Lominsa con alimentos y suministros, ayuda y socorro, mujeres de fuerza y hombres de compasión. La almirante Merlwyb dormía poco, pero cuando lo hacía, siempre tenía uno de estos dos sueños. En uno, se mordía la lengua y gritaba: &lt;em&gt;“Dadle prioridad. Que la hueste principal cubra su retirada”&lt;/em&gt;. En el otro, montaba un destrier en la fresca noche, el pájaro cantaba contento y el jinete murmuraba: &lt;em&gt;“Buena chica, Vicki”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tiempo pasó. Algunas heridas se curaron, otras no. Los barcos de pesca volvieron al mar, y los mercaderes, estibadores y cuchilleros a los muelles. El nuevo Gobierno del Maelstrom tomó forma en las Cubiertas Superiores, los barcos de la armada volvieron a su anclaje usual, y los Secaderos de Moraby volvieron a funcionar como astillero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante aquellos turbulentos días, los que mejor conocían a Merlwyb, y no eran muchos, señalaron que había sido cambiada por Carteneau. A las decenas de personas que acudían a la Almirante en busca de ayuda, no les daba falsos consuelos, pero tampoco era tan dura como antes. En cambio, hablaba de esperanza, de valor y de los guerreros perdidos que estaban junto al Arconte en los Llanos de Carteneau. Por ello, Merlwyb se ganó el amor de su pueblo, aunque le costó aceptarlo. Tan inquietante le pareció el pensamiento que una noche, incapaz de dormir, vagó por la ciudad, encontrándose al final fuera del establo de un ishgardiano mientras los  jóvenes pájaros murmuraban somnolientos dentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando Naldiq y Vymelli empezaron a trabajar en la primera de las nuevas naves de guerra de la talasocracia, no hubo duda de a quién correspondería el honor de ponerle nombre. Cuando se le pidió que fuera la madrina del nuevo barco, Merlwyb no dudó en llamarlo “Victory”. Estaba  decidida a conseguir la victoria que no logró aquel día.&lt;br /&gt;
Y a celebrar la victoria con ese  “alguien” con quien se reencontraría algún día…&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/calamidad-5/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/calamidad-5/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>relatos</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>White Mage Media Tour</title>
        <description>&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;White Mage&lt;/strong&gt; durante su progreso de nivel 80 a nivel 90 recibe algunas actualizaciones en algunas de sus habilidades. Las curas más habituales del White Mage se ven mejoradas y habilidades como &lt;strong&gt;Thin Air&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;Divine Benison&lt;/strong&gt; ahora tendrán 2 stacks.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de eso, el white mage recibe 2 nuevas habilidades como son &lt;strong&gt;Aquaveil&lt;/strong&gt; que es una nueva mitigación en single target y la &lt;strong&gt;Lilybell&lt;/strong&gt; que vimos durante las job actions, que va reaccionando curando al grupo cada vez que éste recibe daño hasta consumir sus stacks.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También es curioso ver como no existe Glare II o Holy II y pasamos directamente a &lt;strong&gt;Glare III&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Holy III&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/J8sXMMSaESI?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/media-tour-whm/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/media-tour-whm/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>endwalker</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Dragoon Media Tour</title>
        <description>&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Dragoon&lt;/strong&gt; sigue muy en su línea, salvando la eliminación del &lt;strong&gt;Blood of the Dragoon&lt;/strong&gt; que deja de ser un bufo para convertirse en un trait y la actualización en el combo básico de melé en single target y el combo en área.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre las novedades de estos dos combos nos encontramos la oportunidad de acumular Firstminds’ Focus, lo que nos permitirá ejecutar &lt;strong&gt;Wyrmwind Thrust&lt;/strong&gt; que será un nuevo ataque oGCD. Además de que ahora &lt;strong&gt;Spineshatter Dive&lt;/strong&gt; que podrá acumular dos cargas y lo mismo para el &lt;strong&gt;Life Surge&lt;/strong&gt; que acumulará dos cargas. El Firstminds’ Focus lo obtendrás cada vez que utilices &lt;strong&gt;Draconian Fury&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;Raiden&lt;/strong&gt; Thrust que son las habilidades que substituyen vuestra primera habilidad de combo en área o combo en single target respectivamente, cada vez que completas un ciclo completo del combo.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/U4UGORT4G2Y?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/media-tour-drg/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/media-tour-drg/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>endwalker</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
