<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gaceta Eorzea</title>
    <description>Artículos y guías de Final Fantasy XIV en Español.</description>
    <link>https://gaceta-eorzea.com/</link>
    <atom:link href="https://gaceta-eorzea.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 09:08:22 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Dec 2021 09:08:22 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Resumen de las notas del parche 6.01</title>
        <description>&lt;p&gt;Este es un resumen de las principales puntos de las notas del parche 6.01, aunque os recomendamos revisar las notas completas en este &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/topics/detail/3df29f713b3b157bad098c50abf85cd6938df386&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;enlace&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
Hay contenido adicional que será implementado en el parche 6.05, el cual saldrá dos semanas después del 6.01, como la modalidad &lt;b&gt;Savage&lt;/b&gt; de la raid &lt;b&gt;Pandæmonium&lt;/b&gt; y la nueva instancia de &lt;b&gt;mapas&lt;/b&gt; del tesoro &lt;b&gt;Excitatron 6000&lt;/b&gt;.
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;nueva-misión-adicional&quot;&gt;Nueva misión adicional&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La misión &lt;strong&gt;The Crystal from Beyond&lt;/strong&gt; nos la dará &lt;strong&gt;Nemjiji&lt;/strong&gt; en &lt;strong&gt;Old Sharlayan (X:9.6 Y:11.9)&lt;/strong&gt;, tendremos que haber completado &lt;strong&gt;previamente&lt;/strong&gt; la &lt;strong&gt;ultima&lt;/strong&gt; mision de la MSQ &lt;strong&gt;Endwalker&lt;/strong&gt; (6.0)&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/parche6_01/601_01.jpg&quot; alt=&quot;The Crystal from Beyond 1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/parche6_01/601_02.jpg&quot; alt=&quot;The Crystal from Beyond 2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;nueva-raid-pandæmonium-asphodelos&quot;&gt;Nueva raid Pandæmonium: Asphodelos&lt;/h4&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/parche6_01/601_03.jpg&quot; alt=&quot;Pandæmonium: Asphodelos&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para &lt;strong&gt;desbloquear&lt;/strong&gt; la raid debemos haber progresado la &lt;strong&gt;cadena&lt;/strong&gt; de misiones iniciada con &lt;strong&gt;The Crystal from Beyond&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;hasta&lt;/strong&gt; llegar la mision &lt;strong&gt;Where Familiars Dare&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como es habitual los &lt;strong&gt;encuentros&lt;/strong&gt; de esta raid &lt;strong&gt;dan tokens&lt;/strong&gt; los cuales se pueden &lt;strong&gt;intercambiar&lt;/strong&gt; por piezas de equipo, el numero de tokens varia segun la pieza:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;   
    &lt;div class=&quot;col-6 border bg-dark&quot; align=&quot;center&quot;&gt;
        &lt;font color=&quot;white&quot;&gt;&lt;b&gt;Pieza&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;
    &lt;/div&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-6 border bg-dark&quot; align=&quot;center&quot;&gt;
        &lt;font color=&quot;white&quot;&gt;&lt;b&gt;Tokens&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt; 
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;   
    &lt;div class=&quot;col-6 border bg-light&quot; align=&quot;center&quot;&gt;
        Cabeza
    &lt;/div&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-6 border bg-light&quot; align=&quot;center&quot;&gt;
        Unsung Helm of Asphodelos x2
    &lt;/div&gt;        
  &lt;/div&gt;  
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt; 
    &lt;div class=&quot;col-6 border bg-light&quot; align=&quot;center&quot;&gt;
        Pechera
    &lt;/div&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-6 border bg-light&quot; align=&quot;center&quot;&gt;
        Unsung Armor of Asphodelos x4
    &lt;/div&gt;    
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt; 
    &lt;div class=&quot;col-6 border bg-light&quot; align=&quot;center&quot;&gt;
        Manos
    &lt;/div&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-6 border bg-light&quot; align=&quot;center&quot;&gt;
        Unsung Gauntlets of Asphodelos x2
    &lt;/div&gt;    
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt; 
    &lt;div class=&quot;col-6 border bg-light&quot; align=&quot;center&quot;&gt;
        Piernas
    &lt;/div&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-6 border bg-light&quot; align=&quot;center&quot;&gt;
        Unsung Chausses of Asphodelos x4
    &lt;/div&gt;    
  &lt;/div&gt; 
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt; 
    &lt;div class=&quot;col-6 border bg-light&quot; align=&quot;center&quot;&gt;
        Zapatos
    &lt;/div&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-6 border bg-light&quot; align=&quot;center&quot;&gt;
        Unsung Greaves of Asphodelos x2
    &lt;/div&gt;    
  &lt;/div&gt; 
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt; 
    &lt;div class=&quot;col-6 border bg-light&quot; align=&quot;center&quot;&gt;
        Accesorios
    &lt;/div&gt;    
    &lt;div class=&quot;col-6 border bg-light&quot; align=&quot;center&quot;&gt;
        Unsung Ring of Asphodelos x1
    &lt;/div&gt;    
  &lt;/div&gt;            
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo podemos obtener &lt;strong&gt;un token por boss a la semana&lt;/strong&gt; y el &lt;strong&gt;reseteo&lt;/strong&gt; como siempre seran los &lt;strong&gt;Martes&lt;/strong&gt; a las &lt;strong&gt;9:00 a.m&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cuarto encuentro ademas dara a cada jugador una vez por semana y de forma garantizada un &lt;strong&gt;unsung blade of Asphodelos&lt;/strong&gt;. Este se podra cambiar por &lt;strong&gt;discal tomestones&lt;/strong&gt; que a su ves se podra intercambiar por armas usando ademas &lt;strong&gt;Allagan tomestones of astronomy&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
Los &lt;b&gt;Allagan tomestones of astronomy&lt;/b&gt; no estarán en el juego &lt;b&gt;hasta el parche 6.05&lt;/b&gt;, el cual saldrá dos semanas después del 6.01.
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Los objetos los podemos intercambiar con &lt;strong&gt;Mylenie&lt;/strong&gt; en &lt;strong&gt;Labyrinthos (X:8.3 Y:27.6)&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;Djole&lt;/strong&gt; en &lt;strong&gt;Radz-at-Han (X:10.3 Y:9.6)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nuevos-sets-de-pandæmonium&quot;&gt;Nuevos sets de Pandæmonium&lt;/h3&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/parche6_01/601_04.jpg&quot; alt=&quot;Pandæmonium: Asphodelos Set Delante&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/parche6_01/601_05.jpg&quot; alt=&quot;Pandæmonium: Asphodelos Set Atras&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;otros-ajustes&quot;&gt;Otros ajustes&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;La &lt;strong&gt;experiencia&lt;/strong&gt; por completar &lt;strong&gt;mazmorras&lt;/strong&gt; de nivel &lt;strong&gt;81 a 89&lt;/strong&gt; ha sido &lt;strong&gt;aumentada&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Los puntos de &lt;strong&gt;experiencia&lt;/strong&gt; otorgados al completar &lt;strong&gt;junior, associate y senior&lt;/strong&gt; guildship &lt;strong&gt;marks&lt;/strong&gt; ha sido &lt;strong&gt;incrementado&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La &lt;strong&gt;ruleta de mentor&lt;/strong&gt; ahora require item level &lt;strong&gt;565&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El &lt;strong&gt;volumen&lt;/strong&gt; del efecto de completar un &lt;strong&gt;combo de accion&lt;/strong&gt; ha sido &lt;strong&gt;aumentado&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Correcciones en la voz 4&lt;/strong&gt; de los &lt;strong&gt;viera masculinos&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El &lt;strong&gt;sonido de Broil IV&lt;/strong&gt; ha sido &lt;strong&gt;ajustado&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La &lt;strong&gt;batalla instanciada&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;“In from the Cold”&lt;/strong&gt; ha sido &lt;strong&gt;modificada para que sea mas facil&lt;/strong&gt; completarla cuando elegimos &lt;strong&gt;easy o very easy&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/resumen-6-01/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/resumen-6-01/</guid>
        
        <category>parches</category>
        
        <category>EW</category>
        
        <category>6.01</category>
        
        
        <category>parches</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Configurando la Interfaz: Introducción al HUD</title>
        <description>&lt;p&gt;El HUD es una de esas cosas que vemos en todos los juegos pero que no se le presta la atención o el cariño que se merece. En el caso de Final Fantasy XIV, ponen a nuestro alcance variedad de herramientas para que no solo podamos organizarlo como prefiramos como usuarios, además se  pueden hacer cosas muy creativas y aquí vamos a enseñaros como.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;introducción&quot;&gt;Introducción&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La interfaz que el juego proporciona de forma por defecto es bastante simple y con la intención de no ahogar al usuario primerizo en mucha información y eso se puede ver por ejemplo en el hecho de que de las 10 barras de habilidades disponibles que tenemos a nuestro alcance, solo 3 de ellas están visibles de primeras, pero eso se puede arreglar muy fácilmente accediendo al configurador de HUD desde el menú de sistema pulsando la tecla “Escape” y seleccionando “HUD layout”.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;hud-layout&quot;&gt;HUD Layout&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Esto abre un menú que puede parecer demasiado si es la primera vez que lo ves, pero es bastante intuitivo&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/ui/01/2.jpg&quot; alt=&quot;hud 2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde aquí puedes mover los diferentes paneles que representan cada apartado del HUD, como el indicador de la Main Scenario Quest, el minimapa, todas las diferentes barras, ya sean de habilidades, exp, vida del objetivo y demás y más. Para hacer esto basta seleccionar el panel que quieras mover y arrastrar con el ratón hasta donde se desea colocar, además de eso también se pueden hacer ciertas modificaciones a los paneles, como ajustar el tamaño y/o transparencia en todos, y algunos cuentan con opciones adicionales, como cambiar los indicadores de recursos de las clases a un modo simplificado o en el caso de las barras de vida del objetivo y los bufos, la capacidad de separarlo en varias partes para una mayor versatilidad a la hora de la configuración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primera vez mientras se trastea con todo los paneles y se juega un poco con todas las opciones, es posible notar que las barras adicionales, 7 de las 10 totales, tienen las letras que representan el panel que es en morado. Esto quiere decir que dichos paneles están ocultos, ocultar y descubrir cualquier panel se puede hacer de dos formas, o bien haciendo click derecho en el panel o con el menú que proporciona la herramienta desde donde puedes cambiar entre 4 hud totales, copiar la configuración de uno a otro, seleccionar un panel concreto con la lista que proporciona la herramienta y una menú con forma de engranaje que tiene al lado de la lista desde el que se pueden hacer todos los cambios de lo que tengas seleccionado, entre otros, el de ocultar o no dicho panel.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/ui/01/3.jpg&quot; alt=&quot;hud 3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;edición-del-hud&quot;&gt;Edición del HUD&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Una vez familiarizados con la herramienta y cómo funciona, se puede proceder a modificarlo al gusto, el resultado de esto va a variar de persona a persona así que no es necesario que se siga todo al pie de la letra si es algo que no se desea. Si bien el HUD por defecto muestra toda la información que se necesita, puede no hacer un gran trabajo a la hora de hacerlo de forma eficiente, tienes mucha información esparcida a lo largo de la pantalla y a veces eso puede dificultar a los jugadora a la hora de recolectar información rápida en contenido que pueda resultar más difícil o requiere de rápidas secuencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ellos una de las primeras cosas que se pueden hacer es reubicar el donde podemos ver nuestros bufos, que de normal están en la parte superior derecha de la pantalla, mientras que nuestro debufos están situados en la parte superior, justo encima de la barra de vida el objetivo, lo cual puede llevar a malinterpretación de información.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/ui/01/4.jpg&quot; alt=&quot;hud 4&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un lugar común donde poner estos dos indicadores suele ser en la parte de abajo del hud cerca de las barras de skills, para de un solo vistazo ver más información esencial que de lo que veríamos de forma normal.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/ui/01/5.jpg&quot; alt=&quot;hud 5&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra cosa que también se puede ajustar son las propias barras en sí, juntandolas y bajandolas más, intercambiando posición con la barra de vida, para así ganar más espacio visual con el que podemos fijarnos en la arena y las mecánicas que puedan estar ocurriendo.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/ui/01/6.jpg&quot; alt=&quot;hud 6&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso de los tanks y los healers sobretodo, también puede resultar muy útil mover el panel de lo miembros del grupo a un lugar más céntrico en lugar de tenerlo en la esquina superior izquierda de la pantalla y lo mismo se puede decir de la lista de todos los enemigos con los que estás en combate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una cosa que también se puede hacer para mejorar aún más la experiencia de esto es hacer los cambios que se consideren oportunos según la actividad que quieras hacer y cambiar entre los diferentes perfiles de HUD de forma acorde, es posible que no se quiera tener la misma distribución de barras, paneles, grupo y demás como dps y como healer por ejemplo.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;barras-adicionales&quot;&gt;Barras adicionales&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Una vez dejadas las barras a nuestro gusto, el siguiente paso con el que se puede seguir es el de añadir barras adicionales para tener funciones prácticas del juego que usamos de forma a menuda al alcance de un click, como lo pueden ser el cambiar entre las diferentes clases que se usan o el añadir ciertos menús como pueden ser el de emotes o las monturas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer esto desde la herramienta del HUD seleccionaremos una de las barras que no están siendo utilizadas y la moveremos hasta una posición de nuestro agrado, como la función de estas barras es el de la utilidad fuera de combate el lugar en el que se elija poner es mucho más libre.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/ui/01/7.jpg&quot; alt=&quot;hud 7&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para añadir clases por ejemplo a una barra para poder cambiar entre ellas con un solo click, todo lo que tienes que hacer es abrir el menú de “Character”, desplegar la sección de “Gear set” y arrastrar el set que quieras hasta la barra. En el caso de que no tengas ningún set creado, la forma de hacerlo desde el desplegable, hacer click en el símbolo del “+” que está en la parte superior del mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/ui/01/8.jpg&quot; alt=&quot;hud 8&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para añadir menús como emotes y demás puedes abrir “Actions &amp;amp; Traits” y desde ahí se puede proceder a añadir varias cosas, desde acciones útiles para cualquier clase, como menús, ya sea el de emotes, waymarks, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/ui/01/9.jpg&quot; alt=&quot;hud 9&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que está introducción al HUD de Final Fantasy XIV y sus posibilidades os resulte de ayuda.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/guia-ui-01/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/guia-ui-01/</guid>
        
        <category>guías</category>
        
        <category>nuevos jugadores</category>
        
        <category>interfaz</category>
        
        
        <category>guías</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Historia Completa de FFXIV – Parte 11: Vuelta a Casa</title>
        <description>&lt;p&gt;Tras la derrota de Hades, buscamos la manera de hacer que los Vástagos puedan volver a casa sanos y salvos.
Mientras investigamos, Elidibus el Emisario, poseyendo el cuerpo de Ardbert traza un malvado plan para traer a guerreros de la luz de otros mundos para luchar contra nosotros.
El épico desenlace de la trama de Shadowbringers acaba con una serie de emotivas despedidas que no os podéis perder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaos por el canal de YouTube para vídeos como este y muchos más.
Y no olvidéis visitar la maravillosa Gaceta Eorzea, donde podréis encontrar guías y artículos de prácticamente todo lo que queráis saber sobre el mundo de FFXIV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Guerreros de la luz, nos vemos en Eorzea!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/E04atFbn7r8?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 19 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/historia-11/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/historia-11/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>historia FFXIV</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El Ocular Podcast: Aflojando Cinturones | Repaso pre-expansión</title>
        <description>&lt;p&gt;El pasado 25 de Noviembre, unos pocos dias antes del acceso anticipado de Endwalker tuvimos la primera entrega del Podcast de  &lt;a href=&quot;https://twitter.com/OcularEl&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;El Ocular&lt;/a&gt; con &lt;a href=&quot;https://twitter.com/ChocoFeru&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Choco Feru&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Habeces4&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Noah&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://twitter.com/LiaTales_ffxiv&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Lia Tales&lt;/a&gt; y la colaboración de &lt;a href=&quot;https://twitter.com/JuanMedinaCode&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Cecile&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta ocasión el Podcast se centró en hacer un repaso a la información de ultima hora antes de Endwalker y de consejos a tener en cuenta en el lanzamiento. Podeis ver el Podcast a completo en el video a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/XEaoDUcQ-iU?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 18 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/el-ocular-01/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/el-ocular-01/</guid>
        
        <category>ocular</category>
        
        <category>podcast</category>
        
        
        <category>ocular</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cambiar Invocaciones</title>
        <description>&lt;p&gt;Tanto para los nuevos &lt;strong&gt;invocadores&lt;/strong&gt; o aquellos que ya llevan un tiempo jugando con ellos hoy os queremos contar como podeis &lt;strong&gt;cambiar&lt;/strong&gt; tanto la &lt;strong&gt;apariencia&lt;/strong&gt; como el &lt;strong&gt;tamaño&lt;/strong&gt; de vuestras invocaciones.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;cambiando-el-tamaño-de-las-invocaciones&quot;&gt;Cambiando el tamaño de las invocaciones&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aunque&lt;/strong&gt; nuestras invocaciones son &lt;strong&gt;magnificas&lt;/strong&gt; algunas veces quizás queramos que no ocupen &lt;strong&gt;tanto sitio en la pantalla&lt;/strong&gt;, de la misma forma nos puede pasar con las invocaciones &lt;strong&gt;de otros aventureros&lt;/strong&gt;, por eso el juego nos permite cambiar el tamaño de las invocaciones, para ello tendremos que &lt;strong&gt;usar&lt;/strong&gt; el comando &lt;strong&gt;/petsize&lt;/strong&gt;, el cual tiene el siguiente &lt;strong&gt;formato&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;
/petsize [invocación] [tamaño]
&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En &lt;strong&gt;invocación&lt;/strong&gt; deberemos elegir &lt;strong&gt;cual&lt;/strong&gt; es a la que queremos &lt;strong&gt;cambiar&lt;/strong&gt; el tamaño:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Demi-Bahamut&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Demi-Phoenix&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ruby Ifrit&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Topaz Titan&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Emerald Garuda&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;all&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En &lt;strong&gt;tamaño&lt;/strong&gt; deberemos elegir &lt;strong&gt;cual&lt;/strong&gt; es el tamaño que queremos, de &lt;strong&gt;mayor a menor&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;large&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;medium&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;small&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Por &lt;strong&gt;ejemplo&lt;/strong&gt; si queremos que &lt;strong&gt;todas&lt;/strong&gt; las invocaciones sean &lt;strong&gt;pequeñas&lt;/strong&gt; deberemos poner:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;
/petsize all small
&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
Cuando usemos &lt;b&gt;el comando /petsize&lt;/b&gt; el cambio &lt;b&gt;solo&lt;/b&gt; se aplicará y quedara guardado en &lt;b&gt;nuestro cliente&lt;/b&gt; del juego, &lt;b&gt;otros jugadores no estarán afectados&lt;/b&gt; y seguiran viendo las invocaciones &lt;b&gt;como las tengan configuradas&lt;/b&gt;.
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;cambiando-el-aspecto-de-nuestras-invocaciones&quot;&gt;Cambiando el aspecto de nuestras invocaciones&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Aunque cada una de nuestras &lt;strong&gt;invocaciones&lt;/strong&gt; tiene un aspecto particular podemos decidir &lt;strong&gt;cambiar que aspecto&lt;/strong&gt; tendran cuando sean invocadas, para ello deberemos &lt;strong&gt;hacer previamente la mision&lt;/strong&gt; de nivel 50 &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/ed17840182f/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;An Egi by Any Other Name&lt;a&gt; la cual nos la dará &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/dec3b66e353/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Thubyrgeim&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Limsa Lominsa Lower Decks X: 4.7 Y: 11.4 (Arcanist Guild)&lt;/strong&gt;.&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez completada podemos &lt;strong&gt;usar&lt;/strong&gt; el comando &lt;strong&gt;/petglamour&lt;/strong&gt; para cambiar su apariencia con el siguiente &lt;strong&gt;formato&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;
/petglamour [invocación] [apariencia]
&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En &lt;strong&gt;invocación&lt;/strong&gt; deberemos elegir &lt;strong&gt;cual&lt;/strong&gt; es a la que queremos &lt;strong&gt;cambiar&lt;/strong&gt; la apariencia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Carbuncle&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Garuda-Egi&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Titan-Egi&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ifrit-Egi&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En &lt;strong&gt;apariencia&lt;/strong&gt; debemos elegir cual es la apariencia que &lt;strong&gt;queremos&lt;/strong&gt; que tenga:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Carbuncle&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Emerald Carbuncle&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Topaz Carbuncle&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ruby Carbuncle&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Garuda-Egi&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Titan-Egi&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ifrit-Egi&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Por &lt;strong&gt;ejemplo&lt;/strong&gt; si queremos que &lt;strong&gt;Garuda-Egi&lt;/strong&gt; aparezca &lt;strong&gt;como&lt;/strong&gt; el &lt;strong&gt;Carbunclo Rubí&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;
/petglamour &quot;Garuda-Egi&quot; &quot;Ruby Carbuncle&quot;
&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Si queremos&lt;/strong&gt; hacer que la invocacion tenga la apariencia &lt;strong&gt;predeterminada&lt;/strong&gt; podemos &lt;strong&gt;omitir la apariencia&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por &lt;strong&gt;ejemplo&lt;/strong&gt; para devolver a &lt;strong&gt;Garuda-Egi&lt;/strong&gt; su &lt;strong&gt;apariencia por defecto&lt;/strong&gt; podremos poner:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;
/petglamour &quot;Garuda-Egi&quot;
&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
Cuando usemos &lt;b&gt;el comando /petglamour&lt;/b&gt; el cambio &lt;b&gt;solo&lt;/b&gt; se aplicará, y sera guardado, &lt;b&gt;en nuestras&lt;/b&gt; invocaciones, además el cambio &lt;b&gt;será visible por todos los jugadores&lt;/b&gt;. Las invocaciones &lt;b&gt;de otros&lt;/b&gt; jugadores &lt;b&gt;no&lt;/b&gt; se verán &lt;b&gt;afectadas&lt;/b&gt;.
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Con esto terminados esta pequeña guia que esperamos que os sea de utilidad.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/invocaciones/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/invocaciones/</guid>
        
        <category>guías</category>
        
        
        <category>guías</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 17 Diciembre 2021</title>
        <description>&lt;p&gt;Esta semana de nuevo &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion211217/freport_203.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 203&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 203&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los &lt;strong&gt;80 puntos&lt;/strong&gt; de manera fácil y ganar los &lt;strong&gt;60,000 MGP&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pecho&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/aff367861dd&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Gaganaskin Jacket of Aiming&lt;/a&gt;,  el cual podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/2e8a654c48a/?item=aff367861dd&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Norlaise&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;The Pillars (X:7.1 Y:10.1)&lt;/strong&gt; por 33323 gil, categoria &lt;strong&gt;Purchase Disciple of War Gear&lt;/strong&gt; &amp;gt; &lt;strong&gt;Purchase Gear (Lv. 60)&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;también&lt;/strong&gt; la podemos crear con &lt;strong&gt;Leatherworker 61&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pantalones&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/c30b9ec143c/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Gaganaskin Chaps of Aiming&lt;/a&gt;,  el cual podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/2e8a654c48a/?item=aff367861dd&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Norlaise&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;The Pillars (X:7.1 Y:10.1)&lt;/strong&gt; por 33323 gil, categoria &lt;strong&gt;Purchase Disciple of War Gear&lt;/strong&gt; &amp;gt; &lt;strong&gt;Purchase Gear (Lv. 60)&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;también&lt;/strong&gt; la podemos crear con &lt;strong&gt;Leatherworker 61&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion211217/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion211217/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Guardar Configuración de FFXIV</title>
        <description>&lt;p&gt;Final Fantasy XIV nos permite el &lt;strong&gt;guardar la configuració&lt;/strong&gt;n tanto de nuestro &lt;strong&gt;personaje&lt;/strong&gt; como del &lt;strong&gt;sistema&lt;/strong&gt; en la &lt;strong&gt;nube&lt;/strong&gt; que nos proporciona el propio juego, de esta forma podemos &lt;strong&gt;guardarla o recuperarla&lt;/strong&gt; en cualquier momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;configurar el juego&lt;/strong&gt; a nuestro gusto es un proceso &lt;strong&gt;complicado&lt;/strong&gt; que va desde las opciones del sistema, las que incluyen cosas como el volumen de los distintos elementos del juego, o la de cada personaje, que es en donde colocamos nuestras habilidades y interfaz del jugador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero como siempre hay cosas que pueden &lt;strong&gt;salir mal&lt;/strong&gt;, como que accidentalmente el juego se cierre con algun error o que simplemente &lt;strong&gt;perdamos parte de esas configuraciones&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os vamos a mostrar &lt;strong&gt;como podeis subir vuestra configuración de sistema y/o personaje&lt;/strong&gt; a la nube de Final Fantasy XIV para poder recuperarla el día que lo necesitéis. Todo este proceso se puede hacer desde la selección de personaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además podéis usar esta funcionalidad para &lt;strong&gt;poder compartir la configuración&lt;/strong&gt; del juego entre &lt;strong&gt;distintos sistemas&lt;/strong&gt; que uséis.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;opciones-en-la-selección-de-personaje&quot;&gt;Opciones en la selección de personaje&lt;/h4&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/config/save1.jpg&quot; alt=&quot;Save 1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;subir-o-bajar-la-configuración&quot;&gt;Subir o bajar la configuración&lt;/h4&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/config/save2.jpg&quot; alt=&quot;Save 2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;descarga-de-la-configuración&quot;&gt;Descarga de la configuración&lt;/h4&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/config/save3.jpg&quot; alt=&quot;Save 3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/guarda-config/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/guarda-config/</guid>
        
        <category>guías</category>
        
        
        <category>guías</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Guia Segundo Trial Extreme</title>
        <description>&lt;p&gt;Os traemos la guia del segundo trial de Endwalker, la cual nos servirá para poder completarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hydaelyn Extreme&lt;/strong&gt; es un combate que ya depende más de que &lt;strong&gt;cada miembro&lt;/strong&gt; del grupo &lt;strong&gt;sepa lo que debe hacer&lt;/strong&gt; en cada una de las mecánicas. En esta guía os &lt;strong&gt;explico las diferentes mecánicas&lt;/strong&gt; que os encontrareis a lo largo del combate y como podeis &lt;strong&gt;resolverlas&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/vyJyyVkX8bw?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 12 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/ew-ex-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/ew-ex-2/</guid>
        
        <category>encuentros</category>
        
        <category>endwalker</category>
        
        
        <category>encuentros</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 10 Diciembre 2021</title>
        <description>&lt;p&gt;Esta semana de nuevo &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion211210/freport_202.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 202&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 202&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los &lt;strong&gt;80 puntos&lt;/strong&gt; de manera fácil y ganar los &lt;strong&gt;60,000 MGP&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pechera cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/188d2c75e07/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Snow White Dye&lt;/a&gt;, que podeis obtener de:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Comprar, si teneis la reputación subida con los &lt;strong&gt;Ixali&lt;/strong&gt;, a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/82cc59ae4c7/?item=188d2c75e07&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ixali Vendor&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;North Shroud (X:24.9 Y:22.7)&lt;/strong&gt; por 216 gil.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Craftear&lt;/strong&gt; con la receta de nivel 30 de Carpenter, Blacksmith, Armorer, Goldsmith, Leatherworker, Weaver, Alchemist o Cullinarian que os pedira &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/0563231e95a/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Grey Pigment&lt;/a&gt; los cuales podeis obtener en &lt;em&gt;Western La Noscea, Quarterstone&lt;/em&gt; siendo Minero 28+ o &lt;em&gt;South Shroud, Upper Paths&lt;/em&gt; siendo Botanista 28+.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Comprar el &lt;strong&gt;Market Board&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;guantes cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/9b43a4bc484/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Mole Brown Dye&lt;/a&gt;,  el cual podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=70849afadc9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt; por 40 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pantalones&lt;/strong&gt; uno de estos 3:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/c1499b94f05&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Rainbow Slops of Aiming&lt;/a&gt;, el cual podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/2e8a654c48a/?item=c1499b94f05&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Norlaise&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;The Pillars (X:7.1 Y:10.1)&lt;/strong&gt; por 10929 gil en la categoria &lt;em&gt;Purchase Disciple of War Gear&lt;/em&gt;, aunque también lo podéis fabricar.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/1b93a15826a&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Rainbow Slops of Casting&lt;/a&gt;, el cual podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/2e8a654c48a/?item=c1499b94f05&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Norlaise&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;The Pillars (X:7.1 Y:10.1)&lt;/strong&gt; por 10929 gil en la categoria &lt;em&gt;Purchase Disciple of Magic Gear&lt;/em&gt;, aunque también lo podéis fabricar.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/7c12a06f368&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Rainbow Slops of Healing&lt;/a&gt;, el cual podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/2e8a654c48a/?item=c1499b94f05&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Norlaise&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;The Pillars (X:7.1 Y:10.1)&lt;/strong&gt; por 10929 gil en la categoria &lt;em&gt;Purchase Disciple of Magic Gear&lt;/em&gt;, aunque también lo podéis fabricar.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion211210/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion211210/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Guia Primer Trial Extreme</title>
        <description>&lt;p&gt;Endwalker tiene unos trials bastante impresionantes, en esta guia vamos a poder mas detalles de sus mecanicas y de como podemos afrontarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zodiark Extreme&lt;/strong&gt; es uno de los dos &lt;strong&gt;trials&lt;/strong&gt; que tendreis disponibles al llegar a nivel 90 en &lt;strong&gt;Endwalker&lt;/strong&gt;. Es la forma de poder tener acceso a &lt;strong&gt;joyería de ilvl 580&lt;/strong&gt;, además de que podreis conseguir su &lt;strong&gt;montura&lt;/strong&gt; y algún &lt;strong&gt;material de crafteo&lt;/strong&gt; exclusivo para fabricar el barding.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es un &lt;strong&gt;combate&lt;/strong&gt; relativamente &lt;strong&gt;sencillo&lt;/strong&gt;, pero que la &lt;strong&gt;combinación&lt;/strong&gt; de sus mecánicas especialmente a partir de la &lt;strong&gt;fase 2&lt;/strong&gt;, requiere del jugador &lt;strong&gt;prestar atención&lt;/strong&gt; en todo momento, además de que te va a exigir &lt;strong&gt;calcular&lt;/strong&gt; donde &lt;strong&gt;acabarán los ataques&lt;/strong&gt; de Zodiark dependiendo de lo que estés viendo en pantalla. Si durante el combate no muere demasiada gente el &lt;strong&gt;DPS check no es excivamente fuerte&lt;/strong&gt;, así que con que vayais &lt;strong&gt;ilvl 560 será más que suficiente&lt;/strong&gt; para esta fight.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/t1Pdp6PTHIU?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/ew-ex-1/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/ew-ex-1/</guid>
        
        <category>encuentros</category>
        
        <category>endwalker</category>
        
        
        <category>encuentros</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
