<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gaceta Eorzea</title>
    <description>Artículos y guías de Final Fantasy XIV en Español.</description>
    <link>https://gaceta-eorzea.com/</link>
    <atom:link href="https://gaceta-eorzea.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 14:55:21 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Nov 2021 14:55:21 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Proyecto para Promocionar Free Company</title>
        <description>&lt;p&gt;Empezamos un &lt;strong&gt;nuevo proyecto en colaboración con&lt;/strong&gt; &lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/zarovich&quot;&gt;Zarovich&lt;/a&gt; donde vamos a poder disponer de un &lt;strong&gt;directorio actualizado de Free Company Hispanas&lt;/strong&gt;, el cual nos servirá para que cada una de ellas se pueda &lt;strong&gt;auto-promocionar&lt;/strong&gt; y para aquellos que quieran &lt;strong&gt;encontrar&lt;/strong&gt; una tengan mas &lt;strong&gt;información&lt;/strong&gt; sobre las mismas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este proyecto &lt;strong&gt;Zarovich&lt;/strong&gt; nos ira ofreciendo unos &lt;strong&gt;videos&lt;/strong&gt; donde las diversas &lt;strong&gt;Fee Company Hispanas se presentarán&lt;/strong&gt; a la comunidad, pero no os preocupeis sino disponeis de medios para crear el video, o no sabeis como hacerlo, Zarovich os presentara con la información que nos mandeis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para participara teneis que &lt;strong&gt;rellenar&lt;/strong&gt; vuestros datos en el &lt;a href=&quot;https://forms.gle/83z2pDiKRvHPKKxU6&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;siguiente formulario&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ultimo os dejamos un &lt;strong&gt;video donde se nos explica&lt;/strong&gt; todo al detalle.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/W7ksKL08n08?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/proyecto-free-company/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/proyecto-free-company/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Enciclopedia Eorzea: Los doce III</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Os traemos página a página la Enciclopedia de Eorzea traducida al Español.&lt;br /&gt;
Con cientos de páginas que detallan todo, desde la historia y las culturas de Eorzea hasta su geografía y sus habitantes, este tomo elaborado por expertos es un verdadero tesoro de información inestimable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La Enciclopedia de Eorzea ofrece una visión en profundidad de las ciudades-estado, las organizaciones y los personajes más importantes del reino, así como de sus diversas profesiones y sus principales practicantes. Los lectores también conocerán a los hombres bestia de Eorzea, sus culturas, costumbres y deidades, y obtendrán datos detallados sobre las innumerables criaturas del reino, desde las más tímidas hasta las más terroríficas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;los-doce-iii&quot;&gt;LOS DOCE III&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&quot;infiernos-y-cielos&quot;&gt;INFIERNOS Y CIELOS&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Cada dios y diosa de los Doce está asociado a uno de los seis elementos que controlan el mundo. Cuando las deidades consideraron que su trabajo en Eorzea había concluido, procedieron a crear el firmamento, lo que dio como resultado seis cielos alineados astralmente con cada uno de los seis elementos, y un séptimo cielo final para gobernarlos a todos. Sin embargo, un producto residual de estos cielos fueron seis infiernos con aspectos elementales similares, gobernados por un séptimo infierno que lo abarcaba todo. Los seis “cielos inferiores” están representados en el cielo por seis constelaciones, formaciones estelares que los astrólogos también perciben como puertas que, al abrirse, pueden permitir a una persona sintonizar con los cielos y manipular su éter. Estas constelaciones giran en torno a la estrella polar, que se considera la puerta del séptimo y último cielo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque algunas sectas del culto a los Doce tienen diferentes puntos de vista sobre el más allá, la mayoría cree que a los justos se les promete un lugar en los cielos, mientras que los pecadores están condenados a una eternidad de pruebas de castigo en los infiernos. Una creencia popularizada por un famoso teólogo y dramaturgo de la Sexta Era Astral afirma que tras la muerte de un hombre malvado, éste caerá a un infierno que corresponde a los pecados que cometió en vida. Una vez que haya sufrido una eternidad en pago por estos pecados, deberá recorrer los cinco “infiernos superiores” restantes y ser testigo de los pecados de sus hermanos, antes de llegar finalmente a la puerta del séptimo infierno, donde se pesará su corazón. Si está cargado de dolor y arrepentimiento por lo que ha hecho, será enviado al cielo. Pero si permanece ligero, será admitido en el séptimo infierno, donde sufrirá para siempre.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;el-infierno-y-el-cielo-de-fuego&quot;&gt;EL INFIERNO Y EL CIELO DE FUEGO&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;En el Cielo de Fuego se extiende una ciudad interminable construida por Nald’thal con ladrillos dorados cocidos al calor del sol de Azeyma. Aquí residen los justos y los equitativos, los honestos y los filántropos.&lt;br /&gt;
El Infierno del Fuego se formó cuando los escombros que quedaron tras la creación de su pesada contraparte fueron arrojados desde el firmamento al oscuro Foso y se les prendió fuego. Aquí arden los que juzgaron erróneamente a sus semejantes, los que engañaron a sus clientes y los que dieron y recibieron sobornos.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/10/fuego.jpg&quot; alt=&quot;Infierno y Cielo del fuego&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;el-infierno-y-el-cielo-del-agua&quot;&gt;EL INFIERNO Y EL CIELO DEL AGUA&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Para crear el río que recorre el Cielo del Agua, Nymeia fundió una estrella, a la que Thaliak añadió la esencia del conocimiento y luego la hizo brotar de su Jarra. Aquí residen los eruditos y los inventores, los maestros y los empresarios.&lt;br /&gt;
Desde el lecho del río celestial cayeron gotas abandonadas al Foso, donde se asentaron y estancaron, creando el Infierno del Agua. Aquí se ahogan los engañadores, los falsificadores, los montajistas y los falsos profetas.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/10/agua.jpg&quot; alt=&quot;Infierno y Cielo del agua&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;el-infierno-y-el-cielo-del-viento&quot;&gt;EL INFIERNO Y EL CIELO DEL VIENTO&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;En el Cielo del Viento se eleva una imponente cordillera en cuya cima Oschon contempla un mar interminable gobernado por Llymlaen. Aquí descansan exploradores y aventureros, montañeros, santos y aquellos que rescataron del peligro a las almas mencionadas.&lt;br /&gt;
Las ráfagas de viento procedentes de las alturas provocan terribles tempestades en el Foso, creando el Infierno del Viento. Aquí los bandidos de las montañas, los profanadores de la tierra y el mar, y los piratas sufren cuando el aire arranca la carne de los huesos y el alma de la carne.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/10/viento.jpg&quot; alt=&quot;Infierno y Cielo del viento&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;el-infierno-y-el-cielo-del-hielo&quot;&gt;EL INFIERNO Y EL CIELO DEL HIELO&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;En el centro de este cielo se eleva un elevado palacio de hielo, hielo hecho de rayos de luna congelados y tallado con la propia lanza de la Furia. Aquí residen los héroes épicos y los caballeros galantes, los benévolos y los fieles.&lt;br /&gt;
Desde el gélido palacio de Halone caen en picado carámbanos punzantes hacia el Foso, creando el Infierno de Hielo. Aquí sufren los cobardes, los desertores y los adúlteros.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/10/hielo.jpg&quot; alt=&quot;Infierno y Cielo del hielo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;el-infierno-y-el-cielo-del-rayo&quot;&gt;EL INFIERNO Y EL CIELO DEL RAYO&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;En el Cielo del Rayo, se encuentra una altísima torre de relojería construida por Byregot con metal forjado de un cometa y alimentada por los rayos y truenos de Rhalgr. Aquí descansan ingenieros y arquitectos, revolucionarios y conquistadores del mal.&lt;br /&gt;
Los fragmentos cargados de levin del cometa caen en picado hacia el Foso para formar el Infierno del Rayo, un lugar de condena para vándalos, villanos y belicistas.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/10/trueno.jpg&quot; alt=&quot;Infierno y Cielo del rayo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;el-infierno-y-el-cielo-de-la-tierra&quot;&gt;EL INFIERNO Y EL CIELO DE LA TIERRA&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Para crear el Cielo de la Tierra, Nophica plantó un único retoño que Althyk hizo madurar al instante doblando el propio tiempo. Bajo las ramas de este poderoso centinela se sientan agricultores y naturalistas, historiadores y arqueólogos.&lt;br /&gt;
Las hojas caídas del árbol y dejadas pudrir en el Foso son las que crean el Infierno de la Tierra. Aquí yacen enterrados ladrones y profanadores de la naturaleza, mentirosos y revisionistas.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/lore/enciclopedia/10/tierra.jpg&quot; alt=&quot;Infierno y Cielo de la tierra&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;em&gt;Traducción de la página 19 de la Enciclopedia de Eorzea por Lia Tales para Gaceta Eorzea.&lt;/em&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 15 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-10/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-10/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>enciclopedia</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Historia Completa de FFXIV – Parte 8: Réquiem</title>
        <description>&lt;p&gt;Tras los eventos ocurridos en “Stormblood”, Lyse, como líder de la resistencia se enfrenta a las dificultades de llevar Ala Mhigo hacia el futuro.
En esta parte conoceremos también a Asahi, el hermano de Yotsuyu, y su malévolo plan para recuperar a su hermana… o más bien para no dejar que su hermana revele los planes del imperio a nuestro grupo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, por motivos que desconocemos, a causa de una misteriosa voz que habla a los vástagos en su mente, los miembros del grupo comienzan a entrar en un estado de coma del que no podemos despertarles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el conflicto final con el Imperio, al guerrero de la Luz se le revela una terrible verdad, y es que sus compañeros han viajado (al menos sus mentes) a otro mundo, y que debemos viajar con ellos si queremos evitar la octava calamidad umbral en Hydaelyn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaos por el canal de YouTube para vídeos como este y muchos más.
Y no olvidéis visitar la maravillosa Gaceta Eorzea, donde podréis encontrar guías y artículos de prácticamente todo lo que queráis saber sobre el mundo de FFXIV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Guerreros de la luz, nos vemos en Eorzea!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/24q_7veLT_U?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 14 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/historia-8/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/historia-8/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>historia FFXIV</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Guía de Orbonne Monastery</title>
        <description>&lt;p&gt;Hoy os traemos una &lt;strong&gt;vídeo guía en Español&lt;/strong&gt; de la incursión de alianza de &lt;strong&gt;Orbonne Monastery&lt;/strong&gt;, la cual es la ultima de la cadena de &lt;strong&gt;Return to Ivalice&lt;/strong&gt; la cual fue introducida en &lt;strong&gt;Stormblood&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanto si sois &lt;strong&gt;nuevos jugadores&lt;/strong&gt; o queréis &lt;strong&gt;conocer mejor las mecánicas&lt;/strong&gt; de esta alianza esta guía os será de mucha utilidad para poder completar el contenido como &lt;strong&gt;Campeones de la Luz&lt;/strong&gt; que somos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No olvidéis de comentar el vídeo y &lt;strong&gt;subscribiros&lt;/strong&gt; al &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC6WMAsnnQXRP5pWG8dWwwnA&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;canal de Zex Krow&lt;/a&gt; si os ha gustado.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/9P52LTv3AYs?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 13 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/orbonne/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/orbonne/</guid>
        
        <category>guía</category>
        
        <category>encuentros</category>
        
        
        <category>encuentros</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 12 Noviembre 2021</title>
        <description>&lt;p&gt;Una semana mas &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion211112/freport_198.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 198&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 198&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los &lt;strong&gt;80 puntos&lt;/strong&gt; de manera fácil y ganar los &lt;strong&gt;60,000 MGP&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;cabeza cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/70849afadc9/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Orchard Brown Dye&lt;/a&gt; el cual se lo podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=ee77bb48be9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt;  por 40 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pecho&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/c4ed8ea9b72/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Stained Chef’s Apron &lt;/a&gt; el cual se lo podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/db6a7c44696/?item=c4ed8ea9b72&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Junkmonger&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Upper La Noscea (X:14.8 Y:24.2)&lt;/strong&gt;  por 1684 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;zapatos cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/70849afadc9/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Orchard Brown Dye&lt;/a&gt; el cual se lo podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=ee77bb48be9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt;  por 40 gil.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 12 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion211112/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion211112/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>¡Lia nos la lía! 10 preguntas a Svadac</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;10 preguntas a creadores de contenido es una serie de mini entrevistas en las que os iremos presentando un poquillo a varios creadores de contenido de la comunidad, no sólo de twitch o youtube sino de otros ámbitos también.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en 10 preguntas a creadores de contenido de FF14 tenemos a … &lt;strong&gt;Svadac&lt;/strong&gt;!!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Svadac&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: ¡Muchas gracias por la invitación, Lia! Yo soy Svadac, aunque podéis llamarme Sva para abreviar o “esva” para los que les cueste un poco más. Suelo hacer streamings de Final Fantasy XIV entre otras cosas, principalmente RPGs, action RPGs y plataformas. Podréis encontrarme en mi canal de &lt;a href=&quot;https://twitch.tv/svadac&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Twitch&lt;/a&gt; y desde hace un tiempo tengo también algunos proyectos medio funcionando, como mi página &lt;a href=&quot;https://svadac.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;web&lt;/a&gt; donde actualmente subo traducciones de los anuncios de eventos y comunicados de Yoshi_P, aunque con algunos planes más a futuro, estilo blog de noticias y guías de mis juegos favoritos.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Genial, pues ¡vamos allá!&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Cuándo empezaste en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Svadac&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Técnicamente, empecé durante las fases de prueba Alpha de A Realm Reborn. Tuve el privilegio de ser seleccionado y, aunque mi portátil no daba mucho de sí para tirar el juego, lo pude disfrutar a mínimos. Sin embargo, no fue hasta mediados de Stormblood que pude empezar a jugar de verdad después de un tiempo jugando la prueba gratuita hasta nivel 35, el máximo por aquella época.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué fue lo que te atrajo de FFXIV y porqué te decantaste por él y no otros juegos del estilo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Svadac&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;:  Lo primero que me llamó fue el nombre de la franquicia. Por aquella época, andaba viciando a los Dissidia en la PSP y metiéndome a conocer un poco mejor la franquicia. Cómo disfruté aquellos juegos…
La temática de los cristales y el medievo fantástico me atrajeron mucho a la franquicia, y también estaba empezando a salir del cascarón social dentro del mundo de los videojuegos, queriendo probar MMOs a diestro y siniestro, y fue entonces cuando me enteré del XI y del XIV, y me dieron mucha curiosidad.&lt;br /&gt;
Me dió rabia no poder participar de la 1.0 a pesar de lo mal que salió, ya que es una experiencia que difícilmente se podrá revivir, y en cuanto ví que estaban buscando testers para ARR me lancé de pleno y fue “amor a primer gameplay”. Me quedé con ganas de más, y tras los casi 6 años de espera desde que salió ARR hasta poder comprarlo, lo estoy disfrutando todo lo que no pude y más a la espera de Endwalker.

  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Con qué job empezaste y por qué?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Svadac&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Empecé de lancero/dragoon. Por aquella época era más de clases cuerpo a cuerpo, y me encantó la ambientación de Gridania. Normalmente habría optado por una clase más como el gladiador, pero me sobraba el escudo y no me atraía mucho la idea de tanquear en mi primer MMO por roles. Conforme fui subiendo de nivel y empecé con el dragoon, me enamoré de la clase.
  &lt;/div&gt;    
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Tienes algún gazapo o anécdota de novato en FFXIV que nos puedas contar? ¿Qué te hubiera gustado saber en aquel momento que sabes ahora?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Svadac&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Siempre he sido muy de indagar dentro del juego e investigar siete veces para qué sirve cada cosa, así que no he llegado a tener errores por no saber para qué sirve tal cosa o cómo hacer tal otra. Excepto por las mecánicas. Alguna que otra vez acabé corriendo como pollo sin cabeza buscando meterme en algún hueco con trágico resultado. Como aquella vez que descubrí que si te caías en Titan, no volvías, esa vez que me puse en la zona roja buscando estar lo más lejos posible al ver que todos se alejaban del centro… Cosas que pasan.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿A qué dedicas la mayor parte de tu tiempo en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Svadac&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Coleccionar cosas y subir de nivel a mis distintos personajes y todas las clases con el main. Una de las cosas que más me gusta coleccionar son las armas Zodiac, Anima, Eureka y Resistance, e incluso hice progresos con las Dragonsung de los crafters/gatherers. También algunas de las crafteds de raids y trials.&lt;br /&gt;
    Entre eso y perder el tiempo con mil cosas, en ese aspecto soy bastante veleta, y con tanto personaje más aún. Me dejo cosas a medias, empiezo con otras, luego retomo las que he ido dejando atrás… Al final no se me acaban las cosas para hacer sin llegar a terminar otras tantas. Luego empezaré a terminar cosas de golpe y será un ¿Y ahora qué? Pero por ahora, aún me queda diversión para rato.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Empezaste como Lancer pero ¿qué job juegas ahora? ¿Sigue siendo el mismo? Y si no es así, ¿por qué decidiste cambiar de job?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Svadac&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Actualmente juego White Mage, pero cuando llegue Endwalker tengo planes de rotar a Sage, y en general, el healer se ha convertido en mi rol principal. Sin embargo, no fue hasta prácticamente llegar a Shadowbringers que hice el cambio, siendo el DRG la primera clase que subí al 70 en Stormblood y de las primeras clases en llegar al 80 en Shadowbringers, junto con el Scholar.&lt;br /&gt;
    Hice la transición por la famosa “licencia para hacer cola instantánea”, pero me acabé enamorando del gameplay del Scholar y las cabriolas que hacía con los escudos. Luego probé el WHM y con él me quedé desde entonces. Aunque el precio a pagar fue caro, pues ya no me salen las cabriolas que hacía con el Scholar :’(
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué esperas ver en el futuro en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Svadac&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;:  A decir verdad, tengo sentimientos entremezclados de cara a Endwalker. Hay regiones que realmente llevaba tiempo queriendo visitar y conocer mejor, como Thavnair, de la que ya se hacía mención desde hace bastante tiempo. También hay regiones que me han llamado mucho la atención y de las que quiero saber más, como Labyrinthos.&lt;br /&gt;
    Aún así, no puedo evitar cierta preocupación por el futuro más a largo plazo de la historia del juego. Siendo que Endwalker marcará el final de un arco que algunos llevan recorriendo 8 años e incluso más, pienso un poco en los posibles rumbos que podría tomar la historia y difícilmente llego a visualizar que puedan aportar contenido suficiente como para significar una nueva expansión, ya sea en términos de cantidad de contenido o de calidad del mismo.&lt;br /&gt;
    Algo de lo que realmente tengo ganas es la llegada de nuevas clases, tanto limitadas como normales, algunas de ellas bastante rumoreadas como el Beast Tamer o el Apothecary, ya que podrían traer mecánicas muy interesantes si se plantean adecuadamente. Y también hablando en términos de clases, sería de agradecer empezar a sacar más combinaciones de jobs como el scholar y el summoner. Con Endwalker vamos a tener ya 19 clases, y esto empieza a suponer una ingente cantidad de tiempo y dedicación para los que nos gusta tener variedad de clases (por no decir todas).&lt;br /&gt;
    Tal vez los próximos jobs podrían ser variantes de roles distintos para clases ya existentes. Un espadachín DPS de estilo occidental como alternativa al paladín, el berserker como una variante DPS del warrior o del dark Knight, el Aethermage como variante tanque del Black Mage usando barreras de éter para protegerse o disolviendo su cuerpo para que las armas le atraviesen sin hacerle daño, una variante del ninja como tanque que deje clones recibiendo daño y más orientados a la evasión que a la defensa pura…
    Creo que hay muchas posibilidades con las que se podría experimentar, aunque se que probablemente no todas funcionen. Podrían incluso hacer uso de la función de roleplaying no sólo para meternos en el papel de otros personajes ya conocidos, sino también para experimentar con este tipo de cosas en alguna misión secundaria.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Desde cuándo stremeas FFXIV y cuál fue la razón por la que comenzaste a hacerlo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Svadac&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Llevaba haciendo streamings desde antes incluso de empezar con Final Fantasy XIV, aunque sólo hacía gameplays de juegos retro ya que no tenía dinero ni ordenador lo suficientemente potente como para algún juego moderno.&lt;br /&gt;
    Sin embargo, cuando pude comprar un ordenador nuevo y con las piezas que yo quería, empecé a jugar FFXIV. Al poco tiempo me decidí a dedicarle un día a la semana en mi horario de streamings, y desde entonces, siempre ha estado ahí, con etapas de mayor o menor   frecuencia, pero nunca lo he dejado de lado.&lt;br /&gt;
    He podido compartir momentos maravillosos, he ayudado a gente que se pasaba con sus dudas, he conocido y compartido tiempo con otros, y hasta ahora es de los juegos que más momentos de satisfacción me ha dado como streamer.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué tipo de contenido podemos esperarnos en tu canal de twitch?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Svadac&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Por lo general, aparte de Final Fantasy XIV también suelo jugar juegos de plataformas, RPGs y Action RPGs. Actualmente estoy terminando la trilogía remasterizada de Crash Bandicoot y pronto comenzaré con Crash 4.       También estoy jugando al Zelda Breath of the Wild, y en adelante tengo pensados juegos de franquicias como Persona, Final Fantasy.&lt;br /&gt;
  Aunque soy una persona reservada, siempre me ha gustado compartir mis experiencias con los demás. Luego, según que temas, también puedo llegar a estar horas hablando, y por lo general siempre intento ir comentando lo que voy haciendo. Siempre intento que las personas que pasan por mi canal se vayan con una sonrisa en la cara o que al menos hayan podido pasar un rato entretenido, así que no tengáis miedo de saludar si os pasáis por mi canal. ¡Siempre es una alegría ver caras nuevas o conocidas!
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Y por último, pero no menos importante, ¿qué le dirías a alguien que está empezando el juego por primera vez?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Svadac&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: ¡No te olvides de dar tu apoyo a la comunidad hispanohablante! Algunos aún estamos ilusionados de ver que el juego sea traducido al español, y últimamente se ha visto el hastag de #FFXIV como tendencia en España. Hay que seguir animando el cotarro hasta que se decidan por traducir el juego al español. Además, así saldremos ganando todos, ya que podrás aprender un montón del juego conociendo a la gente de la comunidad mientras que apoyas una causa común.&lt;br /&gt;
  Yo llevo usando desde hace bastante tiempo el hashtag #FFXIVESP siempre que comento alguna cosa sobre Final Fantasy XIV, y os invito a hacer lo mismo a ver si conseguimos hacer tendencia y que se decidan a dar el paso. La comunidad hispanohablante sigue creciendo cada vez más, y podemos lograr cosas maravillosas, la traducción al español sólo sería el primer paso (aunque está siendo más bien un paso intermedio).
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Muchísimas gracias por haberte tomado el tiempo de responder nuestras preguntas Svadac! No os olvidéis de darle like y suscribiros a su canal y nos vemos en la próxima entrega de Lia nos la lía &amp;lt;3&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_svadac/lia_svadac.jpg&quot; alt=&quot;Lia y Svadac&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 09 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/lia_svadac/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/lia_svadac/</guid>
        
        <category>entrevistas</category>
        
        <category>creadores</category>
        
        <category>comunidad</category>
        
        
        <category>entrevistas</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Enciclopedia Eorzea: Los doce II</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Os traemos página a página la Enciclopedia de Eorzea traducida al Español.&lt;br /&gt;
Con cientos de páginas que detallan todo, desde la historia y las culturas de Eorzea hasta su geografía y sus habitantes, este tomo elaborado por expertos es un verdadero tesoro de información inestimable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La Enciclopedia de Eorzea ofrece una visión en profundidad de las ciudades-estado, las organizaciones y los personajes más importantes del reino, así como de sus diversas profesiones y sus principales practicantes. Los lectores también conocerán a los hombres bestia de Eorzea, sus culturas, costumbres y deidades, y obtendrán datos detallados sobre las innumerables criaturas del reino, desde las más tímidas hasta las más terroríficas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;los-doce-ii&quot;&gt;LOS DOCE II&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&quot;creación&quot;&gt;CREACIÓN&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;El mito de la creación en Eorzea ha adoptado innumerables formas a lo largo del tiempo. Un destacado astrólogo y teólogo, Lewphon de Sharlayan, ha dedicado su carrera académica a estudiar la coincidencia de estas interpretaciones y ha recopilado lo que, según él, es el relato definitivo.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
&lt;b&gt;EL MITO DE LA CREACIÓN&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Al principio no había ni luz ni oscuridad. Sólo un Torbellino.&lt;br /&gt;
Y no fue hasta que Althyk emergió de allí en su desnudez, que el tiempo dio su primer paso hacia adelante.&lt;br /&gt;
Pero el Guardián también cargaba peso con él, y con el peso se definieron los reinos de la tierra y el firmamento.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Sin embargo, Althyk no estaría solo por mucho tiempo, pues pronto salió alguien más del torbellino.&lt;br /&gt;
Su nombre era Nymeia, y no era más que un bebé que lloraba, y pronto sus lágrimas crearon un gran lago.&lt;br /&gt;
Althyk, buscando compañía en el reino vacío de su creación,&lt;br /&gt;
tomó a la joven diosa bajo sus alas y la cuidó como a una hija.&lt;br /&gt;
Sin embargo, a medida que Nymeia crecía, también lo hacía su amor mutuo, hasta que ya no pudo contenerse,&lt;br /&gt;
culminando en una unión divina que resultó en el nacimiento de dos hijas santas:&lt;br /&gt;
Azeyma, el sol, y Menphina, la luna, y con su llegada se concibieron el día y la noche.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Así transcurrieron innumerables ciclos de luz y oscuridad antes de que, de nuevo, saliera alguien más del Torbellino.&lt;br /&gt;
Thaliak, portador de la sabiduría y el conocimiento, contempló el lago silencioso e inmutable que dejaron las lágrimas de Nymeia y sacó de él un río para llevar esa agua a los rincones más lejanos del reino.&lt;br /&gt;
Azeyma, atraída por la sagacidad de Thaliak, profesó su amor a la nueva deidad y le engendró dos hijas, la primera de las cuales fue Llymlaen, que tomó el agua creada por su abuela y la extendió en los mares del mundo.&lt;br /&gt;
La segunda hija fue la solitaria Nophica que, a falta de compañía,&lt;br /&gt;
creó sus propios compañeros de juego, y así trajo la vida al mundo.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
No fue hasta que la vida se extendió por la tierra y los mares recién creados que apareció un nuevo dios,&lt;br /&gt;
aunque los demás no sabían de dónde, ya que el Torbellino permanecía inactivo.&lt;br /&gt;
Su nombre era Oschon, y por donde él vagaba se alzaban imponentes montañas sobre llanuras antes planas.&lt;br /&gt;
Con la formación de estas espirales, el viento frío fluía desde lo alto hasta los mares cálidos y volvía a subir,&lt;br /&gt;
llevando a los cielos la vida que antes estaba reservada a la tierra y al agua.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Esos vientos llevaron el amor al corazón de Llymlaen, &lt;br /&gt;
aunque Ella anhelaba estar con Oschon,&lt;br /&gt;
su afán por vagabundear impidió que los dos estuvieran unidos por mucho tiempo,&lt;br /&gt;
y he aquí que nunca engendraron hijos propios.&lt;br /&gt;
Esta fue una época de gran creación, pero también de gran caos.&lt;br /&gt;
Las montañas de Oschon se elevaban y caían a su antojo,&lt;br /&gt;
los ríos de Thaliak fluían de un lado a otro y los mares de Llymlaen se expandían sin cesar,&lt;br /&gt;
tragando franjas enteras de tierra antes de que los dioses supieran que habían desaparecido.&lt;br /&gt;
Para poner orden en este caos, Nymeia arrancó un poderoso cometa de los cielos y le dio vida, dirigiéndolo hacia el mundo para que destruyera el exceso que sus hijos e hijas habían provocado, al tiempo que devolvía la armonía al reino.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Y durante muchos días y noches el mundo estuvo en calma, los dioses contentos con el orden que ahora reinaba.&lt;br /&gt;
Hasta que el Torbellino despertó de su letargo y convocó a dos últimas deidades: Byregot y su hermana menor Halone.&lt;br /&gt;
Se temía que los indómitos y ambiciosos hermanos volvieran a sembrar el caos en el mundo,&lt;br /&gt;
así que para asegurarse de que fueran debidamente disciplinados,&lt;br /&gt;
Nymeia los convirtió rápidamente en pupilos de Rhalgr, el Destructor.&lt;br /&gt;

Constructor por naturaleza, Byregot se resentía de su nuevo padrastro, que sólo podía enseñarle a destruir,&lt;br /&gt;
eligiendo en su lugar pasar la mayor parte de su tiempo bajo la tutela de Thaliak.&lt;br /&gt;
El erudito le otorgó a su ansioso alumno los conocimientos que utilizaría&lt;br /&gt;
para forjar las herramientas y técnicas de la creación.&lt;br /&gt;
Aunque más abierta a las enseñanzas de su nuevo padre, Halone también se mostró inquieta,&lt;br /&gt;
deseando poner a prueba su fuerza.&lt;br /&gt;
La oportunidad surgió cuando Oschon invitó a la joven diosa a uno de sus viajes.&lt;br /&gt;
Fue durante estos viajes que la ambición de Halone se transformó lentamente en deseo de batalla.&lt;br /&gt;
Mientras estaban en camino, desafiaba a todas las criaturas que encontraba, perfeccionando sus habilidades e ideando metódicamente nuevas técnicas para matar.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Cuando Nophica, madre de la vida, se enteró de la destrucción de sus creaciones por parte de Halone,&lt;br /&gt;
se enfureció más allá de las palabras y juró vengarse, pero la Furia ignoró los desafíos de la Matrona, ampliando la brecha entre ambas.&lt;br /&gt;
Oschon, sintiéndose responsable de esta ruptura, ideó un plan para calmar a Nophica.&lt;br /&gt;
Desde el interior de las montañas de su creación, Oschon convocó una fuente de magma que brotó sobre la tierra.&lt;br /&gt;
Al enfriarse, el magma tomó la forma del duodécimo y último dios: Nald'thal de doble aspecto.&lt;br /&gt;
Con Nald'thal, Oschon había proporcionado un dios para supervisar las almas de aquellos que encontraban su muerte y proporcionarles paz en la otra vida.&lt;br /&gt;
Satisfecha de que sus creaciones ya no vagarían por el vacío sin rumbo, Nophica acordó una tregua con Halone.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Y con la llegada del duodécimo y último dios se completó el panteón.&lt;br /&gt;
Pero antes de que pudieran poner fin a su trabajo,&lt;br /&gt;
necesitaban un reino en el que pudieran residir y vigilar su miríada de creaciones.&lt;br /&gt;
Para ello, crearon los siete cielos, y allí se retiraron finalmente, legando el gobierno de Eorzea a la humanidad.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;&lt;em&gt;Traducción de la página 8 de la Enciclopedia de Eorzea por Lia Tales para Gaceta Eorzea.&lt;/em&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 08 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-9/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/enciclopedia-9/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>enciclopedia</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Historia Completa de FFXIV – Parte 7: Tormenta de Sangre</title>
        <description>&lt;p&gt;La recién desenmascarada Lyse se ha propuesto liberar Ala Mihgo, su ciudad natal, del yugo del Imperio Garleano.&lt;br /&gt;
Para ello vamos a viajar, kilómetros y kilómetros por toda Hydaelyn, realizando un inteligentísimo plan para dividir los ejércitos de los Garleanos entre Ala Mhigo y Doma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el proceso, liberaremos por fin Doma del Imperio, y alentados por la gran victoria volveremos a Eorzea para liberar, después de muchísimos años ocupado, la tierra de Gyr Abania.
En el vídeo conoceremos a uno de los villanos principales de la historia principal del juego y del que seguro volveremos a oír a hablar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaos por el canal de YouTube para vídeos como este y muchos más.&lt;br /&gt;
Y no olvidéis visitar la maravillosa Gaceta Eorzea, donde podréis encontrar guías y artículos de prácticamente todo lo que queráis saber sobre el mundo de FFXIV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Guerreros de la luz, nos vemos en Eorzea!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/x2g5E4U6e5k?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/historia-7/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/historia-7/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>historia FFXIV</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Carta del Productor en vivo LXVII</title>
        <description>&lt;p&gt;Durante la madrugada del 5 al 6 de Noviembre pudimos ver la carta del productor en vivo durante la cual Yoshi-P y su equipo nos presentaron distintas novedades con respecto a Endwalker.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este artículo os haremos un &lt;strong&gt;resumen&lt;/strong&gt; de las principales novedades haciendo foco en la &lt;strong&gt;informacion&lt;/strong&gt; que es &lt;strong&gt;nueva&lt;/strong&gt; o especialmente &lt;strong&gt;relevante&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;retraso-de-la-fecha-de-lanzamiento-de-endwalker&quot;&gt;Retraso de la fecha de lanzamiento de Endwalker&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;En el inicio del evento Yoshi-P, el cual se le vió pasarlo bastante afectado por la situación, nos comunicó que lamentablemente &lt;strong&gt;la salida de Endwalker ha sido retrasada 2 semanas&lt;/strong&gt;. El motivo principal es que habia ciertos elementos que no tenian la calidad que el productor del juego queria para la salida de esta ultima entrega de la historia, asi que tras realizar los cambios tiene que pasar el proceso de control de calidad antes de la salida del juego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podeis ver mas detalles de esta información en el &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/topics/detail/543305a31fe801d5df3a29ef2cea581e00b46761&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;articulo que han publicado en la lodestone&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;nuevo-trailer-de-historia&quot;&gt;Nuevo trailer de Historia&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Pudimos disfrutar de un nuevo trailer de historia, os lo traemos subtitulo por &lt;a href=&quot;https://twitter.com/LiaTales_ffxiv&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;@Lia_Tales&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/mobo-dXsFQM?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;calendario-hasta-la-605&quot;&gt;Calendario hasta la 6.05&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Ahora tenemos información del calendario desde la salida del juego hasta el parche 6.05, el cual sigue la misma estructura que expansiones anteriores.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;3 de diciembre&lt;/strong&gt;: Salida de las &lt;strong&gt;6.0&lt;/strong&gt; y comienzo del period de &lt;strong&gt;acceso adelantado&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;7 de diciembre&lt;/strong&gt;: &lt;strong&gt;Lanzamiento&lt;/strong&gt; oficial.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;21 de diciembre&lt;/strong&gt;: Parche &lt;strong&gt;6.0l&lt;/strong&gt; y apertura de la nueva &lt;strong&gt;incursión de 8 jugadores Pandæmonium; Asphodelos&lt;/strong&gt; en modo normal.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;4 de enero&lt;/strong&gt;: Parche &lt;strong&gt;6.05&lt;/strong&gt; apertura de &lt;strong&gt;Pandæmonium: Asphodelos (Savage)&lt;/strong&gt;, nuevos &lt;strong&gt;tomos de Allagan&lt;/strong&gt;, nuevo &lt;strong&gt;equipo&lt;/strong&gt; de tomos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Asphodelos en este caso parece referirse a algo como un limbo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;personajes-no-jugadores&quot;&gt;Personajes No Jugadores&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Se nos presento el artwork del los personajes no jugadores de la trama principal de la expansión, destacamos que ya tenemos una descripcion inicial de &lt;strong&gt;La Dama de la Luz&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;Lady of The Light&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/67/lady_of_light.jpg&quot; alt=&quot;Lady of Light&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ademas en esta expansión los &lt;strong&gt;PNJ nos seguiran mientras nos movemos por las ciudades y mapas&lt;/strong&gt;, hasta cierto límite, por lo cual &lt;strong&gt;podremos&lt;/strong&gt; incluso usar el modo de &lt;strong&gt;GPOSE&lt;/strong&gt; para hacernos &lt;strong&gt;fotos con ellos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;misiones-de-arquetipo&quot;&gt;Misiones de arquetipo&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;En el &lt;strong&gt;parche 6.0&lt;/strong&gt; dispondremos de las nuevas &lt;strong&gt;misiones de arquetipo&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;Role Quest&lt;/em&gt;, en esta ocasión &lt;strong&gt;serán 5&lt;/strong&gt; distintas, y no 4 como fue en Shadowbringers:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Tankes&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sanadores&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;DPS fisico a distancia.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;DPS Melee&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;DPS Magicos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En Endwalker &lt;strong&gt;no es obligatorio&lt;/strong&gt; completar una de estas misiones &lt;strong&gt;para&lt;/strong&gt; progresar en la &lt;strong&gt;misión principal&lt;/strong&gt;, sin embargo estan diseñadas para que sea facil poder hacerlas segun avanzamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el parche &lt;strong&gt;6.1&lt;/strong&gt; se &lt;strong&gt;añadirá&lt;/strong&gt; una &lt;strong&gt;cadena&lt;/strong&gt; de misiones &lt;strong&gt;adicional&lt;/strong&gt; si ya hemos &lt;strong&gt;completado todas&lt;/strong&gt; las distintas misiones de arquetipo.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;entregas-del-studium&quot;&gt;Entregas del Studium&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;En el &lt;strong&gt;parche 6.0&lt;/strong&gt; tambien tendremos disponibles unas nuevas &lt;strong&gt;misiones de entregas&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;deliveries&lt;/em&gt;, para los &lt;strong&gt;Gatherer y Crafters&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;parecido&lt;/strong&gt; a las que hubo en &lt;strong&gt;Crystarium en Shadowbringers&lt;/strong&gt;, estan organizadas de la siguiente forma:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Blacksmith / Armorer /Goldsmith&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Carpenter / Leatherworker / Weaver&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Alchemist / Cullinarian&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Botanist / Miner&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fisher&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;De la misma forma que en las de la expansion anterior al &lt;strong&gt;completarlas todas&lt;/strong&gt; tendremos una &lt;strong&gt;cadena&lt;/strong&gt; de misiones &lt;strong&gt;adicional&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;nuevos-mapas-del-tesoro&quot;&gt;Nuevos mapas del tesoro&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;En el &lt;strong&gt;parche 6.05&lt;/strong&gt; dispondremos de los nuevos &lt;strong&gt;mapas del tesoro&lt;/strong&gt;: &lt;strong&gt;The Excitatron 6000&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/67/excitatron.jpg&quot; alt=&quot;Excitatron 6000&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;nuevo-modo-jcj&quot;&gt;Nuevo Modo JcJ&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;En el &lt;strong&gt;6.1&lt;/strong&gt; estará el &lt;strong&gt;nuevo&lt;/strong&gt; modo de Jugador contra Jugador a pequeña escala: &lt;strong&gt;Crystal Conflict&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/67/crystal1.jpg&quot; alt=&quot;Crystal Conflict&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;5 vs 5&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Partidas &lt;strong&gt;rápidas&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Eliminacion de roles&lt;/strong&gt; para le matchmaking (Sanador, DPS, etc.)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nuevas acciones JcJ&lt;/strong&gt;, todo el mundo tendra una cura&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Seguira existiendo identidad de clase, por ejemplo si eres dragoon tendras tus saltos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Modos Casual, Rankeado y personalizado&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El &lt;strong&gt;Matchmaking&lt;/strong&gt; sera &lt;strong&gt;basado en habilidad&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;objetivo&lt;/strong&gt; de este modo de juego es &lt;strong&gt;llevar a un cristal a la base del enemigo&lt;/strong&gt; por un camino prefijado, aunque existe &lt;strong&gt;eventos especiales&lt;/strong&gt;, como explosiones y varias &lt;strong&gt;arenas con distinta tematica y recorrido&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/67/crystal2.jpg&quot; alt=&quot;Crystal Conflict&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/67/crystal3.jpg&quot; alt=&quot;Crystal Conflict&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este modo tendra su &lt;strong&gt;propia temporada&lt;/strong&gt; y abra recompensas por &lt;strong&gt;posicion y&lt;/strong&gt; por &lt;strong&gt;franja&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;nuevo-sistema-de-recompensas-jcj&quot;&gt;Nuevo sistema de recompensas JcJ&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Se va a introducir el concepto de &lt;strong&gt;Series&lt;/strong&gt;, nombre provisional, las cuales abarcaran mas de una temporada de JcJ.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/67/series1.jpg&quot; alt=&quot;Series JcJ&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funcionará como una &lt;strong&gt;barra de experiencia&lt;/strong&gt;, la cual se &lt;strong&gt;reiniciara al principio de cada serie&lt;/strong&gt;, donde iremos &lt;strong&gt;obteniendo tokens y recompensas&lt;/strong&gt; segun avanzamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto &lt;strong&gt;tokens no desaparecen&lt;/strong&gt; una vez &lt;strong&gt;acabada la serie&lt;/strong&gt;, con ellos podremos &lt;strong&gt;compranos&lt;/strong&gt; tanto recompensas de la &lt;strong&gt;serie actual&lt;/strong&gt; como de las &lt;strong&gt;anteriores&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/67/series2.jpg&quot; alt=&quot;Series JcJ&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nuevo-sistema-de-tarjetas-de-personaje&quot;&gt;Nuevo Sistema de Tarjetas de Personaje&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Se va a introducir un &lt;strong&gt;nuevo sistema de Tarjetas de Personaje&lt;/strong&gt;, Calling Cards, que se &lt;strong&gt;mostraran&lt;/strong&gt; cuando &lt;strong&gt;inspeccionamos&lt;/strong&gt; a un jugador en el juego y se pueden &lt;strong&gt;personalizar&lt;/strong&gt; , tanto la &lt;strong&gt;informacion&lt;/strong&gt; que muestran como su &lt;strong&gt;diseño&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las &lt;strong&gt;personalizaciones&lt;/strong&gt; se podran obtener como &lt;strong&gt;recompensas en el juego&lt;/strong&gt;, y existiran &lt;strong&gt;algunas especificas&lt;/strong&gt; de las actividades de &lt;strong&gt;JcJ&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;eliminacion-de-the-feast&quot;&gt;Eliminacion de The Feast&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Esta modalidad de juego será &lt;strong&gt;eliminada en la 6.1&lt;/strong&gt;, aunque podremos seguir obteniendo wolf collars y canjearlos por su recompensa.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;eliminacion-de-los-objetos-de-alta-calidad&quot;&gt;Eliminacion de los objetos de alta calidad&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Como ya sabiamos los &lt;strong&gt;objetos de recolección de alta calidad&lt;/strong&gt;, HQ, &lt;strong&gt;no podrán ser obtenidos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las &lt;strong&gt;misiones&lt;/strong&gt; de los recolectores que &lt;strong&gt;requerian&lt;/strong&gt; estos objetos seran &lt;strong&gt;actualizadas&lt;/strong&gt; para que acepten &lt;strong&gt;tantos normal como de alta calidad&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las &lt;strong&gt;entregas&lt;/strong&gt;, deliveries, de &lt;strong&gt;objetos de recoleccion&lt;/strong&gt; de alta calidad &lt;strong&gt;no&lt;/strong&gt; estaran &lt;strong&gt;disponibles&lt;/strong&gt; y las &lt;strong&gt;normales incrementaran su recompensa&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;logros&lt;/strong&gt; que tenia como &lt;strong&gt;requisito&lt;/strong&gt; el recolectar objetos de &lt;strong&gt;alta calidad seran actualizados&lt;/strong&gt; para que puedan seguir siendo completados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las &lt;strong&gt;acciones&lt;/strong&gt; que incrementabas la &lt;strong&gt;probabilidad&lt;/strong&gt; de obtener objetos de &lt;strong&gt;alta calidad seran actualizadas&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;artesanias&quot;&gt;Artesanias&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nuevas acciones y ajustes&lt;/strong&gt; para las artesanias de &lt;strong&gt;creación de objetos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Seran ajustados los valores de progreso y calidad&lt;/strong&gt; con respecto a los otros cambios para que el crear objetos de alta calidad &lt;strong&gt;no sea mas complejo que anteriormente&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;mineria-y-botanismo&quot;&gt;Mineria y Botanismo&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nuevas acciones&lt;/strong&gt; y ajustes en las existentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenemos &lt;strong&gt;probabilidad&lt;/strong&gt; de obtener un &lt;strong&gt;nuevo buff&lt;/strong&gt;o llamado &lt;strong&gt;Gatherer’s Boon&lt;/strong&gt;, que &lt;strong&gt;aumenta&lt;/strong&gt; la cantidad de &lt;strong&gt;objetos recolectados&lt;/strong&gt; en uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las &lt;strong&gt;habilidades&lt;/strong&gt; que &lt;strong&gt;aumentaban&lt;/strong&gt; la probabilidad de obtener objetos de &lt;strong&gt;alta calidad aumentaran la probabilidad&lt;/strong&gt; de obtener este nuevo &lt;strong&gt;buffo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;pesca&quot;&gt;Pesca&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nuevas acciones&lt;/strong&gt; y ajustes en las existentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Peces de gran tamaño&lt;/strong&gt; remplazaran los de alta calidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Percepcion&lt;/strong&gt; aumentara la &lt;strong&gt;collectability&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tendremos un nuevo mini juego de la pesca con arpon.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/67/arpon.jpg&quot; alt=&quot;Arpon&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;ajuste-en-las-misiones-de-entrega&quot;&gt;Ajuste en las misiones de entrega&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Las &lt;strong&gt;misiones de entregas&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;Leve&lt;/em&gt;, de &lt;strong&gt;algunas artesania y pecas&lt;/strong&gt; seran ajustadas para &lt;strong&gt;reducir el gil y experiencia&lt;/strong&gt; que otorgan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo &lt;strong&gt;otras entregas recibiran mas experiencia&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;ajuste-de-experiencia&quot;&gt;Ajuste de experiencia&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Como sabiamos los &lt;strong&gt;requerimientos&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;experiencia&lt;/strong&gt; para subir de nivel y de la cantidad de &lt;strong&gt;experiencia que obtendremos han sido bajados&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos han confirmado que esta &lt;strong&gt;ajustado&lt;/strong&gt; para que tengamos que hacer el &lt;strong&gt;mismo numero de duties&lt;/strong&gt; para obtener un &lt;strong&gt;nivel&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La barra de XP se resteara en al salida de endwalker&lt;/strong&gt;, por lo cual si estamos a &lt;strong&gt;mediados o finales de un nivel podemos perder mucha experiencia&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto afectara &lt;strong&gt;tambien a los retainers y trust&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;nuevos-tomos-de-allagan&quot;&gt;Nuevos tomos de Allagan&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;nuevos tomos&lt;/strong&gt; seran:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Los &lt;strong&gt;sin limite&lt;/strong&gt;: Allagan Tomestones of &lt;strong&gt;Aphorism&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Los que tienen un &lt;strong&gt;cap semanal&lt;/strong&gt;: Allagan Tomestones of &lt;strong&gt;Astronomy&lt;/strong&gt;, eran habilitados &lt;strong&gt;4 semanas despues del lanzamiento&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;tomestones&lt;/strong&gt; para obtener una &lt;strong&gt;arma&lt;/strong&gt; seran reducido de 1000 a &lt;strong&gt;500&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También pudimos ver algunos de los &lt;strong&gt;set de tomestone&lt;/strong&gt;, que parecen tener un &lt;strong&gt;estilo a los del FF IV&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/67/tomestone_gear_01.jpg&quot; alt=&quot;Equipo de Tomestone&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/67/tomestone_gear_02.jpg&quot; alt=&quot;Equipo de Tomestone&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/67/tomestone_gear_03.jpg&quot; alt=&quot;Equipo de Tomestone&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/67/tomestone_gear_04.jpg&quot; alt=&quot;Equipo de Tomestone&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/67/tomestone_gear_05.jpg&quot; alt=&quot;Equipo de Tomestone&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/67/tomestone_gear_06.jpg&quot; alt=&quot;Equipo de Tomestone&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/67/tomestone_gear_07.jpg&quot; alt=&quot;Equipo de Tomestone&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;otros-set&quot;&gt;Otros Set&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Casualmente nos dejaron ver un par de imagenes de set de la &lt;strong&gt;raid en Savage&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/67/savage1.jpg&quot; alt=&quot;Set de Savage&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/67/savage2.jpg&quot; alt=&quot;Set de Savage&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y un set de &lt;strong&gt;Omega&lt;/strong&gt; que parece ser de la &lt;strong&gt;MogStation&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/67/omega.jpg&quot; alt=&quot;Omega&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;peinados-para-las-viera&quot;&gt;Peinados para las Viera&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Pudimos ver tambien alguna imagen de los &lt;strong&gt;nuevos peinados para viera&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/67/viera_hair_01.jpg&quot; alt=&quot;Peinado de Viera&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/67/viera_hair_02.jpg&quot; alt=&quot;Peinado de Viera&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/67/viera_hair_03.jpg&quot; alt=&quot;Peinado de Viera&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/67/viera_hair_04.jpg&quot; alt=&quot;Peinado de Viera&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/67/viera_hair_05.jpg&quot; alt=&quot;Peinado de Viera&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;otros-cambios&quot;&gt;Otros cambios&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Podremos usar &lt;strong&gt;GPOSE&lt;/strong&gt; cuando estamos &lt;strong&gt;tocando un instrumento&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El &lt;strong&gt;buffo&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;free company&lt;/strong&gt;: &lt;strong&gt;Back on your feet cambiará&lt;/strong&gt; a extender el &lt;strong&gt;Sprint en ciudades&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Podremos comprar un o&lt;strong&gt;bjeto que nos da Minions o Monturas aleatorias por sellos&lt;/strong&gt; de la Grand Company.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nuevo interfaz de logros&lt;/strong&gt; con mejoras para poder ver nuestro progreso y &lt;strong&gt;buscarlos&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/67/logros.jpg&quot; alt=&quot;Ventana de logros&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;actualizaciones-de-housing&quot;&gt;Actualizaciones de Housing&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;nuevo distrito&lt;/strong&gt; de housing basado en &lt;strong&gt;Firmament&lt;/strong&gt; se llamara &lt;strong&gt;Empyreum&lt;/strong&gt;, tendra &lt;strong&gt;24 wards con 24 subdivisiones&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se podra &lt;strong&gt;visitar en el 6.0&lt;/strong&gt; pero estara &lt;strong&gt;disponible en el 6.1&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desde el 6.0 no&lt;/strong&gt; se podra hacer un &lt;strong&gt;rellocation&lt;/strong&gt; a una casa que &lt;strong&gt;no esta disponible para comprar&lt;/strong&gt;, o sea no podremos saltarnos el cd las casas derruidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la &lt;strong&gt;6.1 se quitara&lt;/strong&gt; la &lt;strong&gt;devaluación&lt;/strong&gt; de tierras no compradas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tambien en la &lt;strong&gt;6.1 no podremos otorgar a miembros nuevos&lt;/strong&gt; de una FC el &lt;strong&gt;permiso de comprar tierra ni&lt;/strong&gt; tampoco &lt;strong&gt;hacerlos masters&lt;/strong&gt; de la misma.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;sistema-de-loteria&quot;&gt;Sistema de Loteria&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;requisitos&lt;/strong&gt; para entrar en la loteria como &lt;strong&gt;individual&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ser nivel &lt;strong&gt;50&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ser &lt;strong&gt;Second Lieutenant&lt;/strong&gt; o superior en tu Grand Company&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;No tener otra propiedad en el mismo servidor en la misma cuenta&lt;/strong&gt;, con excepcion si estas haciendo un rellocation&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;requisitos&lt;/strong&gt; para entrar en la loteria como &lt;strong&gt;FC&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Tienes que ser &lt;strong&gt;de esa FC y tener autorizacion para comprar y demoler la casa&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La &lt;strong&gt;FC&lt;/strong&gt; tiene que tener al menos &lt;strong&gt;4 miembros y ser rango 6 o superior&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;No tener otra propiedad de FC en el mismo servidor en la misma cuenta&lt;/strong&gt;, con excepcion si estas haciendo un rellocation&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cada&lt;/strong&gt; cierto &lt;strong&gt;numero de dias&lt;/strong&gt; se abrira un &lt;strong&gt;periodo de loteria,&lt;/strong&gt; esto puede ser en un &lt;strong&gt;ward entero o en una zona del mismo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las loterias seran el &lt;strong&gt;mismo periodo en todos los servidores del juego&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenemos que ir a la &lt;strong&gt;placa de la casa y elegir entrar en la loteria&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenemos que &lt;strong&gt;pagar al completo el precio&lt;/strong&gt; de la casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando el periodo ha acabado el &lt;strong&gt;ganador tendra unos dias para reclamar&lt;/strong&gt; la casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sino se reclama la casa el ganador perdera el 50% del valor&lt;/strong&gt;, pero tiene que ir a la placa de la misma para recuperarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sino has ganado&lt;/strong&gt; la loteria puedes ir a la placa de la casa y &lt;strong&gt;recuperar todo tu dinero durante un numero de dias&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Despues de unos dias&lt;/strong&gt; se volvera activar de &lt;strong&gt;nuevo la loteria&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Solo puedes entrar en la loteria de una sola casa&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;No puedes cancelar tu entrada en la loteria&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;nuevo-diseño-de-casa&quot;&gt;Nuevo diseño de casa&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Por ultimo nos mostraron un &lt;strong&gt;nuevo diseño de casa&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/67/casa_01.jpg&quot; alt=&quot;Diseño de Casa&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/67/casa_02.jpg&quot; alt=&quot;Diseño de Casa&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/67/casa_03.jpg&quot; alt=&quot;Diseño de Casa&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/live-letter/67/casa_04.jpg&quot; alt=&quot;Diseño de Casa&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 06 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/live-letter-67/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/live-letter-67/</guid>
        
        <category>noticias</category>
        
        <category>carta del productor</category>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 5 Noviembre 2021</title>
        <description>&lt;p&gt;Una semana mas &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion211105/freport_197.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 197&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 197&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los &lt;strong&gt;80 puntos&lt;/strong&gt; de manera fácil y ganar los &lt;strong&gt;60,000 MGP&lt;/strong&gt; tenemos dos combinaciones posibles :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Primera Combinación&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;cabeza cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/ee77bb48be9/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Rose Pink Dye&lt;/a&gt; el cual se lo podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=ee77bb48be9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt;  por 40 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pecho&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/6f802424ff8&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Archaeoskin Jackcoat of Crafting&lt;/a&gt; la cual se la podeis podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/2e8a654c48a/?item=6f802424ff8&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Norlaise&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;The Pillars (X:7.1 Y:10.1)&lt;/strong&gt;  por 10038 gil en la cetegoria &lt;strong&gt;Purchase Disciple of the Hand/Land Gear&lt;/strong&gt;, o &lt;strong&gt;craftear con una receta de Leatherworker nivel 52&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;guantes cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/ee77bb48be9/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Rose Pink Dye&lt;/a&gt; el cual se lo podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=ee77bb48be9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt;  por 40 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pantalones cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/a17514d0143/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Deepwood Green Dye&lt;/a&gt; el cual es &lt;strong&gt;receta nivel 30 de Carpenter, Blacksmith, Armorer, Goldsmith, Leatherworker, Weaver, Alchemist y Cullinarian&lt;/strong&gt; o lo podes comprar en el market board.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Segunda Combinación&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;cabeza&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/e3b70063ddd&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Flat Cap&lt;/a&gt; el cual podeis craftear con &lt;strong&gt;Weaver 45&lt;/strong&gt;, o comprar en le Marketboard, &lt;strong&gt;teñido&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/ee77bb48be9/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Rose Pink Dye&lt;/a&gt; el cual se lo podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=ee77bb48be9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt;  por 40 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;manos cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/ee77bb48be9/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Rose Pink Dye&lt;/a&gt; el cual se lo podeis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=ee77bb48be9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt;  por 40 gil.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion211105/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion211105/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
