<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gaceta Eorzea</title>
    <description>Artículos y guías de Final Fantasy XIV en Español.</description>
    <link>https://gaceta-eorzea.com/</link>
    <atom:link href="https://gaceta-eorzea.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 24 Jul 2021 02:04:39 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Jul 2021 02:04:39 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>¡Lia nos la lía! 10 preguntas a Nina</title>
        <description>&lt;p&gt;10 preguntas a creadores es una serie de mini entrevistas en las que os iremos presentando un poquillo a varios creadores de contenido de la comunidad, no sólo de twitch o youtube sino de otros ámbitos también.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y sin más preámbulos hoy en 10 preguntas a creadores de contenido de FF14 tenemos a…. &lt;strong&gt;NinaAriel&lt;/strong&gt;!!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Buenas Nina, ¡cuéntanos un poco sobre ti!.&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Nina&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Buenas a tod@s! Os cuento un poquito de mi, yo soy NinaAriel pero me llaman Nina, soy actualmente creadora de contenido de FFXIV y me podéis encontrar en &lt;a href=&quot;https://www.twitch.tv/ninaariel&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;mi canal de twitch&lt;/a&gt; de lunes a viernes de 16:30 a 22:00. También estoy en &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/ninaariel4/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;instagram&lt;/a&gt; y en &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Ninaariel93&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;twitter&lt;/a&gt; donde cuelgo fotos para que me conozcáis mejor y anuncio cuando estoy en directo. ❤ 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡Me parece genial! vamos entonces con las 10 preguntas, ¿te parece?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/entrevistas/lia_nina/nina.jpg&quot; alt=&quot;Nina&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Cuándo empezaste en FFXIV?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Nina&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Empecé en FFXIV hace unos 3 meses mas o menos (Mayo 2021), aún soy una plantita verde jeje 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué fue lo que te atrajo de FFXIV y porqué te decantaste por él y no otros juegos del estilo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Nina&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Pues os cuento, yo jugaba WoW (world of warcraft) desde los 15 años (tengo 28) y últimamente ya no disfrutaba el juego, me quemé bastante, y me agobié, estuve semanita, semanita y media que no sabía a qué jugar, yendo de un lado para otro hasta que un amigo me dijo que viniera al final fantasy que me devolvería la ilusión de jugar a los MMOS y me decidí (tampoco costó mucho ya que me gustaba mucho la estética del juego). Me decanté por él porque era uno de los poquitos MMO que me quedaba por probar y no lo había probado por el tema del idioma, aparte me dijeron que hay glamour, housing y más cositas y a mi eso me encanta. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Con qué job empezaste y por qué?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Nina&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Yo empecé con Black Mage, el porqué es sencillo, siempre he sido maga en todos los juegos y me gusta ser caster, entonces dije, pues thaumaturge, que luego se convierte en BLM (black mage) y así fue. 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Tienes algún gazapo o anécdota de novato en ff14 que nos puedas contar? ¿Qué te hubiera gustado saber en aquel momento que sabes ahora?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Nina&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Pues, no tengo muchas porque desde el principio del juego me han ayudado muchísimo en el stream, la gente es majísima y gracias a la Gaceta he aprendido muchas cosas desde el inicio, una cosa tal vez que no me hubiera gustado descubrir al principio es el Gold saucer, paso mas tiempo alli dentro que leveando xD 
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿A qué dedicas la mayor parte de tu tiempo en ff14?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Nina&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Bueno pues como he dicho en la anterior pregunta, donde paso más tiempo es en el Gold Saucer, que para quien no lo sepa es como un casino/feria que puedes jugar al rasca y gana, la lotería, al Triple triad (juego de cartas del FF8), Mahjong, minijuegos, carreras de chocobo…,etc. Acordaos Gold Saucer, vuestra perdición jaja pero es muy divertido.  
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Empezaste como Maga Negra pero ¿qué job juegas ahora? ¿Sigue siendo el mismo? Y si no es así, ¿por qué decidiste cambiar de job?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Nina&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Ahora mismo sigo jugando Black Mage aunque estoy subiendo a la vez Red Mage (Caster con mezcla de melee y heal) porque lo encuentro más divertido de jugar y con más movilidad y así pruebo otros jobs, mi objetivo es tenerlos todos subidos algún día.   
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué esperas ver en el futuro en ff14?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Nina&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: ¿Qué espero ver? pregunta difícil jeje. Llevo poquito tiempo como he dicho, entonces espero ver la evolución de la historia, las raids… Todavía estoy por Heavensward, me queda mucho por ver y descubrir, y tengo la esperanza de que nos lo traduzcan a español en un futuro ya que actualmente cada vez somos más comunidad hispanohablante (crucemos dedos)    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Desde cuando stremeas ff14 y cuál fue la razón por la que comenzaste a hacerlo?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;
    &lt;i&gt;&lt;b&gt;Nina&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;: Empecé a stremear FF14 justo el dia en el que empecé el juego, yo llevo stremeando en twitch desde finales de noviembre de 2020 (como he dicho en una anterior pregunta con WoW) y la razón fue simple, si yo disfruto, la gente disfrutará viéndome, siempre he dicho que me encanta regalar sonrisas y jugar lo que me apeteciera en todo momento.    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¿Qué tipo de contenido podemos esperarnos en tu canal ?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;En mi canal podréis encontrar mucho FFXIV viéndome disfrutar del juego, concursos de glamour, o farmeos de monturas, cuando sea mas lvl montaremos mas cositas. También stremeo juegos indies que me gusten como por ejemplo little nightmares o it takes two (nos los pasamos en directo) y aparte de juegos, veréis mi cara, mucha locura, muchas risas, bananas de vez en cuando, patatas y quien sabe si berenjenas o aguacates. Tendréis que descubrir como jaja     
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: Y por último, pero no menos importante, ¿qué le dirías a alguien que está empezando el juego por primera vez?&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;card-body&quot;&gt;A alguien que esté empezando el juego, le diría que no venga con mentalidad de ningún otro MMO, que disfrute cada pasito que dé en Eorzea, mirando, descubriendo, observando, jugando en gold saucer, haciéndose fotos con el /gpose, o tocando música en cualquier ciudad, sin prisas de subir lvl, y sobre todo que disfruten la historia, que aunque sea mucho texto, vale muchísimo la pena. Si tienen dudas y preguntas que las hagan sin miedo, y que le den un vistazo a nuestra página de confianza para gente nueva &lt;a href=&quot;https://gaceta-eorzea.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://gaceta-eorzea.com/&lt;/a&gt; y por último decir que por probar no perdeis nada, teneis el juego gratis hasta el nivel 60, que más podéis pedir?
Muchisimas gracias por hacerme esta entrevista, y por todo lo que os trabajáis la página. Espero veros en vuestros primeros pasos por el juego disfrutando tanto como yo!!! Un besazo enorme a vosotros y a las personitas que os leen!!
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;card-header&quot;&gt;
     &lt;b&gt;&lt;i&gt;Lia&lt;/i&gt;: ¡El placer ha sido nuestro Nina! ¡Muchísimas gracias por haberte tomado el tiempo de responder nuestras preguntas! No os olvidéis de darle like y suscribiros a su canal y nos vemos en la próxima entrega de Lia nos la lía &amp;lt;3&lt;/b&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 24 Jul 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/lia_nina/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/lia_nina/</guid>
        
        <category>entrevistas</category>
        
        <category>creadores</category>
        
        <category>comunidad</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 23 Julio 2021</title>
        <description>&lt;p&gt;Una semana mas &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podéis ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
Os recordamos que esta activo &lt;a href=&quot;/make-it-rainn/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;el evento&lt;/a&gt; del 50% de MGP extra, por lo cual sera ideal completarlo esta semana.
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion210723/freport_182.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 182&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Fashion Report 182&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los 80 puntos de manera fácil y ganar los 90,000 MGP (o mas si tienes bufos de tu compañía libre o similar):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;cabeza cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/188d2c75e07/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Snow White Dye&lt;/a&gt;, que podeis obtener de:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Comprar, si teneis la reputación subida con los &lt;strong&gt;Ixali&lt;/strong&gt;, a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/82cc59ae4c7/?item=188d2c75e07&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ixali Vendor&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;North Shroud (X:24.9 Y:22.7)&lt;/strong&gt; por 216 gil.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Craftear&lt;/strong&gt; con la receta de nivel 30 de Carpenter, Blacksmith, Armorer, Goldsmith, Leatherworker, Weaver, Alchemist o Cullinarian que os pedira &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/0563231e95a/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Grey Pigment&lt;/a&gt; los cuales podeis obtener en &lt;em&gt;Western La Noscea, Quarterstone&lt;/em&gt; siendo Minero 28+ o &lt;em&gt;South Shroud, Upper Paths&lt;/em&gt; siendo Botanista 28+.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Comprar el Tablón del &lt;strong&gt;Mercado&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Market Board&lt;/em&gt; en Inglés).&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pechera cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/8d5806d8b72/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Shadow Blue Dye&lt;/a&gt;, que podeis obtener de:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Comprar, si teneis la reputación subida con los &lt;strong&gt;Sahagin&lt;/strong&gt;, a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/79ffac0a51a/?item=8d5806d8b72&amp;amp;type=currency&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Sahagin Vendor&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Western La Noscea (X:16.9 Y:22.4)&lt;/strong&gt; por 334 gil.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Comprar el Tablón del &lt;strong&gt;Mercado&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Market Board&lt;/em&gt; en Inglés).&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pies&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/7b0a7bb79da/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Goatskin Leg Guards&lt;/a&gt; que podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/5c0bdbdc542/?item=791b438d0fe&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Domitien&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:9.8)&lt;/strong&gt; en la categoría &lt;em&gt;Purchase Purchase Battle Gear &amp;gt; Purchase Gear (Lv. 20-29)&lt;/em&gt; por 720 gil.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sino tenéis desbloqueados el fashion report lo podéis hacer mediante la quest &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/bd8144d7d23&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Passion for Fashion&lt;/a&gt; la cual os la da &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/bfd5ce76f91/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Lewena&lt;/a&gt; en The Gold Saucer (X: 4.8 Y: 6.1).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ultimo recordar que este año tenemos de nuevo el evento del Final Fantasy XV con el que podéis conseguir el coche Regalia Type-G, el cual es para 4 jugadores, y os costara 200,000 MGP por lo cual hacer el fashion report es una manera fácil de conseguirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion210521/ffxivregalia.jpg&quot; alt=&quot;Regalia Type-G&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Regalia Type-G&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion210723/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion210723/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Guía de Syrcus Tower</title>
        <description>&lt;p&gt;Hoy os traemos una &lt;strong&gt;vídeo guía en Español&lt;/strong&gt; de la incursión de alianza de &lt;strong&gt;Syrcus Tower&lt;/strong&gt;, la cual es &lt;strong&gt;obligatoria&lt;/strong&gt; para completar la &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Main Scenario Quest&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; de A Realm Reborn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanto si sois &lt;strong&gt;nuevos jugadores&lt;/strong&gt; o queréis &lt;strong&gt;conocer mejor las mecánicas&lt;/strong&gt; de esta segunda alianza esta guía os será de mucha utilidad para poder completar el contenido como &lt;strong&gt;Campeones de la Luz&lt;/strong&gt; que somos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No olvidéis de comentar el vídeo y &lt;strong&gt;subscribiros&lt;/strong&gt; al &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC6WMAsnnQXRP5pWG8dWwwnA&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;canal de Zex Krow&lt;/a&gt; si os ha gustado.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/vb69IcZX3-0?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/syrcus/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/syrcus/</guid>
        
        <category>guía</category>
        
        <category>encuentros</category>
        
        
        <category>encuentros</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Sistema de Cambio de Mundos</title>
        <description>&lt;p&gt;Seguramente muchas de las veces que hemos intentado entrar a jugar al Final Fantasy XIV &lt;strong&gt;hemos visto que hay cola&lt;/strong&gt;, esto a veces puede ser un &lt;strong&gt;problema&lt;/strong&gt;, sobre todo en momentos de gran afluencia como en salida de parche y expansiones.  En la guía de hoy vamos a hablar de como podemos &lt;strong&gt;solventar este problema&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/cambioservidores/ffxiv-login-queue.jpg&quot; width=&quot;600&quot; alt=&quot;visitar&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Cola de entrada al Mundo.&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
Si tenemos una cuenta de prueba cuando el mundo este lleno del todo no nos dejara entrar al mismo, aunque veremos como solucionarlo.
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/cambioservidores/free.jpg&quot; width=&quot;600&quot; alt=&quot;visitar&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Mensaje con el mundo lleno y cuenta de prueba&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;viajar-entre-mundos-servidores&quot;&gt;Viajar entre mundos (servidores)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Primero vamos a entender como &lt;strong&gt;podemos viajar entre mundos&lt;/strong&gt;, teniendo en cuenta sólo se podrá viajar entre mundos que estén en el &lt;strong&gt;mismo &lt;em&gt;Data Center&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Para hacerlo, deberemos ir a una de las ciudades principales (Limsa Lominsa, Ul’dah y Grindania) y desde su &lt;em&gt;Aetheryte&lt;/em&gt; principal tenemos que elegir la opción &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Visit Another World Server.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/cambioservidores/visitar.jpg&quot; width=&quot;600&quot; alt=&quot;visitar&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Mundos que puedes visitar.&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez se haya completado la transferencia del personaje, aparecerás en el mundo que hayas elegido y al lado de tu nombre aparecerá la palabra &lt;strong&gt;&lt;em&gt;“Wanderer”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (Viajero). Así mismo podrás reconocer a otros jugadores que estén de visita en tu mundo si tienen &lt;strong&gt;&lt;em&gt;“Wanderer”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; al lado de su nombre.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/cambioservidores/personaje.jpg&quot; width=&quot;600&quot; alt=&quot;personaje&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Jugador de visita en otro mundo.&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si estás en otro mundo, no podrás ver a los jugadores conectados en tu &lt;strong&gt;Compañía Libre&lt;/strong&gt; y además perderás los bufos que te de ésta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si sales del juego estándo de visita en otro mundo, cuando vuelvas a entrar, seguirás estando en ese mundo hasta decidas volver al tuyo propio. Para volver a tu mundo, deberás usar de nuevo el sistema de cambio de mundo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;restricciones-al-estar-en-otro-mundo&quot;&gt;Restricciones al estar en otro mundo&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Los jugadores en otros mundos tienen características restringidas.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;El sistema &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Moogle&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; de correos no está disponible, sin embargo recibirás notificaciones cuando te llegue correo nuevo.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;No se pueden convocar a los &lt;strong&gt;Asistentes&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Retainers&lt;/em&gt; en inglés).&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;No podrás poner objetos en el &lt;strong&gt;Tablón del mercado&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Market Board&lt;/em&gt; en inlgés), pero si podrás comprar objetos en ellos.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;No se puede crear ni unirte a una &lt;strong&gt;Compañía Libre&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Free Company&lt;/em&gt; en ingles) si sois de distintos mundos.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Si usas el &lt;strong&gt;canal de chat de nuevos jugadores&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Novice Network&lt;/em&gt; en inglés) verás el del mundo que estés conectado.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;No se puede &lt;strong&gt;comprar&lt;/strong&gt; casas ni apartamentos en otro mundo. No te podrás teletransportar a tu residencia, a la de tu &lt;strong&gt;Compañía Libre&lt;/strong&gt; ni a la de un amigo estando en distintos mundos.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;No podrás &lt;strong&gt;asistir a una boda de otro mundo&lt;/strong&gt; ni &lt;strong&gt;casarte con un jugador de otro mundo&lt;/strong&gt;. Adicionalmente tampoco podrás completar las misiones de las bodas.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Los nodos de recolección &lt;strong&gt;Legendarios&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Lengendary&lt;/em&gt; en inglés) y &lt;strong&gt;Vírgenes&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Unspoiled&lt;/em&gt; en inglés) son inaccesibles para mineros y botánicos.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Podrás acceder a las &lt;strong&gt;Mazmorras Profundas&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Deep Dungeons&lt;/em&gt; en inglés), &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Palace of the dead&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Heaven-on-high&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, pero no se guardará tu puntuación en el ranking del mundo.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;No se puede ingresar a torneos &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Lord of Verminion&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; ni de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Triple Triad&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; del &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Gold Saucer&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;No podrás comprar boletos ni canjearlos del &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Cactpot&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (Lotería semanal). En cambio si que podrás hacer los boletos diarios del &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Mini-Cactpot&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Si estáis en distintos mundos no podrás usar el &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Eternity Ring&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, para teletransportarte con tu pareja, ni el &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Aetheryte Pendulum&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; para teletransportarte a un amigo.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;No podrás usar el &lt;strong&gt;teletransportarte a un amigo&lt;/strong&gt; si estáis en distintos mundos.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Si un mundo tiene aplicado la &lt;strong&gt;ganancia de experiencia extra&lt;/strong&gt;, un jugador que lo visite &lt;strong&gt;no ganará este beneficio&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;No podrás &lt;strong&gt;eliminar&lt;/strong&gt; a tu personaje si está visitando otro mundo.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;No podrás cambiar el nombre de tu personaje ni el de un asistente (&lt;em&gt;Retainer&lt;/em&gt; en inglés) estando en otro mundo.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;visitando-otro-mundo-desde-la-selección-de-personaje&quot;&gt;Visitando otro mundo desde la selección de personaje&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Final Fantasy XIV nos da la posibilidad de cambiar de mundo desde la selección de personaje. El sistema te añadirá a un mundo que esté menos congestionado dentro de tu &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Data Center&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; y entrando así más rápido al juego si tu mundo está muy colapsado.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
      &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/cambioservidores/inicio.jpg&quot; alt=&quot;inicio&quot; /&gt;
      &lt;br /&gt;
      &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Opción cambiar de mundo.&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
      &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/cambioservidores/inicio2.jpg&quot; alt=&quot;inicio2&quot; /&gt;
      &lt;br /&gt;
      &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Condiciones.&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;b&gt;Si tienes una cuenta de prueba, y tu mundo está lleno y no puedes entrar al juego, visitando otro mundo desde la selección de personaje podrás entrar al juego.&lt;/b&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/cambio-servidores/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/cambio-servidores/</guid>
        
        <category>nuevos jugadores</category>
        
        <category>guías</category>
        
        
        <category>guías</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Lore de las Razas de FFXIV: Todo sobre los Viera</title>
        <description>&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;Viera&lt;/strong&gt;, la misteriosa raza de humanoides con grandes orejas leporinas y poderosas piernas, poco comunes en Eorzea hasta hace poco, se encuentran comúnmente en el sur del continente de Othard. Si bien la mayoría de su población vive aislada del resto de Hydaelyn ,en la Jungla de Golmore y la Cordillera de Skatay, en los últimos tiempos cada vez más han decidido dejar la seguridad del bosque para explorar el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el polémico anuncio en la FanFest de Tokyo en 2019 de que las mujeres Viera (anunciadas previamente) no tendrían una contraparte masculina y, en cambio, se anunciase a los bestiales Hrothgar, la comunidad estuvo pidiendo a los desarrolladores qué estas dos razas, consideradas por muchos como inacabadas, tuvieran sus géneros perdidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y así, de la nada en la Digital Fanfest de 2021, se anunciaron los &lt;strong&gt;Viera Masculinos&lt;/strong&gt;. Y el internet explotó tanto con defensores como detractores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como firme defensor de que cualquier jugador &lt;strong&gt;debería poder jugar&lt;/strong&gt; con la raza y género que mas se sintiese identificado, personalmente me alegré muchísimo y a causa de ello, decidí realizar el primer vídeo de la serie “Todo sobre las razas de FFXIV”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación os dejamos el &lt;strong&gt;vídeo sobre las Viera&lt;/strong&gt;, pero iremos añadiendo todas las razas para que podáis aprender más sobre su historia, cultura, sus nombres o su fisiología.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No olvidéis comentar el vídeo y suscribirse al &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCLgSQnV6of5-0x568qWilNw&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;canal&lt;/a&gt; si os ha parecido interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Guerreros de la luz, nos vemos en Eorzea!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/7uSssHAegaA?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/vieras/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/vieras/</guid>
        
        <category>lore</category>
        
        <category>razas</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Resumen de las notas del parche 5.58</title>
        <description>&lt;p&gt;Este es un resumen de las principales puntos de las notas del parche 5.58, aunque os recomendamos revisar las notas completas en este &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/topics/detail/f2fcee891e2ed93dacdf6410b29cf1dbf7bedbcf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;enlace&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sistema&quot;&gt;Sistema&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
En un esfuerzo de aliviar la congestión de los servidores, los &lt;b&gt;jugadores&lt;/b&gt; que estén &lt;b&gt;inactivos&lt;/b&gt; por mas de &lt;b&gt;30 minutos&lt;/b&gt; serán &lt;b&gt;desconectados automáticamente&lt;/b&gt;.
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;sistema-de-confianza&quot;&gt;Sistema de Confianza&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La cantidad de &lt;strong&gt;experiencia&lt;/strong&gt; ganada por los &lt;strong&gt;PNJs&lt;/strong&gt; en el &lt;strong&gt;Sistema de Confianza&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Trust System en ingles&lt;/em&gt;) ha sido &lt;strong&gt;aumentada&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cloud-deck-extreme&quot;&gt;Cloud Deck (Extreme)&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;La &lt;strong&gt;posibilidad&lt;/strong&gt; de despojo de la montura, &lt;strong&gt;Diamond Gwiber Trumpet&lt;/strong&gt;, ha sido &lt;strong&gt;aumentada&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La &lt;strong&gt;montura&lt;/strong&gt;  sera intercambiable por &lt;strong&gt;tótems&lt;/strong&gt; hablando con &lt;strong&gt;C’intana&lt;/strong&gt; en &lt;em&gt;Mor Dhona (X:22.7 Y:6.7)&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El e&lt;strong&gt;ncuentro ha sido movido&lt;/strong&gt; dentro del buscador de encuentros (&lt;em&gt;Duty finder en ingles&lt;/em&gt;), desde &lt;strong&gt;Encuentros de Alto Nivel&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;High-End Duty en ingles&lt;/em&gt;) &lt;strong&gt;a Encuentro Habitual&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Regular Duty en ingles&lt;/em&gt;).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;edens-promise&quot;&gt;Eden’s Promise&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;El limite semanal de &lt;strong&gt;Blades of Lost Antiquity&lt;/strong&gt; ha sido eliminado.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En modo &lt;strong&gt;Salvaje&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Savage en ingles&lt;/em&gt;) el Poder del &lt;strong&gt;Echo&lt;/strong&gt; ha sido &lt;strong&gt;aumentado&lt;/strong&gt; de un 10% al &lt;strong&gt;15%&lt;/strong&gt;. &lt;em&gt;Al contrario que en otras instancias el echo no aumentara en poder en el caso que todos los jugadores hayan sido incapacitados&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;tower-at-paradigms-breach&quot;&gt;Tower at Paradigm’s Breach&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Se ha &lt;strong&gt;eliminado&lt;/strong&gt; la &lt;strong&gt;restricción&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;despojo semanal&lt;/strong&gt; en objetos de los cofres.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Se ha &lt;strong&gt;eliminado&lt;/strong&gt; el &lt;strong&gt;limite semanal&lt;/strong&gt; de una &lt;strong&gt;Breach Coin&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Los &lt;strong&gt;peinados, mascotas de compañía, partituras y cartas&lt;/strong&gt; aparecerán en &lt;strong&gt;cada cofre&lt;/strong&gt; de cada alianza, lo cual aumentara las posibilidades que los obtengamos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;zonas-de-save-the-queen&quot;&gt;Zonas de Save the Queen&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;La cantidad de &lt;strong&gt;Méritos&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Metle en ingles&lt;/em&gt;) que recibiremos haciendo &lt;strong&gt;Escaramuzas&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Skirmishes en ingles&lt;/em&gt;) y &lt;strong&gt;Encuentros Críticos&lt;/strong&gt; (Critical engagements) en &lt;strong&gt;Bozjan&lt;/strong&gt; southern front y &lt;strong&gt;Zadnor&lt;/strong&gt; ha sido &lt;strong&gt;aumentadas&lt;/strong&gt; entre &lt;strong&gt;rango de resistencia del 1 al 14&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En el &lt;strong&gt;encuentro critico de Serpents’ Wings in Zadnor&lt;/strong&gt;, el &lt;strong&gt;tiempo de casteo&lt;/strong&gt; de la acción en la &lt;strong&gt;ultima fase&lt;/strong&gt; ha sido &lt;strong&gt;incrementado&lt;/strong&gt; de 60 a &lt;strong&gt;90 segundos&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;castrum-lacus-litore&quot;&gt;Castrum Lacus Litore&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Cuando combatamos al &lt;strong&gt;4th Legion helldiver&lt;/strong&gt;, ha sido &lt;strong&gt;reducido el daño recibido&lt;/strong&gt; por golpes consecutivos de la habilidad &lt;strong&gt;Infrared Blast&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La &lt;strong&gt;salud máxima&lt;/strong&gt; de los &lt;strong&gt;PNJs&lt;/strong&gt; aliados ha sido &lt;strong&gt;incrementada&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La &lt;strong&gt;mecánica&lt;/strong&gt; que requería que &lt;strong&gt;6 jugadores&lt;/strong&gt; estuvieran encima del &lt;strong&gt;interruptor&lt;/strong&gt; para abrir la puerta ya &lt;strong&gt;no requiere que se queden en ellos&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Con estos cambios un grupo pequeño podrá completar este encuentro&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ajustes-en-las-armas-reliquias-de-la-resistencia&quot;&gt;Ajustes en las armas reliquias de la resistencia&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Loathsome Memory of the Dying&lt;/strong&gt;: La &lt;strong&gt;probabilidad&lt;/strong&gt; de despojo en &lt;strong&gt;Encuentros Críticos de Bozjan&lt;/strong&gt; southern front ha sido &lt;strong&gt;aumentada&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Haunting Memory of the Dying&lt;/strong&gt;: La &lt;strong&gt;probabilidad&lt;/strong&gt; de despojo en &lt;strong&gt;FATEs&lt;/strong&gt; ha sido &lt;strong&gt;aumentada&lt;/strong&gt;. La cantidad otorgada por obtenerlas en &lt;strong&gt;Incursiones de Alianza&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Alliance Raid en ingles&lt;/em&gt;) ha sido aumentada de &lt;strong&gt;1 a 3&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Vexatious Memory of the Dying&lt;/strong&gt;: La &lt;strong&gt;probabilidad&lt;/strong&gt; de despojo en &lt;strong&gt;FATEs&lt;/strong&gt; ha sido &lt;strong&gt;aumentada&lt;/strong&gt;. La cantidad otorgada por obtenerlas en &lt;strong&gt;Incursiones de Alianza&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Alliance Raid en ingles&lt;/em&gt;) ha sido aumentada de &lt;strong&gt;1 a 3&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;aumentado-de-las-armas-de-tokens-de-revellation&quot;&gt;Aumentado de las armas de tokens de Revellation&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Las &lt;strong&gt;armas&lt;/strong&gt; que obtenemos via &lt;strong&gt;tokens de Revellation&lt;/strong&gt; podrán ser a&lt;strong&gt;umentadas hasta nivel 530&lt;/strong&gt; con las &lt;strong&gt;3 monedas de las incursiones&lt;/strong&gt; de esta expansión, para ello:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Hablar con &lt;strong&gt;Fathard en Eulmore (X:10.1 Y:11.7)&lt;/strong&gt; y cambiar &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Manufactured Coin + Puppet’s Coin + Breach Coin por un Crypt Ester&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hablar con &lt;strong&gt;Shee-Tatch in Eulmore (X:10.3 Y:12.0)&lt;/strong&gt; y cambiar el &lt;strong&gt;arma de Revellation + Crypt Ester&lt;/strong&gt; por una arma &lt;strong&gt;Augmented Cryptlurker&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;jugador-contra-jugador&quot;&gt;Jugador contra jugador&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Comienza la &lt;strong&gt;temporada 20 de The Feast&lt;/strong&gt;, donde los mejores jugadores podrán obtener premios &lt;a href=&quot;https://sqex.to/q02Al&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;interesantes&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Los jugadores que han conseguido rango bronce o superior en la temporada anterior pueden obtener sus recompensas hablando con &lt;strong&gt;Feast Quartermaster&lt;/strong&gt; en &lt;em&gt;Wolves Den Pier (X:4.9 Y:5.7)&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hay multiples ajuste en las potencias de las habilidades en JcJ para ver el detalle revisar las notas &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/topics/detail/f2fcee891e2ed93dacdf6410b29cf1dbf7bedbcf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;oficiales&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/resumen-5-58/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/resumen-5-58/</guid>
        
        <category>parches</category>
        
        <category>ShB</category>
        
        <category>5.58</category>
        
        
        <category>parches</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Guía para obtener y gestionar tus Retainers</title>
        <description>&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Retainers&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (Asistentes) son unos NPCs que nos darán un &lt;strong&gt;inventario adicional&lt;/strong&gt;, equivalente a un &lt;strong&gt;banco&lt;/strong&gt; en otros juegos, y que nos servirán para poner objetos en el &lt;strong&gt;tablón del mercado&lt;/strong&gt;, la &lt;strong&gt;subasta&lt;/strong&gt; en FFXIV. Finalmente los podemos usar para enviarlos a &lt;strong&gt;misiones&lt;/strong&gt;, las cuales nos proporcionaran muchos &lt;strong&gt;objetos interesantes&lt;/strong&gt;. Hay que indicar que &lt;strong&gt;no&lt;/strong&gt; pueden ser utilizados por los jugadores que estén con el &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Free Trial&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cómo-desbloquear-nuestros-retainers&quot;&gt;Cómo desbloquear nuestros &lt;em&gt;Retainers&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Para completar la &lt;strong&gt;Historia principal&lt;/strong&gt; hasta que nivel 17 y completar la misión &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/2d43e3d459f/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;The Scions of the Seventh Dawn&lt;/a&gt;, tras la cual tenemos que hablar un &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Retainer Vocate&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, los cuales podrán serán:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/25d62b8e3af/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Chachabi&lt;/a&gt; en Ul’dah - Steps of Thal (X: 13.3 Y: 9.8).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/d0dd5c6c615/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Parnell&lt;/a&gt; en Old Gridania (X: 14.6 Y: 9.3).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/d3a350ce0c5/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Frydwyb&lt;/a&gt; en Limsa Lominsa Lower Decks (X: 8.2 Y: 11.5).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Tendremos que hablar con ellos y elegir elegir la opción &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Hire a Retainer&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Tras esto, tendrás que elegir la apariencia, incluyendo la raza, personalidad y nombre de nuestro asistente. Todo esto lo podrás volver a cambiar si usas un &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/d5401289ed4/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Retainer Fantasia&lt;/a&gt; que podrás comprar en el &lt;em&gt;Market board&lt;/em&gt; o te lo traerán los asistentes de sus misiones.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaretainer/hire.jpg&quot; alt=&quot;hire&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De base podemos tener hasta 2 asistentes, pero si queremos podemos pagar en &lt;a href=&quot;https://sqex.to/Msp?utm_source=lodestone&amp;amp;utm_medium=pc_banner&amp;amp;utm_campaign=na_mogstation&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/noticias/ffxiv_twitch/mog.png&quot; height=&quot;50&quot; /&gt;&lt;/a&gt; por asistentes adicionales por una cuota extra mensual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para usar nuestro asistente tendremos que utilizar una &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/78f78d18b17/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Summoning Bell&lt;/a&gt; (Campana de invocación), la cual esta disponible en múltiples localizaciones en las ciudades principales y seleccionarlo en la lista de los disponibles.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col&quot;&gt;
      &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaretainer/bell.jpg&quot; alt=&quot;bell&quot; /&gt;
      &lt;br /&gt;
      &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Summoning Bell.&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
      &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaretainer/resumen.jpg&quot; alt=&quot;resumen&quot; /&gt;
      &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Lista de asistentes.&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&quot;guardar-objetos-en-el-asistente&quot;&gt;Guardar objetos en el Asistente&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Cada asistente tiene unas bolsas donde podrás guardar equipo. Con la opción &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Entrust or withdraw items&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; se te abrirán sus bolsas y podrás guardar allí lo que tú quieras hasta un máximo de 175 objetos.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
      &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaretainer/menu.jpg&quot; alt=&quot;menu&quot; /&gt;
      &lt;br /&gt;
      &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Menú del Asistente.&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
      &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaretainer/175.jpg&quot; alt=&quot;objetos&quot; /&gt;
      &lt;br /&gt;
      &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Bolsas del Asistente.&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Además podrás vender los objetos a tu asistente por &lt;em&gt;gils&lt;/em&gt; usando la opción &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Have retainer sell items&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Si has vendido algo por error te saldrá en el menú inicial del asistente la opción &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Item buypack&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; para recuperar el objeto.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;como-vender-objetos-en-el-market-board-tablón-del-mercado-utilizando-tu-asistente&quot;&gt;Como vender objetos en el &lt;em&gt;Market Board&lt;/em&gt; (Tablón del Mercado) utilizando tu Asistente&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Para vender objetos en el &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Market Board&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; podrás elegir &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Sell items in your inventory on the market&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; para vender los objetos en tu inventario o &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Sell items in your retainer’s inventory on the market&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; para venderlos desde el inventario de tu asistente..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada asistente puede poner hasta &lt;strong&gt;20 objetos&lt;/strong&gt; a la venta. Cuando elijas el objeto a vender y hagas click derecho tendrás que elegir la opción &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Put up for sale&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Podrás elegir la cantidad de objetos del montón que pones a la venta y el precio individual de cada uno. Con el botón &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Compare Prices&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; podrás comprobar por cuanto se vende este objeto.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
      &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaretainer/ajusteprecio.jpg&quot; alt=&quot;ajuste precio&quot; /&gt;
      &lt;br /&gt;
      &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Ajuste de precio del artículo.&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-xl&quot;&gt;
      &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaretainer/ajusteprecio2.jpg&quot; alt=&quot;precio servidor&quot; /&gt;
      &lt;br /&gt;
      &lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Precio del artículo en el servidor.&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Podrás controlar el precio de los artículos cuando tu quieras volviendo a pulsar sobre &lt;em&gt;Compare prices&lt;/em&gt; y así cambiar el precio para ajustar al mercado. Una vez vendas el artículo, se te cobrará &lt;strong&gt;tarifa&lt;/strong&gt; (aclaro que no se te cobrará al poner el artículo, sino una vez lo vendas).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dinero que consigas vendiendo cosas con tu asistente lo podrás ver al elegir la opción del menú &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Entrust or withdraw gil&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Así cada jugador puede elegir si dejar el dinero en el asistente o cogerlo para su personaje.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;asignar-una-profesión-a-tu-asistente&quot;&gt;Asignar una profesión a tu asistente&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Primero tenemos que completar la misión &lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/3b19b24585a/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;An Ill-conceived Venture&lt;/a&gt; que nos la dara &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Troubled Adventurer&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/7a4cc0252df/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Ul’dah - Steps of Nald (X: 9.3 Y: 8.7)&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/0e1ad807308/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;New Gridania (X: 11.8 Y: 12.2)&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://na.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/a88bb7dd143/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot;&gt;Limsa Lominsa Lower Decks (X: 9.0 Y: 11.2)&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;A continuación al hablar con nuestro asistente podemos usar la opción, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Assign retainer class&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (Asignar una clase a nuestro asistente). Las clases disponibles serán solo las que tienes desbloqueadas, dentro de las que son las clases básicas de &lt;strong&gt;A Realm Reborn&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaretainer/job.jpg&quot; alt=&quot;job&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Clases del Asistente.&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podrás cambiar la clase del asistente siempre que quieras, teniendo en cuenta que éste pasará a tener nivel 1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando el asistente llegue a nivel 30, podrá elegir una profesión, pero esto te pedirá 40 &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Venture&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;b&gt;Una Venture es una moneda que se consigue dentro del juego mediante 200 Sellos de la Gran Compañía. También se pueden conseguir a través de misiones de las Tribus Bestias o completando Guildleves.&lt;/b&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;cambiando-el-equipo-de-tu-asistente&quot;&gt;Cambiando el equipo de tu asistente&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tras hablar con tu asistente puedes elegir la la opción &lt;strong&gt;&lt;em&gt;View retainer attributes and gear.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; podrás ponerle equipo que tengas en tu inventario o cofre de equipo y que se ajuste a su nivel y clase o profesión.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/guias/guiaretainer/equipo.jpg&quot; alt=&quot;equipo&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Equipo del Asistente.&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mandarlo-de-misiones-a-nuestro-asistente&quot;&gt;Mandarlo de Misiones a nuestro asistente&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Cuando nuestro asistente tiene una clase o profesión y el equipo requerido, estará preparado para mandarlo de misiones, las cuales nos pedirán &lt;strong&gt;2 Ventures&lt;/strong&gt; cada ves que les enviemos esto lo haremos tras elegir la opción &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Assign venture&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; y serán distintas dependiendo la profesión que hayas elegido para tu asistente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existen 3 tipos de misiones :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Exploraciones&lt;/strong&gt; duran 18 horas y proporcionan mucha experiencia, las usaremos para subir de nivel a nuestros asistentes. Estas misiones a ciertos niveles tiene probabilidad de proporcionar ademas objetos especiales como mascotas de acompañamiento.
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;Field Exploration&lt;/em&gt; - Disciplinas de la guerra o de la magia: &lt;strong&gt;Piezas de plata o Bronze&lt;/strong&gt; y objetos aleatorios.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;Highland Exploration&lt;/em&gt; - &lt;em&gt;Minero&lt;/em&gt;: &lt;strong&gt;Piezas de plata o Bronce&lt;/strong&gt; y objetos aleatorios de minería.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;Woodland Exploration&lt;/em&gt; - &lt;em&gt;Botánico&lt;/em&gt;: &lt;strong&gt;Piezas de plata o Bronce&lt;/strong&gt; y objetos botánicos aleatorios.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;Waterside Exploration&lt;/em&gt; - &lt;em&gt;Pescador&lt;/em&gt;: &lt;strong&gt;Piezas de plata o Bronce&lt;/strong&gt;  y objetos aleatorios de pesca.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Exploraciones rápidas&lt;/strong&gt; duran 1 hora y proporcionan poca experiencia pero traen objetos aleatorios que son mas raros cuanto mas nivel de equipo tiene nuestro asistente:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;Quick Exploration&lt;/em&gt;: Traerán un objeto aleatorio, se desbloquean a nivel 10.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Misiones de campo&lt;/strong&gt; duran 1 hora y nos traerán un material en concreto según el tipo que elijamos, limitado a la clase o profesión de nuestro asistente:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;Hunting&lt;/em&gt; - Disciplinas de la guerra o de la magia: Te traerán objetos que se obtienen de enemigos.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;Mining&lt;/em&gt;: Traerán objetos de minería.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;Botany&lt;/em&gt;: Traerán objetos botánicos.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;Fishing&lt;/em&gt;: Traerán objetos de pesca.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/retainer/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/retainer/</guid>
        
        <category>nuevos jugadores</category>
        
        <category>guías</category>
        
        
        <category>guías</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El viaje sin fin - Parte 8</title>
        <description>&lt;p&gt;El viaje sin fin del guerrero de la luz nos ha llevado a múltiples aventuras, sin embargo puede que no las recordemos todas, bien porque han pasado muchos años o bien porque hasta &lt;a href=&quot;/traducir&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;hace poco&lt;/a&gt; no podíamos disfrutar de estas historias en nuestro idioma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El creador de contenido &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/c/Khrey_Oficial&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Khrey&lt;/a&gt; ha creado una increíble lista de reproducción en su &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/c/Khrey_Oficial&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;canal&lt;/a&gt; donde nos va contando la historia del juego, hasta la fecha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os dejamos aquí la octava entrega de esta serie para que podáis verla, si os ha gustado no dudéis en subscribirás a su canal.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/79ECkIObPBI?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 18 Jul 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/viaje-sin-fin-8/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/viaje-sin-fin-8/</guid>
        
        <category>multimedia</category>
        
        <category>video</category>
        
        <category>lore</category>
        
        
        <category>lore</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El Juglar Errante - Misión Secundaria</title>
        <description>&lt;p&gt;En nuestras aventuras en Eorzea conocemos al Juglar Errante, el cual se encarga de relatar y cantar las historias mas importantes que pasan en nuestras aventuras por todo el reino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En gaceta Eorzea hemos decidido tener nuestro propio Juglar el cual compartirá con nosotros las historias que nuestros aventureros han compartido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta semana hemos hemos elegido el  video ‘Misión Secundaria’ que la creadora de contenido &lt;a href=&quot;https://twitter.com/zanekonpu&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Zaneko&lt;/a&gt; compartió en su &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/c/ZANEKONPU/featured&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;canal&lt;/a&gt;. Este video es una gran historia que esperamos que os guste.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;youtube-wrapper&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/uPNTicoMF38?hl=es&amp;amp;cc_lang_pref=es&amp;amp;cc=1&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 17 Jul 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/juglar-06/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/juglar-06/</guid>
        
        <category>multimedia</category>
        
        <category>video</category>
        
        
        <category>multimedia</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fashion Report 16 Julio 2021</title>
        <description>&lt;p&gt;Una semana mas &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kaiyokostar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaiyoko Star&lt;/a&gt; ha publicado la solución para el Fashion Report, la cual podeis ver a continuacion.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
Esta semana os recomendamos completar el fashion report el lunes 19 ya que es cuando se habilita &lt;a href=&quot;/make-it-rainn/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;el evento&lt;/a&gt; del 50% de MGP extra.
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion210716/freport_181.jpg&quot; alt=&quot;Fashion Report 178&quot; /&gt;
&lt;sub&gt;&lt;sup&gt;Esta semana Kaiyoko puso mal el tinte pero nosotros lo hemos corregido en lo que ponemos a continuación.&lt;/sup&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacer los 80 puntos de manera fácil y ganar los 60,000 MGP :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;cabeza&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/025216fe9ea/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Stablemaid’s Hat &lt;/a&gt; que podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/5c0bdbdc542/?item=791b438d0fe&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Domitien&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:9.8)&lt;/strong&gt; en la categoría &lt;em&gt;Purchase Purchase Disciple of the Hand and Land Gear &amp;gt; Purchase Gear (Lv. 10-19)&lt;/em&gt; por 282 gil, teñido con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/b8ec1e42fe1/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Bone White Dye&lt;/a&gt; que podéis comprar a &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=70849afadc9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt; por 40 gil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En &lt;strong&gt;pantalones cualquier pieza teñida&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/item/b8ec1e42fe1/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Bone White Dye&lt;/a&gt;, el cual podéis comprar &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/shop/a28cf0441f4/?item=70849afadc9&amp;amp;type=gil&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alaric&lt;/a&gt; en &lt;strong&gt;Old Gridania (X:14.3 Y:8.8)&lt;/strong&gt; por 40 gil.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sino tenéis desbloqueados el fashion report lo podéis hacer mediante la quest &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/quest/bd8144d7d23&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Passion for Fashion&lt;/a&gt; la cual os la da &lt;a href=&quot;https://eu.finalfantasyxiv.com/lodestone/playguide/db/npc/npc/bfd5ce76f91/&quot; class=&quot;eorzeadb_link&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Lewena&lt;/a&gt; en The Gold Saucer (X: 4.8 Y: 6.1).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ultimo recordar que este año tenemos de nuevo el evento del Final Fantasy XV con el que podéis conseguir el coche Regalia Type-G, el cual es para 4 jugadores, y os costara 200,000 MGP por lo cual hacer el fashion report es una manera fácil de conseguirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/articles/fashion/fashion210521/ffxivregalia.jpg&quot; alt=&quot;Regalia Type-G&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://gaceta-eorzea.com/fashion210716/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gaceta-eorzea.com/fashion210716/</guid>
        
        <category>gold saucer</category>
        
        <category>eventos</category>
        
        <category>semanales</category>
        
        
        <category>gold saucer</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
